【愛在回憶中找你】平行世界裡，我沒有錯過你

是咁的，上一個故好多巴絲都嫌出得慢
所以今次特登儲多啲先放上嚟

每日會出一回~應該得~如果唔得我會同大家交待

呢個故同上一個故方向唔同
希望有人中意睇啦

時至今日，我仍深深記得中三那年暑假。
她盈盈笑著向我遞出信封，鵝黃色的、天藍色的、青綠色的、粉紅色的……裡面每次都有她親筆寫的信，有時還有手製護身符、手帶、紙鶴。
她每次的小禮物都給我驚喜，而我更在意她在信裡說的話、寫下我名字的秀美字跡。
我總是裝作不在乎地伸手去接，在碰到她溫暖的指尖時臉頰卻跟著發熱。
如果時間可以暫停就好了。如果幸福可以停留就好了。

那時的我還不知道，她最重要的訊息，究竟是什麼。

.

高照的艷陽下，紅磚色的跑道在我眼底蔓延，耳伴傳來裁判的聲音。
「Get set——」
我撐起後腿，抬起雙眼瞄準跑道的盡頭。
「Go！」
隨著「啤」的汽笛聲，我的肌肉馬上反射性收縮，整個人向前衝。

這條跑道是我的戰場、我的目標、我的所有。我看不見任何人，只知道目標就在我的眼前。風不斷刷過我的身體，帶來一陣陣快感，我朝著那條勝利之線，用力跨著大腿，在整個球場的歡呼聲和掌聲中衝線。

.

球場的喇叭傳來廣播︰
「刷新學界紀錄！重覆！第三線的許振軒同學剛剛刷新了學界紀錄！成績是……」
「嘩！」
「好厲害！恭喜你！」
看台上，我校的同學紛紛站起來鼓掌。我懶得理他們，邊擦汗邊走往休息區。這時其他學校的跑手紛紛過來跟我握手道賀，我笑著對這些手下敗將說，區區學界紀錄而已，別客氣。看見他們敢怒不敢言的表情，我就忍不住好笑。

.

坐在休息區的陶教練發現我做的好事，走過來一掌打在我後腦︰
「小子！甚麼態度？只是刷新了個小紀錄，好意思那麼囂張？」
「冤枉啊陶教練，我就知道學界紀錄沒甚麼了不起，才那樣說的！」
他聽我駁嘴，更不留力地打我第二掌︰
「我平時怎麼教你？做人要謙遜啊！」

「是是，要謙遜，要有禮，要克盡己任，勝不驕，敗不餒……」
「光會背還不夠！我們體育會的人要說到做到！這次跑得好，下次要跑得更好！」
他看下一場比賽快要開始，便停止訓話輕拍我的肩︰
「現在馬上去休息，待會的比賽也要跑出好成績！」

.

我答應了一聲，轉身走到水機喝水，馬上又聽到粗聲粗氣的男聲說︰
「我不會輸的呀！我下午就破800米紀錄給你看！」
我抬起頭來，同一家體育會的長跑運動員阿修正瞪大雙眼怒目盯著我，加上他本來的粗眉毛，實在很有惡鬼氣勢。
但我怎麼會被他嚇倒？

我擦擦嘴邊，再用那隻濕手輕拍阿修的頭︰
「加油呀，修仔。只要長高一點你一定可以的，哥哥等你。」
「你你你你！你不要太得戚呀！我一定要給你好看！呀啊啊啊——！」
阿修一邊怪叫一邊轉身跑遠。平日在體育會練習，他總是喜歡來挑戰我，但每次都失敗。因為他受刺激的樣子很有趣，我每次都努力去打擊他。

.

我邊偷笑邊轉身，感覺好似踩到了甚麼東西，然後左手就結結實實地撞在別人身上。
「哎呀！」
不知何時站到我身後的女孩輕呼了一聲，馬上失去平衡屁股著地。
「啊，對不起！」
一個同校的女生被我撞倒了，側身跌坐地上。她的身材矮小，修著撫臉短髮，身穿長袖冷衫，臉上沒有一絲血色，神色慌張得像受驚兔子。

我想扶起她時，身後又傳來阿修的叫囂。萬一被阿修看到，肯定會說我欺負女孩。我想了想，乾脆彎下腰伸出手，一手扶著她的背，一手環托她的腿，雙臂運力把她整個人抱了起來，直往醫療室走去。
女生很輕盈令我鬆了一口氣，但她的眼睛卻用力瞪著我，嘴唇抖動發出「呃呃呃」這樣的無意義聲音，古怪非常。

把她抱去醫療室的過程尚算順利，但當值的救護員都忙著應付受傷運動員，便叫我直接把她放在床上。
我問︰
「怎樣？有沒有哪裡受傷？」
她低著頭，從厚瀏海之間抬眼望了望我，又迅速把視線移開。
「嗯……你嚇得說不出話了？」

她連連搖頭卻還是不敢開口，我忍不住捉弄她︰
「你很怕冷？為甚麼今天這麼熱還穿冷衫？」
她的臉一紅︰
「呃……我……」
「啊！原來你會說話！我還以為我校多了一個特殊學生呢。」

「那個……我……沒事……呃……那個……」
她看來的確沒受傷，我放下心頭大石︰
「那我先走囉，你休息夠了再走吧。拜拜！」
「呃……嗯啊……謝……謝謝……」

她欲言又止，最後只是向我揮手道別。到底在想甚麼啊？怪人！女生真是好麻煩，那些追女仔的人都是傻子，我只要自己的夢想就夠了。
我吐吐舌頭，走回休息區拉筋熱身準備待會的二百米比賽。

.

星期一，上課天。
校長在週會時朗聲宣佈我在學界地區分組賽破了學界一百米、二百米兩項短跑紀錄，讓我在同學熱烈歡呼聲中踏上講台，接受獎狀和祝福。
其實我覺得很好笑，我得獎關他們甚麼事？這是我個人的榮耀啊，他們為甚麼覺得自己有份？

.

就從這天開始，同級和f.1的女生突然興起追星熱。她們不斷對我說加油、送信給我、找我要簽名……我實在無法理解這些女生心裡都在想甚麼，她們的人生到底有多無聊？
一開始我還會說句謝謝，但後來發現我必須拒絕，否則事情不會了結。再後來就算我拒絕，她們還是很熱情地想結識我，於是我決定冷漠應對，不給她們一點好臉色。

就這樣過了好幾天，仍有三、四群f.1小妹妹在小息時守在我的課室門口。
我嘆了一口氣，拿起籃球就往外走。一半女生看見我出來馬上跑開，另一半則向我遞來卡片、信件。
明明早就說過不會收啊。

我皺皺眉，側身躲開她們快步穿出重圍，偏偏一份禮物掉到我的前方，有個女生驚呼一聲便衝出來撿，差點就被我踢到。我連忙急煞停︰
「小心點啊！撞到你怎麼辦？」
「呃……對、對不起……！」
女生連忙低頭退到一旁，我留意到她身穿長袖冷衫，正是在運動場被我撞倒的女孩。

.
待續

好掛住華子昕

Flying far都好掛住佢

#2
看見冷衫女生，我不禁一呆︰
「啊，是你？」
「嗯……我……」
她眼睛飄忽地掃過我的臉，欲言又止。我猜她想跟我道謝，便揚揚手叫她不用客氣，然後轉身逃離這群恐怖女生。

.

打完籃球回來時，門口的女生們已經散開了，但一踏進課室就聽到一陣喧鬧聲，只見幾個f.1女生圍著我的座位，邊吵鬧邊把手伸進我的抽屜。
我馬上大喝︰
「喂，f.1的！別弄別人的座位啊！還有，不可以進去別班的課室啊，你們是不是沒抄過校規？」
「哇——！他回來了！」

.

幾個女生看見我就像見鬼，尖叫一聲然後轉身就跑。我皺著眉檢查座位，發現抽屜裡多了兩個信封和三份小禮物。我「嘖」了一聲便把那些雜物轉贈鄰座同學。
就在這時，我瞄到身穿長袖冷衫、樣子像隻受驚兔的女生在不遠處，不禁一呆︰
「咦？你還在這裡？」

.

受驚兔縮了縮肩膀，慌忙把雙手收在背後，白晳的臉上一副做壞事被人發現的心虛表情︰
「呃……我……其實……我……呃……呃呃！」

一句完整的話都沒說完，她就像觸電似地轉身跑出課室。我留意到她手上拿著一份小禮物，大概是本來打算放進我抽屜，但失敗了。
下次再碰到她，真的要跟她說清楚才行。

.

之後一段時間，受驚兔沒再來找我，我也很快忘了這件事。
仍有幾個煩人的f.1女生繼續追星遊戲，每次看見我就尖叫，我全部當撞鬼處理。

聖誕節很快就到了，我要在一月底的全港選拔賽中脫穎而出，所以這個聖誕假便加強練習︰取消晨跑，早上八點坐小巴去體育會正式訓練，一直練到晚上七點才回家。
阿修上次在學界比賽雖然贏了八百米，但卻沒有破紀錄。
他一直為此耿耿於懷，每天都來挑戰我，但我才沒空理他。
這次的全港選拔賽，我志在必得。

.

12月22日那天，陶教練剛宣佈放飯，一個身穿衛衣短褲、小麥膚色、看起來跟我同年的陌生女孩突然搖著長馬尾闖進來。
我們體育會有固定的選拔運動員，外來人員不得擅進，而且她的裝束也不像要運動，我便想趕走她。

阿修留意到我的動作，竟搶先一步跑過去，堆起嬉皮笑臉跟馬尾女孩說︰
「嗨！你來找誰啊？」
「許振軒在嗎？」

「哦——！許振軒——找你——」
阿修大叫一聲，在場所有人同時轉過來盯著我。但我肯定是最吃驚的人，因為我根本不認識這個馬尾女。
我不耐煩地走過去，問她甚麼事。

.

馬尾女不說話，杏眼上下打量我，然後霍的一聲把右手遞到我面前。
她的右手拿著一個信封，信封上寫著我的名字。
我猜她是我的同校同學，但這種態度真令人生厭。
於是我不接信，轉身去收拾東西準備吃飯。但一轉身，我的手臂就被人拉住。

我下意識認為是阿修，便罵︰
「阿修，放手啊！」
沒想到拉住我的人其實是馬尾女。她滿臉慍怒地盯住我︰
「我送你聖誕卡呢！你看不見？」

「我不收任何人的聖誕卡。」
「真沒禮貌啊你！這是對人應有的態度嗎？」
「真巧！我也是第一次看見有人這樣送聖誕卡，你是要施捨乞丐嗎？」

她跑到我面前擋住前路︰
「你給我道歉！人家花了心思花了時間為你準備聖誕卡，你把別人的心意當甚麼了？」
阿修也站在她的身邊插口︰
「對啊對啊，這不可一世的樣子真討厭！快道歉呀！」

.

「阿修你收聲。」
我教訓完阿修，再跟馬尾女說︰
「別低能！是你自己要準備的啊，關我甚麼事？我有求你送聖誕卡給我嗎？」
「你冷血的嗎？」

「我又不是暖爐，沒必要對不認識的人發光發熱吧？」
我邊說邊走到場邊，揹起運動袋準備去吃午飯。她跟著我走過來，二話不說就把聖誕卡塞進我的袋子裡。

我連忙把東西掏出來︰
「喂！別亂丟垃圾啊！」
「那不是垃圾！不准你說它是垃圾！」

馬尾女滿臉通紅、杏眼圓瞪，恨不得要把我咬死的模樣。
我看她一臉潑婦模樣，怕她真的會撲過來咬我，只得心平氣和地說︰
「你應該知道我從來不收別人禮物啊，在學校是這樣，在這裡也是這樣。你收回吧，我不想浪費你的東西。」

「我說了，這是聖誕卡呢！我拿回去改掉名字重用嗎？你快給我收下就不會浪費呢！」
「我也有原則的啊！我不收別人的東西，不會因為你就破戒！」
「你這個人還真固執啊！」

.

阿修跟在馬尾女旁邊煽風點火︰
「就是就是！一定要讓他受到教訓！要他知道自己沒那麼了不起！」
馬尾女靈光一閃，跑去拾起場邊的籃球。阿修想阻止馬尾女，但來不及，她邊拋球邊說︰
「許振軒，我們來比賽吧！誰先入球誰贏，輸的人就要收下這張卡！」

「哈，你要跟我比籃球？哈哈哈，好呀！你輸了的話就不可以再糾纏我了！不能賴貓！」
她嘴邊泛起無知的笑容︰
「一言為定，你輸了就馬上收下這張卡！大家要幫我做證啊！」

阿修深知我精於籃球，猜想馬尾女輸定了，便洩氣地搖搖頭退回觀察席。
其他被我們吵架吸引的運動員站在他身後，形成一個半圓圍觀。

.

我跟馬尾女在場邊放低隨身物品，走向室內運動場角落的籃球架。我盯著自信過度的她，訂下規則︰
「我們由場中線開始，誰最快入球，誰就勝出。這樣吧，你是女孩，我讓你開球。」
「真的？你可別後悔啊！」
「當然！如果我不讓你，我怕你兩秒就輸給我啊！」
「呵呵，是嗎？那我開始囉！」

話音剛落，她已經帶球跑了起來，我連忙拔足去追。
我本以為女生動作都很笨，沒想到她帶球非常敏捷，我連搶兩次球竟然還搶不下來。

.

待續

G持

多謝支持

#3
看馬尾女運球的樣子，她似乎有點技術。
我認真定下心神，使出拿手絕技假動作搶球，卻見她的動作非常俐落，腰肢扭兩扭，馬尾輕飄，兩下功夫就把我甩在身後。
「糟糕！」

在我驚呼的同時，她箭步搶前，幾下踏步輕鬆走板。
「哐」的一聲，一擊即中，籃球入網。

四周掌聲如雷，阿修用力吹口哨，大聲歡呼叫好。

.

她笑意盈盈地走到我身前，馬尾得意地隨著呼吸搖擺︰
「呵呵，你要收下聖誕卡了啊！」
「你……你……」
「讓你那麼自以為是！我是籃球校隊呢，你不知道了吧？」

「喂，等等，我們學校哪裡有籃球校隊啊？」
說話間她已經走到場邊揹起自己的背包，並把聖誕卡再次遞到我的面前︰
「誰跟你說我讀你的學校？乖乖收下吧，許振軒！」

我心有不甘，但眾目睽睽下我唯有認輸收卡。
她笑得意氣風發，轉身搖著馬尾往體育會的大門走去。

.

眾人散開，我依稀聽到當中有嘲笑我的聲音。
我面子掛不下去，匆匆收拾東西準備逃出去吃飯，卻發現自己的運動袋旁邊有人遺下一隻黑色正方型MD。

我眼前一亮。
MD是最新高科技播放器材Minidisc Player的專用帶子，它們有不遜於CD的高音質，體積又細重量又輕，還可以自己錄歌。
我一直很想要一台MD機方便跑步時聽，但求了媽媽很久，她只是叫我自己儲錢買。

我連忙彎腰拾起那隻MD，只見上面手寫著謝霆鋒的歌名︰《400GIG》《非走不可》《改造人》《估計錯誤》《曝光》……
全都是我喜歡的歌！
我詢問附近的人，但他們都沒有MD機，更不會買MD來錄歌。
仔細一想這MD正正掉落在馬尾女放低背包的位置，最有可能是她的東西。
我從袋子裡掏出她給我的聖誕卡，對比之下只見字跡一致，整齊娟秀。

於是我打開本來準備扔掉的聖誕卡，記下下款簽名的名字︰

「周嘉慧」

.

晚上，我小心地鎖好房門，才敢把那張女孩子氣的可愛公仔圖案聖誕卡拿到書桌上。

「許振軒同學︰

祝你聖誕快樂！突然給你聖誕卡，會不會嚇你一跳？
你大概不認識我，但我一直很想給你說聲加油。很想讓你知道，你跑步時那充滿活力的樣子給我極大鼓舞，我可以感受到你的未來一片光明，並為此感到喜悅。
希望你再創佳績！

周嘉慧
1999年X’mas」

.

卡裡除了文字，還有一條親手編織的藍色幸運手帶。
以幼線交織成1cm粗細，裡面用白色線編出「加油」這兩個字。
近年織這種手帶的女孩很多，但要織出這麼複雜的中文字，我想應該很考功夫。

那個馬尾女態度傲慢又自以為是，真看不出竟有這麼巧手和細心啊！
我愈想愈覺得馬尾女真的很古怪。
憑她一身小麥膚色和俐落動作，的確似是運動健將。
但我們學校根本沒有籃球隊啊，她真的讀其他學校？
那她怎麼會認識我？還知道來體育會找我？

我決定下次要她說出真相，然後才把MD還她。
於是我把MD放在運動袋裡，每天帶回體育會，但一直到聖誕假結束，我都沒再見過她。她就像聖誕老人那樣，只在聖誕留下禮物就飄然而去。

.

兩星期的聖誕假匆匆過去，時間進入2000年。
我跟以前一樣在微藍的晨光中出門晨跑，邁步沿著大坑渠跑去村屋群。村屋群是我們這一帶的特色，三層高的平房一望無際，令天空看起來很開闊，我很喜歡這地方。

我跑進村屋群裡，不久就聽到熟悉的歌聲︰
「……憑我們 400 GIG 難吻穿天國地極，程度也甘不過苦不過口中這一方寸巧克力……」
我心中暗喜，拐進小路，跑到村屋中間的小空地。
這空地沒有起樓，地上滿是沙礫，角落處有一個海藍色貨櫃，貨櫃牆上有一排碩大的黑色落地大窗，映照出我的身影。

村屋群裡我喜歡這個貨櫃，覺得它很像深海中潛行的潛艇，而且還常常播我喜歡的歌，簡單像個秘密基地。
我猜它其實是蓋房子的辦公室，但因為資金問題而一直停工。
這樣正好，我希望它永遠都不要變成房子。

只要天氣好，我就會在上學前跑過來聽歌吃早餐。
今天也一樣，我吃完之後對著黑色大窗把嘴抹乾淨、把頭髮梳好，轉彎準備跑去學校時，突然聽到有人低聲說︰
「……周嘉慧……」
我連忙站定身體左右張望，但四下無人，完全無法判斷聲音來源。

錯覺嗎？我不再停留，一口氣跑了十分鐘回到學校，剛進校門，又有不少f.1女生把我當猩猩圍觀。
我左穿右插躲避她們，又聽到人群中有女生喊︰
「周嘉慧！」
莫非馬尾女在跟蹤我？

我急忙轉頭尋找馬尾女的身影，偏偏同時有女生衝過來撞我，我一個傖促，腳踝不小心扭了一下。
我連忙捲起褲子判估傷勢，確定腳眼微腫，算是輕微拉傷，不過敷點冰就應該沒事。

那衝過來的女生連聲說︰
「呃……對、不起……你……呃……對不起……」

我這才注意到她是穿著長袖冷衫的受驚兔，正害怕得臉色發青。我失笑︰
「又是你？還真巧啊。」
「對不……對不起……你、呃……腳……」
「沒事，只是輕輕扭了一下。我撞過你一次，你又來撞我一次，算是打和吧，哈。」

「呃……但……跑步……」
「不會有影響的，這點傷是常有的事啊。我會處理的，別擔心！」
我耍帥擺擺手，趕走受驚兔之後，才獨自去保健室處理傷勢。

.

雖然我安慰受驚兔說自己沒事，但其實現在受傷大有問題。
月底就是地區選拔賽，萬一我因為傷患而影響賽果，非常不值得。
於是我小心護理，一整天重覆敷冰、休息、敷冰、休息。
到放學時腳踝已消腫，我拉了拉筋，幸無大礙。

我鬆了一口氣，慢跑過去體育會。一進門，阿修就飛奔過來，橫眉冷眼教訓我︰
「你怎麼這麼晚？都不用練習嗎？」

「關你甚麼事？我訓練成績比你好就行了！」
「但有人在等你啊！」

說著，阿修向身後一指，馬尾女周嘉慧正站在那裡。眼神相遇的一刻，馬尾女氣勢如虹向我迫近。

.
待續

正評留名

#4
周嘉慧來得真不是時候啊。
我今天沒帶MD在身上，加上受傷令我精神緊張，實在沒心情陪她聊天。

於是我慵懶地打了個招呼，便走到場邊開始熱身。
正彎身拉腿筋，耳伴就傳來周嘉慧高昂的聲音︰
「喂！喂喂！」
我把頭轉向另一邊不理她，但她馬上又跑到我面前︰
「喂！許振軒！」

我逼於無奈張開眼，只見她蹲在我面前，那張倒轉的俏臉看起來出奇地靠近。
我連忙站直跑開兩步，換了個壓腿動作，問︰
「甚麼事啊？」
「你還是這麼沒禮貌呢！聽不到我在跟你說話嗎？」
「不要煩我啦！沒看見我現在很忙嗎？」

「你的腿在忙，你的嘴還可以說話呢！怎樣？有回信要給我嗎？」
「我為甚麼要回信呢？那張是聖誕卡吧？」
「那你回聖誕卡啊！那是基本常識！」
「好，下年聖誕吧。」

.

她叉腰指著我鼻子︰
「你這種態度交不到朋友的呢！」
「喂，你有自知之明嗎？我從沒說過要跟你做朋友！」
「你的個性還真是差啊！……等一下，你的腳受傷了嗎？」

我的熱身動作不禁頓了頓︰
「你……你說甚麼啊？」
她端視著我，眼神變得認真︰
「右腳啊！腳踝腫了吧？受傷了？」
「哪、哪有？你別胡說啊！」

「我胡說？你別亂來才對呢！受傷了就跟教練說一下，好好休息吧！」
「要你多事！你又不是運動員，你懂甚麼？」
「你才是呢！不懂得保護自己身體還算甚麼運動員？你自己不說，我幫你去跟教練說好了。」
「別多事啊你！」

眼見她轉身，我心急拉住她，但用力過猛竟把她推跌。
她「砰」的一聲跌在木地板上，再次引起眾人的注意。

.

阿修九秒九跑過來扶起她，對我破口大罵︰
「你真過份呀！她是女孩子呢，就算你再生氣，也不能推她呀！」
「是她自己亂來啊，關我甚麼事？」
「你向她道歉！」
「不！又不是我的錯！」

我跟阿修愈罵愈起勁，周嘉慧一直站在旁邊勸交，卻一點用都沒有。
阿修根本不是為她出頭，他只是看我不順眼，借這個機會來發洩而已。

吵到一半，阿修憤然捲起衣袖︰
「跟你再說甚麼都沒意思，你根本不知道自己的錯！我們來直接比賽好了，輸的人收聲！」
「正合我意！我就跟你比一場！」

.

因為我跑短跑，阿修跑長跑，我們決定用大家都不熟悉的400米來分勝負。
我們用蛋糕筒劃出50米長的兩條賽道，最快來回4次為勝，以旁邊圍觀的運動員為證。

周嘉慧一直在旁邊囉嗦，直到我準備開跑之前還拉住我說︰
「你受傷了呢，不要跑啦！」
「那點小傷算甚麼？女人真會大驚小怪！」

我甩開她，跟阿修並排蹲著get set。他白了我一眼，自負地說︰
「400米是中距離，你死定了！」
「就看看誰會死好了。」

我揚眼盯緊眼前的賽道，雖然比正式跑道窄小多彎，但我相信50米折返一次肯定對我比較有利。我暗自偷笑，心中幻想阿修輸掉之後哭喊的模樣。

.

「嗶——」

幫忙做裁判的運動員吹響哨子，我馬上反射動作向前衝。
起步很順利，50米轉眼就跑完，我比阿修早一步折返，跑到200米仍領先。沒想到一進入250米後，阿修突然發力，一口氣把我拋離了幾個身位，直到300米我還追不上。
再這樣下去，我一定會輸！

我心中一急，在最後一次折返時急急加速，就在這一刻——
「咔！」

我聽到身體內部傳來可怕的響聲，接著右腳膝蓋像被鐵錘敲擊般劇痛。
我整個人失速倒地，下意識抱著腿打滾，眼前世界天旋地轉。
四周聲音嘈吵，眾人你一言我一語，恐懼的感覺極速擴散我全身。我的腿、我的地區選拔賽、我的運動員生涯，都碎成一片片從我身上剝落……
這時一隻溫熱的大手按在我腿上，痛得我眼淚直流，然後我聽到陶教練雄亮的聲音大喊︰
「馬上幫我叫白車，我要把他送醫院！快點去！」

.

在醫院急症室裡，即使冷氣令人發抖，我還是全身冒汗。
媽媽接到電話之後馬上趕來醫院陪我，但看見她擔心的模樣我只覺心情更沉重。幸好陶教練也跟著一起來，我安心不少。

才二十出頭、戴著眼鏡的男醫生把X光片放在燈箱上細看︰
「啊，十字韌帶斷了。你踢足球？」
「……短跑……」
「那就是了，運動員就會有這種事，不用擔心，很常見的。先休息一星期吧，之後排期做手術就好。」
媽媽追問醫生我還能否站立行走，醫生一一解答。

我卻愈聽愈心驚，冷汗流進眼睛裡︰
「醫、醫生……我……我還能做運動嗎……」
「可以啊。當然不是現在，要等做好手術之後，再做一系列物理治療讓你的肌肉韌帶回復狀態。經過訓練之後，一般跑步踢球都不會有問題的。」
「那……甚麼時候能做呢？那個手術……」
「不是說了要等排期嗎？」
「但是……我、我月底要比賽……」

男醫生笑了起來︰
「月底的比賽就別想了，你還年輕，先讓身體康復吧！正常來說，就算做完手術也要等幾個月才可以物理治療，而物理治療又要做差不多一年才能回復到正常水平。雖然年輕人可能快一點，但前後一年是逃不掉的啊。」
「不！不可以的，醫生！我……我是學界的100米、200米紀錄保持者啊！我可不能這樣浪費時間！醫生，有沒有其他辦法？其他更加快的……」

.

醫生輕拍我的肩安慰我，但卻無法幫我的忙。
我只覺得內心有甚麼崩潰了，整個人連坐著的氣力都沒有，只能伏在床上嚎哭不休。
連醫生都幫不了我，沒有人可以救我。
一年時間那麼長，地球不會為我停下，等我復出時世界早已天翻地覆。
一股聲音在心裡不斷跟我說︰

許振軒，你已經完了。你是一個廢人，你一輩子都不能代表香港參加奧運了。

#5

陶教練跟爸爸媽媽商量好，由體育會贊助我轉院去私家醫院做手術，大大縮短了輪候時間。
可惜就算提前做完手術，之後的物理治療和康復進度也不會加快。
我術後必須打石膏，兩三個月之後才可以正常活動，還要物理治療四、五個月才有機會慢跑兩步。

.

我躺在醫院的床上，看著自己打了石膏的腿，感覺自己就像在等死一樣。
手術之後一星期的下午，兩個意想不到的人走到我的床前，正是害我受傷的元兇，周嘉慧和阿修。

馬尾女周嘉慧搶先說︰
「許振軒，你覺得怎樣啊？還很痛嗎？」
她說完之後撞撞阿修的手臂，於是阿修也尷尬地開口︰
「我、我來看你了！你甚麼時候才康復呀？」

我一看見他們，就想起受傷那天的事。
如果周嘉慧不來體育會，如果阿修不向我挑戰，我現在早就贏出地區選拔賽了！這個念頭在我心中揮之不去，我甚至不想跟他們說半句話。

.

兩人對望一眼，由周嘉慧開口對我說︰
「我們兩個都覺得很抱歉呢，那天的事……當時你腳有傷，不應該叫你跑……」
「喂！是他自己答應要跑的呀！」

周嘉慧暗地踩了阿修一腳，又說︰
「許振軒，別聽他說，口硬心軟而己！其實他一直想向你道歉。」
「……」
阿修滿臉不情願，但周嘉慧用手肘撞了撞他之後，他終於低下頭︰
「……對不起！你快點康復，我們再回去一起跑步吧！」

阿修道歉了，我心中卻沒有半點快慰。
我悄悄別開臉，根本不想直視他。
周嘉慧走過來，把一件小禮物遞給我︰
「這是給你的呢，一點小心意。」
「我不要！」

她有點尷尬，過了好一陣看我還不肯接，只好悻悻然把手收回去。
「嗯……嗯，那……看到你這麼精神我就放心了呢，我們不打擾你休息了。」

周嘉慧說完這句就往外走，阿修連忙跟著跑出去。走了沒幾步，阿修又跑回來把一條橙紅色的膠帶放在我的床頭櫃上︰
「這是我的衝線帶，送給你吧！下次我們一起去，你肯定也能入選的！」
他笑著揮揮手，跑出病房外。

那條衝線帶，本是我在運動場上奪取的寶物，而不是像這樣被人施捨的垃圾。
我氣上心頭，拿起那條帶用力撕，卻怎樣也撕不斷。
我這才想起，真正的垃圾原來是現在的我。

.

手術後幾星期，我回到學校裡。
那些女生仍像看猩猩般圍觀我，對我議論紛紛，但之前仰慕的目光已經全部變成了同情。

我舉著異常沉重的枴杖走進課室裡，同學們一下子靜了下來。
幾個同學走過來問我傷勢，我不想回答，只是沉默地坐回自己的座位，塞起耳朵把Discman的歌聲放到最大。
他們覺得天才殞落很可憐，但我痛恨這種同情。
我還沒死，還可以東山再起。

.

辛苦地上了三堂熬到小息，我拿起拐杖一步一步逃離可怕的課室。f.1女生不再圍在課室外等我，門前水盡鵝飛，我卻注意到一個熟悉的身影。
長袖毛衫、短髮、白皙得不正常的受驚兔站在課室外的走廊上，憂心忡忡地看著我。

我猜她想慰問我，心中有一股暖意，但始終無法坦然地接受她的同情。
於是我悄然轉身，撐著枴杖從她的身邊走過去。
只聽她吸了一大口氣，開口說︰
「呃……我……那個……」

我回過頭去，伸手做了一個禁聲動作，然後向她揮手道別。
受驚兔苦笑了一下，唯有舉起雪白的手跟我揮手。

.

小息時，我獨自躲到後樓梯聽歌。
午飯時，我躲在操場角落吃媽媽為我準備的午飯。
一整天，我沒有跟任何同學接觸過。

放學之後，我答應陶教練去體育會接受物理治療。
我當然想早日開始物理治療，早點康復回去繼續練習，但下車走到屋村群時，我卻突然被恐懼所吞噬。
學校已經這麼恐怖，去到體育會將是甚麼情況？他們會以甚麼表情看我？他們會對我說甚麼？想想就覺得可怕。

我站在海藍色貨櫃前，盯著黑色窗戶裡自己的身影。
那人一頭亂髮，一雙撐杖撐在腋下，右腳打著石膏，校服凌亂，真是慘不忍睹。我看著那副模樣，想起從前身穿運動服、神氣地跑步的自己，眼眶不禁發熱。
此時，貨櫃傳出謝霆鋒的歌聲，悲傷的音樂彷彿訴說我心中的憂鬱。
我感覺就像回家，只想放開所有戒備和虛偽，好好讓自己放鬆休息。

我嘗試坐在地上聽歌，但撐著拐杖要坐下去原來相當困難。
用力掙扎幾下，拐杖突然在沙地上一滑，我整個人失去平衡，屁股狠狠撞在地上，拐杖飛到半空之後落下，「呯」的一聲打中我的頭。

眼淚就在此時流了下來。
我氣在頭上，撿起拐杖用力擲落地上還不解氣，就握拳不斷敲打自己受傷的右腿，一下一下直至痛到麻木。
但就算我打得再痛，都比不上心中那個血流不止的傷口。悲從中來，和著深深的怨恨，我的眼淚潸潸而下。
我的運動員生涯完結了。我這個人已經完結了。

.

但我還是一步步走到體育會去，說不清楚原因，可能只是覺得自己欠了陶教練人情，不去體育會就無法交待。

一打開門，我就聞到體育會那混雜著汗臭的熟悉味道。
正在練習的運動員紛紛轉過頭來看我，我低垂著頭，不想跟他們有眼神接觸。

阿修遠遠看到我，如一陣風似地跑過來︰
「哇，你終於回來了！好久不見！」
他一邊說一邊原地跑，簡直像嘲笑我腳上的石膏。我不理他，低下頭向場邊走去。

「喂！許振軒！你傷的是腳還是嘴巴啊？」
已經贏出地區選拔賽的他，離香港代表隊又近了一步，他意氣風發是應該的。而我卻連正正常常走一步路都做不到，我實在沒有面子跟他說話。
我緩緩走到一個角落，頹然坐在矮凳上。

我盯著自己摔倒的那條跑道，幾個小學生正練習來回跑。
他們年紀比我小，天份不如我，但現在都跑得比我快。我離康復還有很長的路，到時他們會拋離我多遠？一想到這點，我就完全提不起勁。

.

陶教練走過來，一掌打在我後腦︰
「小子！練習要準時，你小四時我就教過很多次啊。」
我不作聲，他又接著說︰
「不要再坐在這裡，去物理治療室練習吧！我一會過來看你的情況。」
他說完這句就去指導別人，我繼續發呆死盯著場內的人，全身像中了詛咒一樣想動也動不了。

我懷疑陶教練有眼疾。
他看不見我現在右腳還打著石膏？他叫我練習？
這是在笑話我嗎？是羞辱我的方式？因為我不聽他的話？
我要不要逃走？是否不應該再回來？我……

正想得入神，陶教練突然在我身邊一喝︰
「許振軒！你還坐著幹甚麼？還不去練習？」
「我……我受傷了……」
「說話時要看著別人！你抬起頭看著我！」

我緩緩抬起頭，只覺燈光刺眼，陶教練的表情比想像中更猙獰，連忙又低下頭。
就在這時，陶教練右手拉弓，「啪」的一聲打在我臉上，巨響令整個室內運動場都靜了下來，大家把目光集中到我身上。

.待續

#6
「許振軒！你給我振作點！你受的這點傷又算甚麼？你還年輕，我們體育會又有專屬醫生在，你只要努力做物理治療一年就可以康復了！但你現在算甚麼態度？你要放棄？我不記得我教育過這麼沒出息的運動員！」
我伸手按著滾燙的左頰，無法答話。

「你答我，你是不是想放棄跑步？」
阿修跟其他運動員站在陶教練身後，無數雙眼睛閃閃發光，如一隻隻餓狼在等機會撲過來噬咬我的屍體。
我跟那些眼神逐一相遇，只覺有一道氣堵在胸口，呼吸愈來愈困難。

「許振軒！你答我！是不是要放棄？不是的話，現在就給我去物理治療室！」
陶教練又逼近了一步，我胸口裡那道氣鼓動著，從我的嘴巴爆發開來︰
「……我……對呀！我不練了！我不練了！我的韌帶斷了！斷了呀！現在我是個連走路都走不好的廢人！我再練又怎樣？誰可以給我保證一年之後就能康復？這條腿！這條腿！」

我愈說愈生氣，心裡的委屈像被點燃的炸藥般無法制止，邊用力錘打自己的右腿邊說︰
「它還能好好跑嗎？它還能跟上別人的速度？它還能入選代表隊？它還可以參加奧運？我已經廢掉了！我再練又有甚麼用！又有甚麼意思呀——！」

說話到最後變成聲嘶力竭的叫喊，我舉起那雙該死的枴杖用力向陶教練擲去，他側身避開，沉著臉以凌厲眼神逼視我。
他身後的運動員嚇得叫了出來，紛紛後退半步

.

我發洩完之後用力呼吸幾口空氣，堵住胸口那股氣漸去。
我悄悄抬起眼，看清楚教練極難看的臉色，恐懼感也隨之而來。

——我到底幹了甚麼？
陶教練出名嚴格，從來不會對我們有好臉色。
我居然這樣罵他，他肯定不會放過我。

我下意識地抱著頭，等陶教練發惡打我時可以擋一擋。
沒想到他竟一言不發地扭過頭，轉身喝罵身後的人回去練習，不再看我一眼。

.

體育會內再次嘈雜起來，只有我孤獨地坐在場邊矮凳上，看著被自己扔到天南地北那兩枝該死的拐杖，感覺自己就像被世界遺棄的孤兒，不知所措。

此時，一雙小麥色的修長小腿踏著白色帆布鞋走到我面前。
我隨著那雙腿往上看去，只見眼前的人身穿牛仔短褲，一張精神奕奕的俏臉正彎下腰來窺探我的表情，長長的馬尾輕垂在肩膀上，正是馬尾女周嘉慧。

她微笑著想開口說話，我馬上別過臉︰
「你走吧，我心情不好，不要煩我！」
「啊？看起來不是挺精神的嘛？」
「精不精神也不關你的事啊！」

周嘉慧幫我拾起枴杖放回腳邊，收起笑容︰
「你對關心你的人就是這種態度？你這個人真是幼稚！」
「你根本甚麼都不知道！憑甚麼在這裡說三道四？那天如果不是你來多事，我也不會變成這樣啊！」

我舉起左腳再次踢開那雙枴杖，怒目瞪著她。
她怒極反笑，望著我的臉說︰
「所以我才說你幼稚啊！犯了錯、發生了意外就只知道怪責別人，從來都不會反省自己。你受傷是別人陷害你的嗎？還是你自己不聽別人勸呢？是啊，所有錯都是世界的錯，你一點錯都沒有，這樣你才可以在你死小孩的心智裡當個大王吧？」

她牙尖嘴利，如果我再罵她，只會正中下懷證明自己就是她口中的死小孩。
我氣得頭腦發燙，卻因為盛怒而想不出怎樣反駁，只能反問︰
「你……你懂甚麼……」

「我甚麼都不懂，但我就是懂得幼稚的死小孩會有甚麼想法啊。你不願意面對自己，怪責全世界，憎恨全世界，你覺得世界都欠了你，這樣你才不會覺得後悔啊。」
周嘉慧的話直刺我的心臟，令我呼吸困難。
我用力吸著氣，卻彷彿全身缺氧說不出話來，只能默默承受她的攻擊。

「把挫折算在別人頭上當然很簡單，但如果停留在這裡，你永遠都只是一個死小孩！運動員啊，誰都是面對挫折、面對傷患時永不放棄，靠自己的力量站起來，再一步一步攀上頂峰的。你要在這裡自暴自棄嗎？呵，那也好啊，正正說明你不是當運動員的材料，那就把機會留給真正有勇氣的人吧！」

周嘉慧拿著利刃，在我已經殘破不堪的自尊上狠狠割上一刀又一刀。
或者她說得對，這個體育會裡誰都在努力實現自己，米高莊遜的運動員生涯裡也受過無數次傷，如果我無法突破這個關口，只能證明我沒有天份吧。
說不定我應該放棄這個夢想，但我讀書成績又不怎樣，放棄運動之後還剩下甚麼？

.

我慢慢沉入思想的負漩渦裡，她突然把一個天藍色的信封遞到我面前，信封上還用娟秀字體公整地寫著我的名字。
我訝異地望向她，只見她嫣然一笑︰
「儘管這樣，但你要知道這個世界仍有人一直支持你啊。無論你變成怎樣，無論你有沒有信心，就算你想放棄自己，總有個人希望你不要放棄。」
說著，周嘉慧把眼光移向場中的陶教練。

我望了陶教練的背影一眼，想起剛才像隻瘋狗似的自己，只覺羞愧得無地自容。
我既羞且怒，一把將她手中那封天藍色的信搶過來，在手心裡揸成一團，再隨意向後一扔︰
「誰要你來教訓我？你以為自己是誰啊！」

她看見信被扔掉，臉色馬上變得鐵青，狠狠瞪了我一眼︰
「……像你這種人，誰還會關心你？」
周嘉慧拋下這句話，憤然轉身離去。

我以為她走到一半會回頭勸我，但她沒有，只是搖著馬尾輕盈地走出室內體育館的大門，從我的視線消失。

.

我覺得世界清靜了，鬆了一口氣，但馬上又覺得太過安靜很可怕。
學校的人不再把我當回事，體育會的人也不會再看我一眼，而現在，唯一理會我的人也被我罵走了。

我的視線不由得被那天藍色的紙糰吸引，想起自己在醫院時拒收過她的禮物，猶豫了半分鐘之後，我彎臉拾起她撿回來的拐枚，一步步走向那團紙，小心翼翼地把它拿起來，攤平打開。

.

信封裡有一頁信紙和一條藍色幸運手帶，手帶上用白色線織著︰
「Get well soon」

我心裡流過一陣暖意，連忙打開她的信︰
「許振軒同學︰
很高興你重新回到體育會開始練習，我知道我不會看錯人的。你知道嗎？無論其他人怎麼說，我一直相信你不會放棄。只要是你，無論遇到甚麼事都一定能夠解決。快點好起來吧，我還在等你再次出現在跑道上的英姿。
送上一點祝福。
周嘉慧」

.
待續

出落去，唔好停 推返上去

加油 男主寫得好好
如果最後女主唔係又出國就好啦

呃……見到出國呢兩個字我個心有啲虛

#7
只要是你，無論遇到甚麼事都一定能夠解決——
看到這句話，想起她把信遞給我時的笑容，我鼻子一酸，視線一下子變得矇矓。

受傷以來，醫生、教練和父母都跟我說過早日康復，也安慰過我以後還能跑，但在他們的眼中，我看得出他們不信自己的話。
為甚麼周嘉慧卻如此相信我？
為甚麼她對我如此有信心？

——也許，我還沒有被全世界拋棄。
哪怕其他人都看扁我，只要世界上還有一個人對我有所期待，我也必須重新站起來！

我擦走眼角的淚水，小心地把幸運手帶綁在左手上，再把信仔細夾在教科書裡收好。然後，我撐起拐杖走到陶教練身邊︰

「陶教練，剛……剛才對不起！我、我現在就去做物理治療，以後也請你繼續指導我！我……我一定要重新跑步！」

.

十字韌帶撕裂重建的過程很漫長，因為植入了另一條韌帶，所以在傷口消腫之後要慢慢訓練它和其他肌肉適應協調，直至可以如常運動為止。

我就像一個初生嬰兒，所有動作都要從頭學過，而且還學得很吃力。
這一點令我非常生氣，但只要看看手上那條藍色的幸運手帶，我的情緒就會平復，得到繼續堅持的力量。

.

我想向周嘉慧道謝，便買了一張Thank You Card，認真寫下自己感謝的心情，每天放在書包裡等她出現。
不過，上次吵架後她一直沒來體育會。

我心中後悔，她明明那麼關心我，為甚麼我卻用那種態度對待她呢？
我第一次發現，時間並不會為人停留，就算我想道歉也不一定有機會。

.

轉眼間時間已到五月，雨季過去天氣也熱了起來。
醫生幫我把石膏拆掉改用膝蓋護具，雖然我還是謹慎地撐著拐杖，但整體感覺已輕鬆不少。

我現在使用撐杖靈活多了，偶爾可以像以前那樣，去村屋群坐在深藍色貨櫃前聽聽歌、吃點東西休息一下，再撐著拐杖走到體育會。
由這個月開始，我搬到室內運動場做物理治療，感受到其他運動員的活力，對激勵士氣大有幫助。

.

這天下午，我一邊遙望著他們練習的身影，一邊躺在瑜珈墊上做提腿訓練。
正練到全身大汗時，一雙小麥色的腿突然闖入我的視線。

我心中一動，抬頭果然看到周嘉慧在俯視我，長長的馬尾安靜地垂在她肩上。
今天的她身穿區內名校聖百合女子書院的校服，白色連衣裙配海藍色領帶，比平常看起來多了幾分書卷氣，一副優等生的模樣。

我們四目交投，她傲然一笑︰
「啊？看來你還沒有放棄自己呢。」
看見她來了，我喜不自勝連忙坐起來︰
「你、你來了！」

她沒接話，只是從書包中拿出一個包裝精美的小盒子，默默遞到我身前。
「哈……謝謝！我可以現在拆嗎？」
「是你的東西，你想幾時拆都可以啊。」

.

我雙手接過輕巧的紙盒，有點緊張地拆開包裝，裡面竟然是一串七彩紙鶴，還有大量手折飲管星星作鋪墊。

「聽說紙鶴是早日康復的祝福，所以就送給你……大概是這樣吧。」
「……謝謝你，周嘉慧……」
紙鶴有九隻，星星粗略估計也有七、八十粒。
我無法想像折這些東西要花多少時間，只能誠懇地直望她的雙眼道謝。

在我叫她的名字時，她一臉愕然。看見她的呆樣，我不禁笑了起來︰
「怎麼？你不是叫周嘉慧嗎？」
她靦腆地別過臉，長長的馬尾在後腦輕搖︰
「誰、誰告訴你的啊？」

「甚麼啊？你自己寫在聖誕卡和信裡的！」
「是、是嗎？我都忘了……」
「之前一直都沒有回信真是抱歉，多謝你常常都來探我。」
我從自己的書包裡拿出預備已久的Thank You Card。

她看看我手上的卡又看看我的臉，囂張的神色盡去，換上一臉難以置信的驚喜表情︰
「你……你這個死小孩居然也懂得禮貌……」
「我當然懂啊！之前只是因為學校的事才……說起來，你讀聖百合，怎麼會認識我的？還知道來這裡找我。」

「這有甚麼出奇？f.1時有聯校運動會吧？全世界又不是只有你在當運動員，這種事一問就知道啦！」
「你也是f.2的？」
「對啊！看起來不像嗎？」
「對啊，囂張得不像f.2！而且你看起來挺高的。」

「160cm哪裡高了？這麼說來是你自己矮吧？」
「我也有160cm啊，只是男生發育晚而已！你等著，過兩年我肯定比你高。」
「呵呵，比我還矮的話問題可嚴重了。」

「啊，這麼說起來……」
我在書包裡摸了一陣，卻始終找不到那隻黑色MD︰
「好像沒帶在身上呢！」
「你到底在說甚麼啊？」

「聖誕你來打球那次，留下了一隻MD，裡面全都是謝霆鋒的歌。你不記得了？」
「啊！那隻MD原來掉在這裡！害我找了好久呢，還一直被唸！」
「你很喜歡謝霆鋒嗎？我看你的MD裡都是他的新歌。」
看她一臉氣鼓鼓的樣子，我不禁笑著問她。

她卻別過頭，臉上微紅︰
「哪、哪有啊……我甚麼歌都聽的，流行曲、古典樂、歌劇……沒有特別喜歡甚麼啊！只是因為MD方便，所以才隨身帶著……」
「好啦好啦，我明白的，你不用害羞啊。謝霆鋒的歌那麼好聽，我也很喜歡呢，以前每天都聽著他的歌跑步。」

周嘉慧想說甚麼卻欲言又止，只是瞄了我的腿一眼︰
「……加油吧，只要繼續努力，你肯定很快康復的。」
「嗯！謝謝你！我會的！」
「那麼我不打擾你了，你繼續練習吧。」
她輕輕揮手，轉身就想走。

我連忙叫住她，只見她爽快地回頭，長馬尾在空中劃出美麗的孤線。我深深吸了一口氣︰
「下、下次再來時，我……我把MD還給你！」
「好啊，一言為定。」
她笑著點頭，我初次發現她的笑容有那麼一點點……一點點甜美。

.
待續

#8

我把那隻黑色MD小心地收在書包內格，每天帶在身上，以便下一次遇到時可以還給周嘉慧。
每天在室內運動場練習時，我都把MD放在伸手可及之處，然後盯著大門留意她何時來。
可惜等了一星期，還是沒見到她。

.

阿修裝模作樣地走到場邊，嘲笑專心練習的我︰
「喂，最近她很少來啊？把你甩了？」
「說誰啊你？」
「當然是嘉慧啊！還能是誰？」

聽他直呼周嘉慧的名字，我心中不爽，便抗議說︰
「真笨啊你！她讀名校呢，功課那麼多又是籃球校隊，哪有時間每天都來？」
「啊？那她會打電話給你嗎？」
「關你甚麼事？」

「哈！哈！哈！你輸了！上次去醫院，是嘉慧打電話來約我的啊！」
「她怎麼會有你電話？」
「關你甚麼事？」
阿修一臉得意地笑著，拋下這句話轉身就走。

我氣由心生，對著他的背影大叫︰
「你少得戚了！她寫信給我啊！她送禮物給我啊！她打電話給你，也是為了去醫院探我而已啊！你搞清楚，一切都是為了我！」
體育會裡其他運動紛紛轉過頭來看我，陶教練也開聲叫我專心練習。
阿修一臉勝利表情對我做了個鬼臉，便一溜煙跑掉。
他根本就有心來氣我的！

.

回家之後，我把周嘉慧的信和禮物都翻了一遍，卻始終找不到她的電話號碼。
可惡，她竟寧願跟阿修交換電話，到底在想甚麼啊？
我並不是很想跟她傾電話，但我實在很不服輸！

目光掃過禮物堆中的黑色MD，我突然想把它據為己有。
只要我一直聽著她的MD，就等於跟她擁有同樣的精神空間吧？
那樣可比打電話還要親近多了，阿修絕對沒有這機會！

.

這想法馬上紮根在我心中，再也無法制止。於是我便開口跟媽媽要錢買隨身聽MD機。
媽媽一開始說治療我的腳傷已經花了太多錢，但最後還是爭不過我，答應先借我錢，之後再在每星期的飯錢裡扣。

我開心得不得了，當晚就撐著拐杖跑去電器舖買心儀已久的SONY MD機回來，躲在房間裡聽周嘉慧的MD。
熟悉的歌聲從耳筒傳出，包圍著我的思緒，令我如像浮在半空般輕盈自在。
我腦中不斷泛現周嘉慧聽歌的模樣，不知道她會不會跟著唱？臉上的表情又是怎樣呢？

我還有很多事情想知道，下次她來探我的時候，一定要好好問一問她。

.

結果整個六月，我沒再見過周嘉慧。
其實她曾經來過體育會幾次，但每次都在門口把信交給職員就走，沒有跟我見一面。
她在信裡說考試季節太忙，暫時沒辦法來看我，叫我好好加油。
於是我也寫了回信放在體育會職員那裡，等她來的時候就幫我轉交。

有一天阿修特地跟我說周嘉慧來了，我連忙跑出大門，卻連人影都看不見。
我以為阿修作弄我，跟他大吵一場，結果雙雙被陶教練打頭。

.

我依稀覺得她也許不會再見我了，每當這樣想，心中特別寂寞。
學校不屬於我，體育會不屬於我，連支持我的周嘉慧都不肯見我，我有這麼討人厭嗎？

在這段時間裡，我愈來愈離不開周嘉慧的MD。
我每天上學偷偷藏在衣服裡聽，下課後坐在貨櫃外邊聽，做物理治療時光明正大地聽，回家做功課繼續聽……

有一天放學後我走到貨櫃外聽歌時，竟發現那排漆黑的窗戶外多了一張白色的餐桌椅，正正擺放在我平常聽歌的位置，簡直就像為我而設。
我深深呼了一口氣，心中慶幸尚有這個安心之所。

.

想不到在暑假第二天，我剛開始踏步訓練的時候，身穿白色無袖背心和牛仔短褲的周嘉慧就搖著長長的馬尾走進體育會。
阿修跟在她的旁邊不知道在囉嗦甚麼，我連忙走過去趕開他。

阿修怒目瞪著我︰
「你憑甚麼叫我走開？」
「因為她是來找我的啊。」
「你怎麼知道？她又沒那麼說！」

周嘉慧尷尬地笑笑，輕聲說︰
「不好意思，阿修，可以先讓我和許振軒說說話嗎？」
「看見了沒？她是來找我的！你識相吧！」
「嗚！可惡——啊啊啊啊！我絕對不會輸的！」

我們同時看著阿修跑走的背影，相視而笑。周嘉慧問︰
「他怎麼了？」
「他好像一直在等你來……別管他了！你之前很忙？」
「之前？啊……是啊，考試呢，要溫書。你看起來已經好了很多啊。」
「當然！我每天都來做物理治療啊！連物理治療師都說我康復的進度很好！」

她滿意地點點頭︰
「真猜不到呢，還以為你會自暴自棄。」
「誰會自暴自棄？為香港出戰奧運是我的夢想啊！」
「那你要好好加油啊！」
說著，她從背包裡拿出一封看起來厚重的信。

我抑制著心中的興奮接過那封信，邀她一起到場邊的矮凳上就座，再從書包裡拿來MD機，掏出裡面的黑色MD遞給她︰
「對了，這個還給你。」

.

她接過MD看了兩眼，又再遞回給我︰
「你不是正在聽嗎？送你好了。」
「我帶著它兩個月，就是為了親手還給你啊。難得你來了，我當然要馬上還，不然要等到甚麼時候？」

聽到我的話，她詫異地直望我的臉︰
「我不是……不是送了信給你嗎？你沒有收到？但你有回信啊……」
「你的信我收到啊。但上次聊天時，我說過下次見面要把MD還給你嘛，你記得嗎？我等這一天好久了。」

她凝視著我好一陣，臉上一紅，掩嘴竊笑︰
「你這人真有趣！這MD我掉了大半年，早忘記這件事啦。」
「對你來說可能只是一隻MD，但對我來說意義非凡啊！」
「是嗎？有甚麼意義？」

.

我臉上發熱，只能低頭盯住MD封底的歌名︰
「就是……就是……《400GIG》、《曝光》很熱血啊，聽著就會很有幹勁……《非走不可》雖然是悲情歌，但會令我有前進的勇氣……還有《改造人》就是、就是……總之啊！還好有這些歌每天陪我做物理治療，我現在能夠站起來走路，都是多得它！所以、所以！謝……謝謝你！」

說完這幾句話，我的臉燙得像發燒，心跳比以前跑完100米還快。我幾乎想在室內運動場地板挖個洞躲進去。
我第一次發現，原來道謝要如此用力、如此考驗心臟。

.

我不敢看她的表情，卻突然聽到她如銀鈴般的笑聲。
抬眼看去，她的笑容就似夏日般晴朗︰
「哈哈哈，許振軒，你說得好誇張啊！不過看到你重新站起來，我也很開心呢！你相信嗎？原來個人的一點點努力，真的可以影響到其他人呢。」

「我、我相信啊！我當然相信！」
我點頭如搗蒜，她看見我這樣子，更加樂不可支︰
「對不起啦，讓你等了我兩個月。」

.
待續

#9

「我、我沒有特別等你啊！反正我每天都要來這裡的……」
「這兩個月真是忙死我了，打了一個聯校比賽，還要考試呢。這次考試成績會影響中三的選修科，所以我用了很多時間預備。還好，現在都過去了！」
說著，周嘉慧一臉放鬆地伸了個懶腰。

.

「你們籃球隊暑假不用練習？」
「要啊，但不及你辛苦，一星期才兩次。你啊，可千萬不要放棄！你放棄了的話，我會很失望的啊！」
「不用你說我也不會放棄的！」

周嘉慧慧黠的眼睛眨了眨︰
「真的嗎？我有空就會來巡視啊！」
「來……巡視？」

「看看你有沒有偷懶啊！」
「我才不會偷懶！」
「那我每天都來！」
「誰怕你啊？」

她用力一擊掌，把MD收進背包裡，輕盈地站起來︰
「好，就這麼辦！我今天還有事要先走了，明天再來看你，你要努力啊！」
「等等，你……你明天來？認真？」
「騙你有甚麼好處？明天見吧！」

她拿起背包就向門口走，走了兩步，又突然回頭笑著對我說︰
「還有，記得回信呀！拜拜！」
她擺擺手，輕快地跑遠，馬尾在她的身後活潑地跳動。我把她的信收進書包內格，心中感到一陣暖意。

.

練習結束後，我急不及待走到貨櫃外，坐在白餐椅上打開她的信。
除了天藍色信紙外，還有用黃色織布縫的小小護身符，上面用紅線刺繡出「馬到功成」四個字，工整漂亮令人愛不釋手。

「許振軒同學︰

最近我們好像成為筆友了，我真的很高興！你知道嗎？我從來沒想過你會回信給我，畢竟你一直都很酷，也很有自我風格。別誤會，這可不是在說你壞話啊！我就是欣賞這樣的你。

要看著別人的目光做人是很痛苦的事，有時我想，如果我可以變成透明，說不定還輕鬆一點。但只要仍然生存，我們就活在別人的眼裡，每一下皺眉，每一條疤痕，最後都難免成為別人的談資。

所以我更佩服你了。你從來不在乎別人說甚麼，只是專注於自己的目標，無畏無懼，勇往直前，身邊那些紛擾總是影響不了你。就算受傷了，痛苦過後，你還可以繼續爬起來，為了自己而奮鬥，不顧一切地前進。

我好感動，我也想要這樣的生命力。
或者一時的傷患會令你生氣煩惱，但我知道在人生的長長跑道裡，你終將跨過這些障礙，向著遠方、更遠方前進。

你值得一次又一次成功，我會一直祝福你！

周嘉慧」

我讀完她的文字，嘴角禁不住上揚。
我把信和護身符小心地收進背包裡，從椅子站起來，在玻璃的倒影中整理好頭髮，再心滿意足地走回家。
周嘉慧真是一個好女孩，我非常期待再次跟她見面！

.

周嘉慧信守承諾，從那天起每天下午都跑來體育會。
有時來看一眼，交低一封信就走；有時閒著沒事，就坐在旁邊看我做物理治療，有一搭沒一搭地說些閒話。

我愈來愈欣賞周嘉慧。
她會讀書、運動好、心靈手巧，不單十項全能，而且還很會關心人。
被這樣出色的女孩關懷，實在令人感覺飄飄然。
我們每次都聊得很開心，一星期後已然變得稔熟。

.

這天是星期一，我在家吃過中午飯便去體育會練習。
平常周嘉慧總是兩點左右來到，這天不知為何晚了，我禁不住邊做提腿練習邊遙望大門。
當時鐘指向三點的時候，身穿背心短褲的她才搖著長長的馬尾姍姍來遲，而且阿修還跟在她的身邊。

他們停在門邊聊天，樣子看起來很開心。
我心裡有點在意，但如果直接衝過去爭風呷醋又太難看，只能一直遠遠盯著。
他們說了近三分鐘，周嘉慧才笑著跟阿修道別，然後向這邊走來。

我連忙別開臉，裝作專心練習。
「喲，今天也很努力呢！很好啊！」
「啊……是你，來了？」
「當然來了，不然你在跟甚麼東西說話？」
「……哈哈，你還真是不客氣啊！」

她笑了笑，隨意坐在矮凳上，面向著我︰
「但這樣跟你說話很開心呀。」
「嗯……今天你好像來晚了呢，剛才去哪裡玩了？」
「我？籃球隊改了早上練習呢，打完全身是汗，就回家洗澡換衣服。怎麼了？難道你在等我來？」
「沒、沒有啊！我只是……羨慕……羨慕你可以打籃球啊。」

.

其實我想問她剛才是否跟阿修一起，但又不好意思開口。
她看出我心情不好，大概以為我又為了腳傷的事煩心，連忙安慰我。我想紓緩氣氛，便叫她談談聖百合的事。

她說︰
「我沒讀過男女校中學，無法比較呢。不過小學時我是男女校的，那時很開心啊。總之同性也有同性的麻煩就是了。」
「為甚麼啊？沒有男生不應該更開心嗎？以你的個性在女校應該很受歡迎吧？」

「受歡迎？我覺得朋友需要深交啊，真正相互了解的一兩個就夠了。別說我了，你呢？聽說在學校很多女fans啊？」
「都已經過去了啊，她們只是追潮流而已。誰會一直支持我到現在？」
「不！一定有人支持你到現在！」
她皺著眉，態度異常認真。

我弄不懂她為甚麼生氣，想了一陣才明白，她就是那個一直支持我到現在的人啊！
她會生氣，正是以為我在否定她。

.

我尷尬地撥撥頭髮︰
「我……我不是說你……只是說我們學校的女生……」
「你不應該戴有色眼鏡去看待別人啊。你跟我談話之前也覺得我很煩，但說過話之後就改觀了吧？要用寬容的心去理解他人，才能夠交到朋友啊。」

看她像個大姐姐那樣教訓我，我反而覺得好笑，便問她︰
「你幾月出世的？」
「12月啊，有意見嗎？」
「原來你在年底出生！那你還扮甚麼大姐姐呢？我是4月出生的啊！現在已經過了生日，算起來比你大一歲呢！」
「呵？你白羊座？」

「誰知道……星座啊緣份啊這些東西，只有你們女孩子才有興趣啊！」
周嘉慧托著腮，慧黠的眼睛上下打量我，表情似笑非笑︰
「不過這鼓衝勁，的確像是白羊座的性格呢。」
「究竟是在讚我還是貶我啊……」
「呵呵，你猜猜吧！」

.

我們聊了快一小時，到她站起來準備告別時，我才終於下定決心開口︰
「那個……剛才你進來時、那個……阿修……他跟你說甚麼？」
「阿修……？啊！你擔心他說你壞話嗎？呵呵，不是啦！只是聊聊天而已。」
「哦……你、你跟他……很熟？」
「算不上啊，只是碰到就聊幾句而已。」

周嘉慧邊說邊收拾背包，答得非常自然，似乎絲毫不把這件事放在心上。
是我想太多了嗎？可是，她有阿修的電話啊……

.

我多番掙扎，決定今天要弄清楚這個疑問︰
「喂，周嘉慧……」
她沒聽見，還在繼續收拾背包。
「……周嘉慧！聽到嗎？」

我提高音量再叫她的名字，說完之後面都紅了。
她卻只是搖著馬尾，滿不在乎地回頭︰
「嗯？叫我？」
「那個，我……有時我可能要去醫院覆診，或者別的甚麼事，那就不一定會來這裡……就是……我覺得需要通知你一下……」

.待續

#10
周嘉慧卻滿不在乎︰
「不需要吧？你去哪裡關我甚麼事？不用向我交待啊。」
「但是……如果你不知道的話，不就白行一趟了嗎？那樣很對不起你啊。」
「那你提前一天跟我說不就好了？」

「可是……總會臨時有事啊。如果我……我知道你的電話，不就……不就可以通知了嗎……我是這樣覺得啊……」
她轉著眼珠子想了又想，我巴巴看著她的表情等她說好，沒想到她卻斬釘截鐵︰
「不行。」

「為甚麼啊？只是以防萬一啊……」
「不行就是不行啊！」
「理由呢？」
「會不方便！」

「有甚麼不方便？」
「女生的事情，說了你也不會懂。反正我每天都會過來就是了，其他事你別管啦。」

「那為甚麼阿修會有你的電話？」
「咦？阿修？」
「他說你打電話約他一起去醫院探我的啊。」
「……那怎麼一樣呢？」
「有甚麼不一樣？」

她為之語窒，低下頭避開我的視線︰
「就是……總之不太方便呢！」
「我跟阿修有甚麼不一樣？」
「你們是兩個不同的人呢，當然不一樣。」
她的態度堅決，我深感受傷。

.

她剛剛說過︰『我覺得朋友需要深交啊，真正相互了解的一兩個就夠了。』
也就是說，在她心中我遠遠比不上阿修，並沒有資格得到她的電話號碼。
因為阿修快要進入香港代表隊？因為我還是一個無法跑步的廢人？
我大受打擊，低著頭無法再望向她。

這時，她卻從背包裡拿出一個橘黃色的信封，微笑遞給我︰
「這是給你的，只有你一個人有啊，其他人都不會有呢！」
我看著那個信封上她親筆寫上的名字，只覺得世界一下子光明起來。
雖然我拿不到她的電話，但我卻是她唯一的筆友啊！
我雙手接過她的信，看著她的臉笑了起來。

.

三天後，我收到一封意想不到的回信。

「許振軒同學︰

謝霆鋒那隻新碟我一考完試就買了，如你所說的，水準真是相當高呢！《不是定理》我也很喜歡啊，它的音樂很獨特，感覺就像突破了過往的界限。而我自己最喜歡的……你不要笑啊，我最喜歡聽《一擊即中》。

還變出雙倍魔法，黑變光單變雙
是一加一的雙重力量，愛得雙向
還發揮雙倍堅決，不怕風，不怕霜
這力量，就像是不可思議奇人奇事，是神奇技倆

這樣的歌詞，充滿了希望的感覺。當我不開心的時候，它就像在為我打氣一樣，聽多少次都會感動落淚。
人生裡常常有很多不如意的事，就算我們再不願意，到最後還是不得不接受。不過，如果有這種一擊即中的神奇魔法，即使在困境中也會更有力量吧？
你訓練的時候也可以多聽聽這歌啊，相信一定能鼓勵你的！

PS，這是我家的電話號碼︰OXOXOXOX
閒著沒事時可以打來跟我聊聊新歌啊。我們通信這麼久了，如果能在電話裡聽到你的聲音，一定很有趣！

周嘉慧」

.

在信裡讀到她的電話號碼時，我從深藍貨櫃的白色餐椅上跳了起來，大聲歡呼。

我多怕她不願意給我電話號碼，原來她只是無法說出口，寫在信裡就沒問題！
嘿嘿，真想不到她是這麼害羞的傢伙，感覺有點可愛啊。

我興奮地緊握著信和MD機跑回家，跑了兩步才記起自己還不適合劇烈運動，不得不放慢腳步，但心裡的鼓動卻愈來愈猛烈。
快步走到大坑渠再乘上小巴，我重覆看了她的電話號碼一次又一次，看得幾乎把號碼背下來，然後我發現了她的一個小秘密。

香港的電話號碼從前以區分劃分，直到後來加上第八個數字在首位才慢慢失去這規則，但只要看舊號碼的第二位數字還能大致看出地區。
我大部分同學家中電話的第二位都是4字，不過周嘉慧的卻是2字。
簡單來說，她是從外區搬過來的。
我覺得自己更了解她了，忍不住掩嘴竊笑。

高興了好一陣，我又想，我究竟應該甚麼時候打給她？
如果現在回家馬上就打，她會覺得我太心急嗎？
但如果等到吃過晚飯，可能她的父母已經回家，到時接電話的人就不是她啊！
不對不對，她從沒提過她父母的職業呢，萬一她媽媽是家庭主婦，就算我現在打過去也可能是她媽媽接電話啊！

.

我想著這些問題，從坐小巴、坐升降機、到走進家門，心裡翻來覆去，始終無法得到一個答案。
因為父母沒這麼早放工，我一個人待在夕陽斜照的家裡，盯著電話就覺得這是最佳時機，但拿起電話後，又總是猶豫著按不下號碼。

「啊啊啊——搞甚麼鬼！不就是打個電話嘛？她也說了閒著沒事可以打去啊！男子漢就不要這麼婆婆媽媽吧！」
我在心裡狠狠罵了自己一頓，以豁出去的姿態第六次拿起室內無線電話，走到露台一鍵一鍵輸入她的號碼。
八個字的號碼打完後，我背上已經滿是汗。

「嘟嚕……嘟嘟嚕……」
訊號響了起來，但我彷彿聽到自己的心跳比它更響亮。

.

周嘉慧，快點接吧！不，還是別接的好！不如響夠五下就收線？不，可能她正在跑過來呢？
我的大腦被不同想法塞滿，它們互相攻擊、發狠踐踏對方、扭打成一團，而我的思維也被它們拉扯著，混亂得完全不知所措。

正當我陷入混沌狀態的最深層，電話鈴聲突然中斷，取而代之一把甜美的女聲響起︰
「喂？」
啊！接聽了！

我的大腦超出負荷，差點就要爆炸。
怎麼辦？說甚麼才好？
這是周嘉慧還是她媽媽？我要不要掛掉？反正她也不會知道是我打來的啊！

正掙扎著，對方又說︰
「喂？喂……呃……你是……許……許振軒？」
糟糕了，被點名了！我唯有硬著頭皮︰
「He、Hello！我、我找周嘉慧！」

對方壓低聲音說︰
「我……我就是周嘉慧啊……你真的打來了，我……好高興……」
「咦？抱、抱歉！我沒聽出你的聲音……你、你不舒服嗎？聲音怎麼有點有氣沒力的？」
「呃，不……因為……那個……我媽媽在家，不想被她聽到我說話，所以我壓低聲音了，嘻……呵呵呵。對不起，嚇到你了？」

聽到她的笑聲和平常一樣，我終於安心下來︰
「太、太好了，我還擔心是你的姐妹或者媽媽呢！」
「呃……怎麼會……只是聲音在電話裡有點不一樣……嗯，那個！我是獨生女啊，媽媽在煮飯沒空，所以都是我接電話。你可以放心打來啊！」
「如果被她發現你躲起來打電話，那會怎樣？罵你嗎？」
「對、對啊。所以我要小聲一點……」

我也學著她那樣悄聲說︰
「好，我明白了。原來你是獨生女！其實我也是獨子呢！」
「嘻……那我也可以打給你了。」

「隨、隨時打給我吧！我看完你的信馬上就想打給你了！我也覺得《一擊即中》好棒！」
「是吧？我就知道你一定會喜歡的！」

.

我站在家裡的露台，一邊遙遙遠望夕陽沉入城市後方的遠山裡，一邊跟她聊天。
光說謝霆鋒的新歌，就聊到天色入黑。到最後她說要吃晚飯才終於收線，而我們還有半隻大碟的話題沒說完。

放低電話後，我興奮的心情還是久久不能平復，不禁拿起紙筆再給她寫信。
原來在電話裡跟周嘉慧聊天這麼愉快，我好想快點再跟她傾電話呢。

.待續

馬尾女唔係周嘉慧

我係第二個平行時空黎左

你個平行時空係點架？

#11
周嘉慧每天下午都來體育會探我，傍晚就由我打電話跟她聊天，愉快的日子過得飛快。
轉眼踏入八月下旬，暑假已近尾聲。
這個暑假過得鮮明又有趣，物理治療漸見成效，我忙得不亦樂乎。

愈是接觸得多，愈覺得周嘉慧真是很特別。
她個性活潑，聰明伶俐，但總有種神秘感，就像有一層霧包圍她，令人捉摸不透。
反而在書信裡和電話裡的她，更加清澄透明，感覺更易親近。
我愈來愈喜歡跟周嘉慧傾電話。

.

有一天在體育會做康復訓練時，阿修刻意在我旁邊熱身半小時，明顯是為了等周嘉慧來。
他的行為真惹人嫌，我忍不住嘲諷他︰
「跟你說一件事吧，周嘉慧現在每天都跟我傾電話呢！省省吧！」
他氣得臉上一陣紅一陣白，氣鼓鼓地反駁︰
「甚、甚麼呀？你別自以為是了！你跟她去過街嗎？沒有吧？沒有吧？」

「我……難道你又有嗎？你只是陪她去探我而已吧！」
「哈！哈！哈！天真！自以為是！探完你之後我們一起逛街了，又一起吃過飯！你跟她試過嗎？你根本沒在體育會外邊見過她！認輸吧你！」
我無言以對，他看到我退縮，馬上得寸進尺瘋狂大笑，一臉風騷地跑開了。

我不能退縮了，在這個暑假裡一定要約她出來！我們每天傾電話傾得那麼開心，成功率應該很高才對。

.

於是在八月尾一個汗流浹背的下午，當她坐在場邊的椅子上跟我聊天時，我鼓起勇氣說︰
「喂，周、周嘉慧！」
「甚麼啊？你的表情很恐怖呢。」

「甚、甚麼恐怖？只是太、太熱了啊！我……我想問你……」
「呵，那就問啊！吞吞吐吐幹甚麼？」
「你、你……你……你要不要……要不……你……你做好暑期作業了嗎？」
「哈哈哈哈，搞甚麼啊你？我還以為你想問甚麼！說暑期作業有必要這麼緊張嗎？」
她呆了兩秒，隨即笑到花枝亂顫。

我心跳節奏快如秒錶，結結巴巴地編著藉口︰
「我、我的暑期作業不會做啊！所以……可能因為做手術那段日子沒上學吧，數學和英文我看都看不懂……所以，就是……你成績很好吧？不如在暑假結束前找一天一起去自修室……」
「才不要！」
「為、為甚麼啊？」

「我討厭自修室那種氣氛呀。你要問功課，拿來這裡問就是了。」
「但、但是……這裡……這裡人又多，氣氛又不對，我無法專心啊！」
「那你可以打電話給我……啊，不對……」
她說到一半突然止住，話鋒一轉︰
「我不是不肯教你，只是有些不方便啊。總之你拿到這裡問吧！就這樣啦！」

她的態度堅決，令我無法糾纏。
被拒絕之後我非常在意，由訓練到坐車回家時都在不斷猜想她的原因。

.

是不是怕被同學看見？因為那樣會很不好意思？
還是說她家長嚴格禁止她跟男生來往？

我想了半天，始終無法平復內心的疑問，於是我找了個借口打電話給她，然後抓住機會悄悄問︰
「喂……其實……是不是你學校發現你們跟男生說話，就會被記名啊？」
「嗯？記名？為甚麼啊？」

「就是……那個……你不願意跟我去自修室，不就是怕被同學撞見然後向學校舉報嗎？」
「哦！哦哦！你說這件事……自修室……呃，不好意思，我……我……我媽叫我，等一會回電話給你。拜拜！」
她說完這句話就匆匆掛線，我呆在原地，不知所措。

.

她在逃避我嗎？不，冷靜一點啊許振軒。
平常跟她聊電話，她有時也會這樣突然掛斷。
雖然她看起來不像一個怕媽媽的人，但畢竟還是很聽話的女孩吧？我叫自己不要心急，忐忑地等她打回來。

之前她每次都很快回撥，這次也不例外，掛線後不過5分鐘，她就打電話回來︰
「嘻……呵呵，不好意思，媽媽突然問我晚餐的事……我們……我們剛才說到哪裡？自修室？對了，自修室……嗯，其實去自修室也好啊。」
「吓……你說……你說甚麼？」
「我說，呃……我仔細想過之後覺得，一起去自修室也不錯啊，我的暑期作業還沒有完成呢。」

「咦？真、真的？但你不是說不喜歡自修室的氣氛？」
「嘻，是……是啊……只是……偶爾去一次還可以啦，嗯嗯！而且……」
「而且？」
「到時說不定……嗯，嘻嘻，說不定到時有件事要跟你說，可以嗎？」
「當、當然可以啊！」

我開心得不得了，馬上跟她約好星期六早上一起去自修室，到收線之後才發現自己滿臉通紅，呼吸急促得像剛剛衝刺。

.

她終於答應了！這將是我們第一次在體育會以外的地方碰面啊！
而且還是我第一次跟女生單獨外出！簡直難以置信！

那個晚上我興奮得不得了，連吃晚飯時都忍不住一邊扒飯一邊竊笑。
媽媽問我在笑甚麼，我隨意答她電視節目太搞笑，但當時其實在播新聞，害我被她白眼了好久。

.

星期六早上，天剛亮我就醒來了，花了近一小時仔細洗臉梳頭、穿好衣服，之後覺得衣服不襯鞋子又換了兩三套，近乎遲到邊緣才匆匆跑出家門。
去到自修室門口它還沒開門，十幾個學生正在門前排隊。
我看不見周嘉慧的身影便先排著等，沒想到等自修室開了門，其他人都進去了，她竟還沒來。

我看看手錶，發現約定時間已經過了半小時。
真奇怪，她不像會遲到的人。難道她突然改變了主意？
我惴惴不安，很想打電話給她問問，但我並沒有手提電話，又擔心自己走開去找公眾電話時會跟她錯過，只能站在原地乾著急。

#12

又過了差不多二十分鐘，綁了高馬尾的周嘉慧才姍姍來遲。
她穿了一件印有英文字的白色背心和牛仔短褲，背著平常的背包，樣子看起來相當不悅。

我快步走過去︰
「你好晚啊！發生甚麼事了嗎？」
她望了我一眼，微微別開臉︰
「對不起我遲到……剛才出門前……吵了一架……」

「咦？你媽媽阻止你過來嗎？」
「不守諾言真的很討厭啊，答應了的事又做不到，把別人的想法都當甚麼了……」
她氣沖沖地抱怨幾句，最終搖搖頭︰
「算了，反正我都出來了，就別再管那些事。我們去做功課吧。」
看她愁眉不展的模樣，我有點不知所措。

周嘉慧每次來體育會時都活潑開朗、精力無窮，怎麼現在卻像換了個人？莫非剛才她媽媽語氣很重？她家教很嚴？這樣一想，就覺得硬要約她出來是我的錯。

.

我心中有點自責，加上自修室裡氣氛過於嚴肅，我整個上午都默默做功課，一句話都說不出。我開始明白她為甚麼不喜歡自修室的氣氛，如果不是她在的話，我肯定一秒都無法待在這種地方。

正想著這些事，她突然指著我的數學簿，湊過來小聲說︰
「不對，這裡不應該用這條equation，要用平行線的算法才對呢。」
「甚麼……平行線？」

她白了我一眼，搶過我的數學書就開始算起來，發現我真的完全不懂之後，又耐心地由頭向我講解。

.

我邊聽邊盯著她精緻的側臉，意外發現她左邊耳珠上有顆像耳環似的黑痣。這是我第一次跟她靠得這麼近，留心細看，原來她擁有深啡色眼珠，眼睫毛又長又密，鼻子直挺，嘴唇泛著健康的血色……整張側臉就像藝術品般令人著迷。

周嘉慧發現我一直盯著她看，便紅著臉薄斥我。我藉口餓了無法專心，跟她一起收拾東西離開自修室。
其實我已不想再做功課，但如果我找她去逛街聊天，她不會答應吧？我反覆思量，決定偷懶找個遠點的地方慢慢吃飯，吃完之後逛一會再慢慢走回來。

她沒看穿我的陰謀，大概以為我不夠錢吃飯吧，二話不說就跟我沿著大坑渠走半小時路，來到一家平價西餐廳。
大熱天走了這麼多路，她剛進餐廳就咕嚕咕嚕地喝掉整杯冷水，又拿起餐巾在紅彤彤的臉上擦汗。我看見她的白色背心在大汗之下變得微透，只覺喉嚨乾渴，也跟著喝下整杯冷水。

.

餐點送到了，我們默默吃著。其實我想問她在家裡吵架的事，但又不好意思開口，於是先跟她天南地北海聊一頓，把我最近看過的漫畫、電視劇、電影情節都跟她說了一遍。說著才發現，她的記性很不好，我之前跟她說過的漫畫劇情，她竟已忘了大半。

「你真的很沒記性啊！這套漫畫我上星期不是提過嗎？」
「有嗎？」
「有啊！在電話裡說的，你還叫我下次借給你看。」

她托頭想了想︰
「是嗎？好像是有這麼回事吧。」
「你究竟有沒有好好聽我說話啊？」
「有啦，只是說過的話太多了，總會忘記一些……」
「那你記不記得，你答應我來自修室那天，說過有事要跟我說？」
「有事？電話裡說的嗎？……我不記得，由它去吧，我記起時再跟你說。」
周嘉慧吐吐舌頭，便轉話題問我康復情況，我一一交代。

.

她叫我好好加油，我說當然啊，這是我的夢想。沒想到她一聽到「夢想」兩個字，便悄悄移開眼神，笑容變得寂寞︰

「……有夢想真好呢。」
「你沒有想做的事嗎？」
「我？我只是努力扮演著別人眼中的自己，乖巧、聽話、循規蹈矩、很會照顧別人，像個影子一樣。」
「但我覺得你很有個性啊。」

她揚起杏眼︰
「為甚麼？」
「因為你就是很有個性啊！還記得你用籃球向我挑戰那次嗎？當時你背後簡直有股氣勢啊。我就想，這女孩真的跟我學校的太不一樣了。」
「會打籃球就叫有個性嗎？」
「不是說籃球，我是說你的性格很獨特。」

「好啦，多謝你了。不過你下次可別再輸給我了啊！」
「你給我等著！等我完全康復了，就算你是籃球隊都贏不了我！」
「好好好，那你要快點康復啊，別讓我等成老太婆了。」

周嘉慧意識到自己說錯話，臉上一紅，靦腆地掩著嘴。看見她的模樣，我不禁跟著面紅。

.

彼此沉默了幾秒，我決定打破這困窘，沒想到她也同時開口說︰
「對了，你……」
「你們學校……」

我們四目交投，同時停頓等對方說下去，結果大家都只是呆呆望著對方。望了幾秒，我們同時大聲笑了起來︰
「哈哈哈！你那是甚麼表情啊？」
「你、你才是呢！好像被人點了穴一樣！笑死我了！」

我們大笑了好一陣才冷靜下來，不知為何笑完之後，包圍她的那團霧消失了。
在我眼前的她，清澈澄明，彷彿只要伸出手就可以輕易捉住。我忍不住仔細觀察眼前變得真切的她，柔軟的長髮、慧黠的杏眼、小巧的鼻子……

她發現了我的注視，嗔斥︰
「好啦，別再笑了！你剛才想問甚麼？我們學校怎麼了？」
「啊！你們學校……對了，你們學校好像有很多校隊吧？」
「都有啊，甚麼乒乓球、田徑、辯論……我們校長很喜歡出風頭，擺了大量資源在這些校際比賽呢。」
「真好，好羨慕！你們學校一定很大吧？」

她氣憤地擱下刀叉︰
「哪有？你們學校才大呢！連足球場都有！」
「咦？你們沒有嗎？我還以為每間中學都有。」

她撇撇嘴，滿臉不快︰
「你真是身在福中不知福！這一區只有你們中學那麼大，我們連草地都沒半塊啊。」
「那麼轉校過來如何？」

她一臉認真地點頭︰
「也是啊……我考慮一下。」
「真、真的嗎？」
「我只是說考慮一下啊。」
「甚麼啊，玩弄我的感情……」

話說出口不禁臉紅，我連忙胡扯掩飾︰
「明、明明你說占卜過明年是變動之年啊，可能就是指你應該要轉校啊！」
她側側頭，一臉茫然︰
「甚麼占卜？」

「前天你在電話裡說的啊，甚麼星座書的占卜說巨蟹座明年怎樣怎樣。」
「……啊！是、是那個……我記起了！」
「你的記性真差啊！你要不要拿本簿寫低跟我說過甚麼呢？還是你家裡有本簿今天沒帶出來？」
「我記性才沒有你說的那麼差呢！只是剛好記不起啦！」

周嘉慧佯裝生氣，但馬上又找到別的話題，跟我開開心心地聊天。
吃完飯之後，我們還順路吃了雪糕，才慢吞吞地回去自修室。我們全程都聊得很開心，只覺她就在我觸手可及之處，隨時可以緊握住她。

.

我們待到傍晚才離開自修室，為了多跟她說幾句話，我提議送她回家，但她說要坐小巴斷然拒絕了。我跟自己說不用急，等到開學後肯定還有機會。
於是，我們就在自修室門前說再見。她舉起手向我揮別，長馬尾飄動的身影跟天邊淡紫粉紅的晚霞一起，深深銘刻在我的夏末記憶裡。

.

待續

#13

我充滿期待地升上中三。我知道周嘉慧開學之後會很忙，但就算她不來體育會，我們還可以傾電話，周末也可以相約見面，相信一定能順利發展下去。

.

在我傷殘這段時間裡，那些低年級女生早已把我忘掉，轉而為了打籃球的高個子尖叫。我也樂得清閒。
我猜不到受驚兔還記得我。

有一天我跟受驚兔在走廊迎面相遇，她突然在我身前停步，圓滾滾的大眼睛盯著我打轉，聲音卻悶在喉嚨裡︰
「呃……呃……我……」

我靜靜地等了半分鐘，結果她的臉一陣紅一陣白，到最後還是說不出話來。
我想問她，結果我還沒開口，她就低著頭轉身跑走。

這究竟是甚麼意思？她到底想說甚麼？我自問認識周嘉慧後對女生了解大增，但這隻受驚兔是個例外。

.

至於周嘉慧，開學後果然大幅減少來體育會的次數。
我一星期只能見到她兩次左右，每次她都毫無預警地出現，搖著馬尾走到我面前，但聊不了幾句，又匆匆忙忙地道別回家。

我們仍有通信，她的信件裡也常常附有各式手製小禮物，但信件一來一回要一個多星期，總是令我非常心急。
我常常在黃昏打電話去她家，但電話經常沒人接，連問她在哪裡都做不到。

為此我向她投訴幾次，還問她要手提電話號碼。她卻說︰
「你自己都沒有手提電話吧，我怎麼會有？太貴了，現在家裡只有爸爸有呢。而且啊，我也不喜歡那種隨時會被人找到的感覺。」

我以為她討厭我才這麼說，她卻從書包裡拿出Schedule翻看，然後抬起頭眼神專注地看著我︰
「這樣吧，我跟你約定好了！每個星期三放學和星期六下午，我都會來找你，不見不散！」

我喜出望外︰
「真的？不能反口啊！」
「我幾時騙過你？放心吧，如果我突然有事不能來，我會提前跟你說的。我答應過的事一定會做到，但你也要答應我，不要在電話裡追問我來不來啊，不然我會生氣的呢！」
「好啊！一言為定！絕不追問！說到做到！」
「說到做到！」

.

周嘉慧非常守信用，跟我約定後，她無論有多忙，都會在星期三和星期六過來跟我見面。
我試過約她出去，但她還是更喜歡來體育會。
反正能見面就好了，我並不強求。

可能因為我們面對面的時間增加了，通信反而減少，不過她每星期仍有二、三天會打電話給我。
我慢慢習慣了等她來找我，不再追究她家沒人接電話的事。

.

到了聖誕節，不知不覺我們已經認識一年。
我準備了一份小禮物給她，是一個星座匙扣，她高興地收下。
第二天她回贈用花紙軟軟地包裹的聖誕禮物給我，我回家打開一看，竟是一條手織的天藍色圍巾！
雖然圍巾不長，但想到是她一針一針織出來的，我興奮得跑到露台大叫，然後被媽媽罵我神經病。

.

在周嘉慧的支持下，物理治療的進度愈來愈好，過了聖誕假之後，我心裡想跑步的慾望已經強烈到不能自控。

剛過新年的某天，阿修發現我的天藍色圍巾，竟然伸手來搶！
我一氣之下跟他爭執，更忘情地向他發出戰書，結果，我只跑了十幾米就摔了個狗吃屎。
而且我們私下比賽的事還被陶教練發現，兩個人都被打了一頓，阿修還被罰跑二十公里。
經過這次之後，阿修好像對周嘉慧絕望了，不再來挑釁我。
我則更加認真地依照陶教練的指示去做，接受加強訓練。

.

春天到了，我受傷以來已經一年零兩個月。
我已經做好心裡準備，只等一個時機。
這天是星期三，我放學後先去貨櫃外聽歌半小時調整情緒，再去體育會認真地預備。

大約五點左右，周嘉慧搖著長長的馬尾到來︰
「怎麼了？為甚麼叫我今天早點來？」
「有一件很重要的事。」

她的臉突然一紅︰
「甚、甚麼事？」
「你為甚麼臉紅了？」
「我、我剛才跑過來……很、很熱啊！」

我心中正緊張，便隨意點點頭︰
「嗯，的確，是時候了。」
她的臉更紅，嬌聲輕斥︰
「甚、甚麼啊？你到底想說甚麼？這麼古古怪怪的！」

「嗯……不好意思，我很緊張呢……周嘉慧，你仔細聽我說。」
她全身挺得畢直︰
「是？」
「我啊……受傷之後，多得你一直都在我身邊支持我……」

「那個……呵……不、不用客氣啊……我也只是……啊！我受不了！你不要把氣氛弄得這麼緊張兮兮的，我很不自在啊！」
我拉住她的手臂︰
「你先靜靜地聽我說完吧。」

.

周嘉慧抿著嘴，眼神緊張地盯著我。
「我……其實……我……我真的很多謝你……今天……我、我要重新開始練跑步了！」
她的瞳孔擴張，眼神由緊張變成期待，雙眼亮得發光︰
「真、真的？你、你可以重新跑了？今天？」
「是的，上星期物理治療師同意了！我、我想等你在的時候，在你面前跑……希望……希望你可以為我打氣……」

她抓住我的雙手，跳了起來︰
「太好了！太好了太好了！我一直都想問你甚麼時候可以再跑呢，只怕令你有壓力。我等這一天很久了！我一定會在這裡的，你要加油啊！好好跑！」
從她的雙眼中，我得到再次起跑的勇氣。

.

我站在熟悉的跑道前，看著一年前摔倒之處，膝蓋就彷彿傳來撕裂般的痛。
我嚥了嚥口水，邊對抗心中無形的恐懼，邊下蹲做出on your mark姿勢。

周嘉慧站在跑道的另一端盡頭，彷彿知道我在害怕甚麼，高高舉起雙手大叫︰
「許振軒！加油呀！不要認輸！」

我深深吸一口氣，轉頭望向旁邊的陶教練，只見他一臉嚴肅地喊︰
「Get set！」
我撐起雙腿，揚臉看著那條令我受過傷的跑道，心跳愈來愈快。
——不要多想，許振軒。你只要跑就行了，許振軒。不要多想……

「Go！」
聽到陶教練的聲音，我雙腿自動向前邁進，一步一步，終於又再跑了起來。
——我在跑了！過了一年多，我終於又在跑了！

雖然跟我的高峰仍有差距，但雙腿的每一塊肌肉都配合著我，努力地前進。風擦過我的身體，感覺熟悉得令人懷念。
——加速吧！許振軒，你可以的！你的腿還可以再快一點！

.

正這樣想著，我的視線忽然集中到我去年摔倒的位置，我想別開臉，但眼睛卻不受控制。我心中一慌，呼吸就亂了，然後雙腿一個踉蹌，竟被自己拌倒。
「呯！」的一聲，我又在跑道上倒下了，儼然就是去年同一個位置。

我伏在地上，膝蓋不斷傳來痛楚，恐懼的感覺慢慢把我淹沒。我好怕，好怕再次跌倒，好怕又要做手術，好怕帶著枴杖，好怕受人冷眼，好怕……

.

待續

大家記住去書展支持又曦

倩鈴BB

#14

「許振軒……許振軒！」

遠處傳來銀鈴般的聲音，令我的理智稍為清醒。抬眼看去，只見站在另一端的周嘉慧正雙手掩嘴，眼泛淚光地凝視著我。
——周嘉慧，她在這裡！正看著我！

跟她眼神相會的剎那，一股暖意頃刻流進我的心中。
這一年來的往事，同時在我腦內回播。
她寫信給我，她送手帶、紙鶴、護身符給我，她常常來陪我做物理治療，她鼓勵我，她相信我，她……

注視著她，我心中的恐懼竟漸漸退去。
我從挫折的深谷當中掙扎著爬起來，手腳並用，再次站到跑道上。

.

周嘉慧關切地盯著我，眼淚悄悄流了下來，咽啞著高聲呼叫︰
「許振軒！加油啊！站起來……許振軒！不要放棄啊！站起來繼續跑吧！」
——我要站起來！我要再次起跑！我要重新振作！為了她……為了她……

「加油——！」
——為了她！

我注視著她再次起跑。我的眼中只有她，再看不到那條跑道。
風高速劃過我的身體，只見她離我愈來愈近，愈來愈近，終於，她正正就在我的面前。

.

——她就是我的終點線！

她滿佈淚痕的臉上泛起笑容，水汪汪的眼睛閃閃發光︰
「許振軒，你做到了！你跑了五十米！」

我飛撲過去興奮地抱住她，就似是擁抱著勝利女神。
我感覺到懷中的溫暖真實而又充實，眼眶一熱，視線隨即變得一片朦朧。

只聽她用哭腔欣喜地喊︰
「……不要哭嘛！你是死小孩嗎？這是開、開心的事啊！」
「別……別低能！這是、是汗啊！你才是，為甚麼要哭呢？」

她用力推開我，邊笑邊用手背擦去眼水︰
「我只是、我只是太高興了啊！我……我……我一直看著你那麼努力地做物理治療，現在終於……終於……」

.

說到這裡，她竟泣不成聲。我看著她滿佈淚水的臉，只覺得這張臉比電視裡的女明星還要美。想到她正為我哭，我的淚水也汨汨而下。

我們兩個就這樣傻傻地相視而哭，直到陶教練過來拍我的頭︰
「才跑了五十米啊，哭甚麼！回去起跑線再來一次！」
「……是、是！」

周嘉慧也破涕而笑︰
「加油！我會在終點等你的！」
「好，等我！我很快就會跑到你身邊！」
「一言為定！」
「說到做到！」

她用力揮著手，馬尾像是為我打氣似地賣力舞動。

.

在陶教練的指導和周嘉慧的支持下，我練跑的進度很理想，身體的狀態一天比一天好；看見自己跑步成績愈來愈快，我的心情也一天比一天好。
我在學校裡感覺自在多了，重新開始上運動堂，小息也敢在校園角落練跑，時間高速飛逝。

有一天鄰座的男同學提起︰
「有個皮膚很白、總是穿長袖冷衫的短髮女生，最近來過找你幾次。是你朋友？」

一聽就知道是受驚兔。
他不提起，我差點忘了這個人。

.

上次受驚兔在走廊欲言又止已經是半年前的事，難道她還執著地要為f.2運動場的事向我道謝？
真不明白她想甚麼。

.

之前在學校一直沒遇見她，但鄰座同學說完後沒三天，我就在地面操場碰到她了。
聽說人只要有了想法，就會發現平日不留意的事，原來是真的啊。

「喂。」
我走過去叫住她，她回頭，大眼睛看到我之後便抖動起來︰
「呃……呃呃……」
「你不用這麼怕我啊，我又不會吃人。」
「呃……我……沒……」

.

我努力擺出友善的微笑︰
「我同學說你來找過我呢，是嗎？」
她的大眼睛圓瞪，用力地點點頭。
「怎麼了？找我有甚麼事？」
「呃……那個……呃……」

她用力地想要吐出話來，用力得滿臉通紅。
我很擔心她下一秒就會爆血管，連忙說︰
「沒關係，你慢慢說也行啊。」
她突然轉身背向我，用力地吸了幾口氣，之後再霍地回過頭來︰
「呃呃……跑……呃……跑、跑步……加、加加加……加油！」

看她那賣力的樣子，我打從心底笑了出來。她來找我幾次，只想為我打氣？這個學妹雖然個性古怪，但心地還真的很善良。
「謝謝你啊，我會努力！」
看到我的笑容，她也靦腆地笑了，並用力點了幾次頭︰
「嘻嘻……唔……我……呃……」

她彷彿還想說點甚麼，我便盯著她的臉一直等，但看著看著，只見她的臉愈垂愈低。
我實在太好奇，便耐著性子多等兩分鐘，終於等到她抬起頭來。

偏偏她剛揚起臉就跟我四目交投，眼神隨即變得慌張︰
「啊！呃呃，我……」
「喂，你怎麼了？」
「唔……呃……呃呃呃……」

她本來已蒼白的面色變得鐵青，圓瞪的大眼睛裡滿是恐懼，最後只驚呼了一聲就落荒而逃。
我看著她笨拙地逃跑的背影，完全不知所措。

.

這隻受驚兔真的很莫名奇妙啊！
太容易受驚了吧？她究竟在想甚麼啊？

我百思不得其解，當天傍晚周嘉慧打電話給我時，我便忍不住問她的意見。

結果周嘉慧只是一直笑，笑到我有點尷尬︰
「喂，真的這麼好笑嗎？」
「嘻嘻，沒、沒有啊……只是覺得，這個學妹由一年級開始一直支持你，真好呢。」

我覺得她語氣怪怪的，便半開玩笑地說︰
「怎麼？你吃醋了嗎？」
「不會啦，我很高興你告訴我這件事……有這種支持者，你也覺得深受鼓舞吧？」
「也是啦，不過……你說她為甚麼要尖叫跑掉？我真的長得很可怕？」

「你不可怕啊……只是，她，呃……嘻嘻……她一定是害羞吧！」
「說句加油而已啊，有必要這麼害羞？你就不會這樣啊！」
「我……我也有害羞的時候啊，只是……只是你不知道吧。」
她輕笑著，帶過了這個話題。

.

因為有周嘉慧這個勝利女神在我身邊，練習很順利，我的跑步成績一天比一天快。雖然跟全盛時期仍有差距，但以進程來說理想得近乎奇蹟。

連阿修都一臉鄙視地嘲諷我︰
「怎麼可能康復得這麼快？你之前受傷是裝的吧？」

我愈來愈有信心重拾以往的速度，花在訓練的時間也愈來愈長。
如果可以的話，我簡直想退學每天窩在體育會裡跑。
但這當然不現實，我答應過陶教練會好好上學，而且不在學是沒法跑學界的。

.

陶教練跟我商議好，我將會在秋季的學界比賽中復出，沒錯，就是我中二時破了大會紀錄的那個學界比賽。
我上次的紀錄已經在去年被一個新人破了，我不強求自己一復出就刷新紀錄，但最少也要對得起舊紀錄吧？

為此，完成期未試之後我就常常請病假去體育會練習。
我每天從晨早練到傍晚，直到暑假開始一星期後，我才察覺到一件事︰
周嘉慧最近好像很少來看我？

我每次專注練習時都很忘我，這時仔細回想，才發現上次在電話裡跟她提過受驚兔的事後，她來探望我的頻率就明顯減少了。

#15

本來說好逢星期三、六她會過來，但最近她總有不同理由︰
「啊，這個星期六要補課呢。」
「下個星期三有友誼賽啊。」
「期未考快開始了，星期三我們班要留堂測驗。」
當時是考試季節，她平均每星期來一次，所以我並沒有太在意。

.

但現在暑假已經過了一個多星期，她只來過兩次，一次只在場邊喊了幾句加油就匆匆走了，另一次跟我閒聊幾句又要趕回去。
而且她兩次都沒有給我信或者小禮物……她究竟在忙甚麼？

當天晚上她打電話來，我便借勢問她︰
「喂，你最近很少過來體育會啊，很忙嗎？」
「嗯……這個……因為、因為我有很多暑期活動啊，而且還要上補習班……」

.

周嘉慧的聲音有點猶豫，令我愈發好奇︰
「你成績那麼好，還要補習？」
「呃，沒有你說的那麼好啊。升中三……我的意思是，中四開始就是會考課程了，我物理和化學還不夠好，所以想趁暑假把底子打好啊。嗯，就是這樣！」

這理由怪怪的，我忍不住問︰
「是不是因為我上次提到其他女孩，所以你不高興了？還是因為我最近專注於練習，所以令你不開心？」

電話裡傳來一陣嬌笑聲︰
「嘻嘻，怎麼會啊？你能夠努力跑就好了，這是我的希望啊！只是……真的，太忙了，嗯。你那麼努力，我也想跟上你的步伐啊。」
她說到這份上，我再追問下去等於我不信她的話，於是我唯有轉換話題跟她聊音樂。

.

一說起謝霆鋒的新碟，她可高興了，還一直叫我唱給她聽。
我提起嗓子，為她唱了一段又一段。
無論我走了多少次音，唱錯多少次歌詞，她依然為我熱烈鼓掌。

周嘉慧是我的忠實支持者，是我的勝利女神，她會一直在我身邊給我力量。
我告訴自己，就算見不到面我們還是一樣親密，我叫自己不要想太多。

.

然而到了暑假後期，周嘉慧出現的頻率已經由一星期一次變成十天一次，每次聊不到幾句就走，也沒有寫信給我。
我的心漸漸被不安蠶食，我常常打電話去她家，但打五次只有一次能找到她。

雖然傾電話時我們還是聊得很熱烈，但是每次問她的行蹤，她都不肯詳細說明。
我不知道她忙甚麼，不知道她發生甚麼事，不知道她在想甚麼。
我感覺她又變回那個充滿神秘感的周嘉慧，像有一層厚厚的濃霧把她重重籠罩著，令我無法靠近。

缺少了勝利女神的支持，我的練習深陷在樽頸位裡。
雖然已經沒日沒夜地訓練，但我的成績始終無法回到當年水平，總是差了0.3秒無法突破。

陶教練叫我不要心急，我也明白心急只會壞事，但沒有了周嘉慧在身邊支持，我感覺自己就像浮在半空中的氫氣球，沒有根地飄浮，離我的目標愈來愈遠。

九月，我升上中四了，離學界比賽還有不到兩星期時間。
我的最佳成績只提升了0.1秒，比起受傷前的高峰還差0.2秒。
那0.2秒就像無法跨越的巨人一樣，橫亙在我和夢想中間。

.

周嘉慧過來探望我的頻率不但沒有增加，更是連電話都少打了。
而我打電話過去的時候也總是空響，她就像一個住在異世界的人，我無法找到她，只有她高興時可以潛過邊界來看一看我。

.

我的心情愈來愈浮躁，常常為了一點小事動怒。
周嘉慧不來打氣時，我每天跑步就只有MD機和謝霆鋒的歌陪伴。
不得不承認，這些歌是我的救贖，無論心情多煩悶，只要坐在貨櫃外聽半小時MD，我的情緒就會平靜下來。

偏偏有一天練習時速度不理想，我氣得快要爆炸。
走到貨櫃外想聽歌放鬆又發現自己忘記叉電，貨櫃裡也剛好沒有播音樂，不如意和不順心的事如鬼魅般纏著我不放，我一怒之下憤而把MD機摔在沙地上。

「噹」的一聲，氣消了，感覺卻更空虛。

.

我回家叉電時發現MD機被自己摔壞，怒氣更加倍上昇。
我像發瘋似地狂撥周嘉慧家的電話，七點打了十次，空響。
八點打了六次，空響。
九點打了十二次，空響。
十點打了五次，還是空響。

在我最需要她的時候，她到底去了哪裡？
已經一星期沒見過她一面，沒接過她一個電話，沒聽過她一句話，她身上到底發生了甚麼事？
遷怒於人的怒氣漸漸轉變為擔心，我愈來愈害怕她身上發生意外，甚至連練習時都無法專心。

.

又過了一星期，在周嘉慧消失了接近兩個星期的某個傍晚，她終於搖著長馬尾走進體育會。
她還是穿著聖百合的校服，但跟以往不同的是，她的樣子憔悴得像大病初癒，臉上掛著明顯的黑眼圈，連馬尾也無力地下垂。
看到周嘉慧的身影，我的憂心變成興奮，全速向她跑去。

她卻只是微微牽起嘴角，淡淡一笑︰
「……你很精神呢。」
我用力抓住她雙臂，就像擔心她會再次消失︰
「你到底去了哪裡啊？這兩星期我一直打電話，但你家都沒人接啊！我真的很擔心，你沒事吧？」

「我……我沒事……只是家裡……家裡有點事……」
她微微低頭，逃避我的眼神。我猶豫再三，還是鼓起勇氣問︰
「你家發生了甚麼事？搬家了還是？」

她搖搖頭不肯細說，只是問我︰
「你的情況怎樣呢？跑得好嗎？」
「沒有你的鼓勵，還真的不行呢。」
「……對不起……」

「不，我不是那個意思啊！我是說，如果有你在，我一定可以表現得更好！」
「……我心裡一直都在支持你啊，你要好好努力，因為你的努力可以令人鼓舞……」
看著周嘉慧低沉的樣子，我心中一痛，只想讓她振作︰
「我一定會盡全力的！對了，下星期我會參加學界大賽，就在大坑渠那邊的運動場舉行。你要不要來看呢？你是我的勝利女神，我很想你來給我打氣啊！」

.

聽到我的話，她臉容稍寬︰
「真的嗎？這是好消息呢！你要加油啊！我……嗯……我會來支持你的，我很想親眼看你重新在賽道上跑，還想幫你拍些照片。」
「你能來？真的？」
「嗯……我會來的，你要加油啊！」

我開心得跳了起來，她看著我微笑，豁出去地從背包裡拿出一隻水藍色MD，雙手捧著遞到我的面前︰
「這個……」
「這是你錄的MD？」
「……嗯，你一定要聽啊！一定要仔細聽啊！」

她一雙杏眼深深地凝視著我，彷彿把千言萬語盡藏在這隻MD裡。
我心如鹿撞，緊張地收下︰
「我……我一定會好好聽的！你……你下星期要來看我比賽啊。」
「嗯，一言為定。」
「說到做到！」
她看著我把MD放進書包裡，似是放下心中大石，展現出寬心的笑容。

.
待續

買咗書

謝大大

#16
周嘉慧離開體育會時，我仍興奮不己；開心過後冷靜下來，卻發現一個大問題。
我把自己的MD機摔壞了，正在原廠修理下個星期才能修好。

我可不能等到下星期呢！

我在體育會中來回奔跑，到處問人借機。
但是MD機這種東西實在不便宜，問了大半個體育會都沒人帶在身上。

怎麼辦？難道我要再去買一台？
但哪裡有錢啊……
圖書館裡也沒有播MD帶的機器，我跟學校的同學又不熟，還有哪裡可以聽這隻MD？

想著，我腦中突然浮現一個身影︰
那人發現我買了MD機之後也不甘示弱地買了一台最新型號，還曾在體育會裡拿出來炫耀！

.

我心念一動，馬上跑到體育會的室外運動場，並在跑道上抓住阿修︰
「喂，阿修，幫我一個忙！」
他用眼角瞄瞄我，滿臉不耐煩，腳步並沒有停下來︰
「傻子，甚麼事啊？」

我跟在他身旁邊跑邊說︰
「借……借我MD機吧！」
「你自己也有一台啊，為甚麼要借我的？」
「我、我的正在修理啊！我又不認識別人有。你……你就借我一天好了！一天就夠了！」

「唉呀，你把自己的玩壞了就要來玩我的？哪有這麼好的事啊！不行！我要跟『女朋友』一起聽呢！」
「女朋友？誰？」
「嘿嘿，你以為這世界只得周嘉慧一個女孩嗎？我女朋友比她更漂亮呢！」

.

我懶理他說的是真是假，只是邊遊說邊跟著他跑。
看他態度完全不肯軟化，更是心急如焚，不由得把價碼愈叫愈低︰
「那……半天！半天行不行？」
「甚麼半天啊，難道你打算半夜找我還機嗎？別傻了，我才不會理你！」
「兩、兩小時吧！兩小時就夠了！我有一隻很重要的MD要聽啊，求……求……求求你了！」

我跟阿修認識這麼多年，從來不曾低聲下氣。他聽到我求他，腳步稍為放緩，帶著壞笑從上到下掃視我︰
「怎麼了你？被UFO撞到頭了？居然會來求我。」
「拜、拜託啦！我真的要立刻聽！」
「甚麼MD那麼重要？啊！啊啊啊！嘿嘿，我猜到了！一定是你女朋友吩咐你聽的吧？」
「……沒、沒錯，就是這樣！」

他壞笑起來︰
「那我更不借了，讓你被她罵一頓吧！嘿嘿嘿！」
「別這樣啊……你借給我吧！最多下次你要我做甚麼，我都答應！」

他想了一陣，終於停下腳步，笑得狡猾︰
「如果你真的有誠意，那你接下來每天都要幫我拎書包，跟在我背後做小弟，為期一星期。你能做到嗎？」
「我……我……我可以！就幫你拎書包一星期！」
「嘿嘿，好！既然你說到這份上，我就借給你！不過我七點要去補習，你要在那之前還我！」

.

我跟阿修去他的書包拿過MD機，馬上跑向村屋群。
黃昏日落時分，村屋群還是靜悄悄的，藍色貨櫃上那排落地窗戶像深不見底的大海。
我在窗戶前那張白色餐椅上坐好，小心翼翼地把周嘉慧的MD從褲袋裡拿出來。

MD盒上只寫了「給許振軒」幾個字，沒有寫下歌名，我完全猜不透它的內容。
如果周嘉慧只是錄了歌，她就不會那麼緊張地叫我聽。
因此，我猜她應該錄了一點特別的東西。

.

我把MD放進阿修的MD機裡，按下播放，心跳如像啟動計時炸彈那樣怦怦亂跳，連呼吸都不順暢。

我屏著自己的呼吸聲，細聽從耳筒裡傳出來的聲音︰
「我對你關心，你對我關心，同樣發覺有了記掛感覺，複式的快感——
我變得天真，同樣你也變天真，同樣發覺這個世界很美，相戀的世紀——」
出乎我意料，MD機裡竟傳來謝霆鋒的歌聲，而且是我們都很喜歡的《一擊即中》。

我感到奇怪，卻也不敢怠慢，竪起耳朵細聽歌詞，只聽它馬上又換上另一首歌︰
「不懂得講出心意嗎？仍欠語句唇邊輕輕掛——
給些信心好嗎？聽到低泣的聲音沙與啞，而我說我會來付代價，我心痛但妳聽到嗎——」
聽到歌聲是《無聲仿有聲》，我漸漸冷靜下來。

.

說不定我想多了，她只是最近都沒空理我，所以才錄了幾首我們最愛的歌為我打氣。
我心中一甜，臉上不禁泛起微笑，靜靜細聽她為我準備的歌聲。

在《無聲仿有聲》之後，接下來的是《遊樂場》、《如果只得一星期》、《只要為你活一天》和《活著Viva》。
都是我喜歡的歌，她這麼細心這麼了解我，我從心底裡感到喜悅。

.

聽著歌聲，我不禁想起我跟她共度的日子，我們寫信、我們聊電話、我們在體育會裡見面……
每一次我心情不好的時候，每一次我被恐懼侵蝕的時候，每一次我站不起來的時候，都是她伸出手把我從黑暗中拉出來。

如果這個世界有人明白我，那一定是她。
一想起她的笑容，她那條活潑跳動的長馬尾，我便感到心底浮起一陣暖意，臉上也不知不覺地浮起笑意。

.

此時《活著Viva》已經播到尾聲，音樂停止之後，MD裡悄然響起一把熟悉的聲音︰
「許振軒……我……」

原來她真的錄了音！
我不由得坐直了身體，只聽她的聲音跟平常在電話裡又有點不同，聲調更加柔弱、語氣細軟︰
「我想對你說，你一定要好好加油啊。只要你努力跑，我……我的世界就會轉動起來。
在認識你之前，我覺得世界很灰暗，每一天都不知道自己為了甚麼……活著……但是……認識你之後……我……呃……對、對不起，我愈說愈亂了……」

.

「我想說……這幾首歌的意思，我相信你一定能夠明白的，然後……嗯……我……我真的很高興，我們都喜歡一樣的東西，我們有聊不完的話題……我……如果可以有更多時間就好了。
如果……如果我們彼此更有時間，我相信我們能聊天整整一星期，說盡自己喜歡的歌，喜歡的事，喜歡的……嗯……」
我不禁竊笑起來。

.

可能因為不習慣錄音吧，她的說話真的很亂，完全沒有鋪排可言。
不過，我能夠明白她的意思，我完全能了解她想表達的感情，因為我的心裡也滿溢著同樣的感情。

——我，想有更多時間跟她一起……

.

「最近無法跟你聊天，我的心情很不好受……但我想你明白，我始終……我永遠都同樣支持你。
無論你想做甚麼事，無論你想成為甚麼人，我都會一直支持你。所以你一定要加油，向著自己的目標，成為你想做的自己。」

「只要是你的話，無論甚麼難關都能闖過。只要是你的話，一定可以得到最美滿的結果。
我在期望著這一天的到來，期望著光彩照在你身上。嗯……希望……希望到時……到時在你身邊的是……是我……呃！不不……我……」

「呃，我的意思是、雖然最近我們很少聯絡，但請你繼續努力！
加油向前跑吧！我會一直都在背後支持你的！希、希望……希望我們……我們很快就會再見！
許振軒，謝謝你……這兩年我真的很快樂……是我這一生裡最開心最充實的時光！」

.

錄音到這裡中斷了，只傳來背景微弱的沙沙聲。
我知道她的話已經說完了，但我心裡思潮澎湃，一股衝動幾乎要從我胸口破腔而出。

——周嘉慧，我明白了！我完全明白了！
我懂得你的意思，也懂得你的心情！
《無聲仿有聲》，所以你不用說出來我也知道！

我心裡暗暗下了決定，我要好好跑學界大賽，然後不管勝負如何，我都要在那個運動場上向她坦白自己的心意！

.待續

#17
自從聽過她的錄音之後，我的狀態大勇，一口氣突破了樽頸位回到當年水平，甚至還有幾次創出新紀錄。
我急著跟她分享這份喜悅，可惜她家電話還是沒人接。
我跟自己說不要緊，到比賽當天我們就會見面了。

.

轉眼就到了學界運動會當天。
今年新界區賽事正好就在我們這一區的運動場舉行，對我來說實在很有利。
我本來打算晨早起來，慢慢熱身，然後輕輕鬆鬆地去現場；沒想到因為想著周嘉慧的事，我竟輾轉反側到半夜。

——我究竟應該怎樣說才好？
應該要有甚麼表情？動作應該怎樣？
跑完步全身汗，是不是應該先洗個澡再去跟她表白？

.

想著這些問題，竟然比面對自己的比賽還要緊張。
我心中明知必須養好體力出賽，但無論怎樣迫自己去睡，只要雙眼一闔上自然會浮現她的臉龐，
然後我要對她說的話就如打翻水壺一樣汨汨而流，一秒都停不下來。

我一直以來睡眠質素都很好，這是有生以來第一次失眠。
我實在受不了這樣的折磨，於是到了半夜三點便爬起床，把我想說的話統統寫下來，最後竟變成了洋洋灑灑一大封信。

寫完信，天空已泛魚肚白色。
我收拾梳洗好、換過衣服吃過早餐、戴起周嘉慧織的幸運手帶、把信放進背包裡，緩緩向運動場走去。

.

清晨天氣微涼，感覺非常舒服。
運動場裡只有工作人員在做準備，我換過衣服就開始熱身，一直到運動場裡人聲沸騰。
每間參賽學校都有學生來參觀打氣，我遙遙望見觀眾席上出現聖百合女子書院的白色連衣裙和長馬尾時，心跳總會突然加速，看清楚後又不禁失望。

太陽漸漸移向頭頂，看台上已坐滿人，但我始終看不到她的身影。
我在觀眾席上走了一圈看不見她，便帶著零錢走到看台下層的公用投幣電話，撥打她家裡號碼。

.

「嘟嚕……嘟嚕嚕……」
電話一直響著、響著，但始終沒人接聽，直至電話自動掛斷，「噹」的一聲把硬幣掉下來。

我心裡愈來愈慌，心臟跳得愈來愈快。
我連撥幾次都沒人接，擔心自己跟她錯開於是又忽忽跑回觀眾席，卻還是看不到她。除了不斷在看台和公用電話之間來回奔跑，不斷重撥她的號碼，我不知道自己還能做甚麼。

運動場播出廣播，原來已經到了召集時間。
我爭取最後幾秒打了一通電話，仍是空響。
時間到了，工作人員過來找我，我只能低著頭悄悄過去，心中百般不解。

.

我站在起跑線前，灼熱的陽光燙著我的項背，觀眾台上加油的聲音此起彼落。
我反覆掃視看台上的人群，可是怎麼看都沒有她的身影。

——為甚麼？不可能的！
她說過一言為定啊，她每次答應我的都說到做到，她從來沒有食過言啊。
為甚麼？難道她遇上甚麼意外？是不是生病了？還是……

我明知現在必須集中精神，思緒卻七上八落，怎樣都無法安定下來，眼神不受控制地飄向看台尋找她的身影。
我留意到一個馬尾女孩的背影，正焦急地等著她回頭……

場邊突然響起「Get Set」的叫聲。

我吃了一驚連忙把精神放回跑道上，此時「Go」的指令已經發出，我踏出雙腿已經遲了半秒。
——糟糕！起步慢了！

.

我心裡焦急，只能拚命提起大腿加速，這時卻聽到看台傳來一把熟悉的聲音︰
「加油——！」

我連忙向聲音來源望去，依稀見到一條長馬尾，不禁喜出望外；
但是一分心，我竟被跑道卡到腳尖，整個人隨即跌倒。

.

周圍轉來嘈雜的驚呼聲，世界天旋地轉，陷入一片黑暗當中。
——完了……
我到底在幹甚麼？這是我的復出比賽啊！
我居然在跑道上跌倒……我……我還有資格成為運動員嗎？

我只覺得身體被絕望蝕侵，雙腿如被流沙拉扯著，無論我怎樣掙扎都始終往下沉。

頃刻，一把如銀鈴般遼亮的聲音劃破黑暗，傳進我的耳中︰
「加油啊！站起來……不要放棄啊！站起來繼續跑吧！」

——是她！是她的聲音！她來了！她終於來了！

我的腦中浮現起她陪我練習時流淚的臉龐，我的身體同時感覺到她那個溫暖的擁抱。
她一直都支持著我，她一直都希望我成功……
我絕不能、絕不能在這裡倒下！

.

我一躍而起，也不管其他各線跑手已經拋離我多遠，只盯著終點線不斷加速。我的目標只有一個，就是終點。

——她就是我的終點！

我不顧一切奮力向前衝，風高速劃過我的身邊，耳伴不斷聽到她的聲音︰
「許振軒，加油啊！繼續向前衝啊！」

.

短短一百米轉眼就跑完了，我衝過終點之後回頭看看，才知道自己得了第三名。
陶教練和體育會的其他教練、運動員紛紛過來表揚我。
我心裡焦急，匆匆道謝之後就別過他們，獨自跑向看台。

我終於跑完了，復出了，現在目標就只有一個——
周嘉慧！

.

我在看台上跑了一圈，卻始終看不見她。
我只覺奇怪，明明剛才聽見她的聲音，在跌倒前也依稀瞄到她的長馬尾，現在她又跑到哪裡去了？

我迫於無奈，唯有硬著頭皮走向聖百合女生的聚集地，問她們有否見過f.4的周嘉慧。

沒想到她們竟然紛紛搖頭說不認識這個人，還用鄙視變態佬的眼神看我。
我唯有放棄詢問，獨自在看台上尋找。

然而，直到運動會全部比賽結束，我還是找不到她。
那份失落的感覺，延續到我上頒獎台時還無法消失。

我拿著一個沒意義的獎牌，只覺心中一片空虛。
而那封連夜寫好的信，同樣孤寂地安躺在我的背包裡，無法交到她的手上。

.待續

睇完本書

有冇估到結局？

#18

從比賽那天起，我每天帶著那封信在身上，盼著望著，卻始終等不到她來體育會。
打電話去她家裡，繼續空響沒人接。
她整個人就似無緣無故在世界上消失，到了一個我不可觸碰之處。

擔心、生氣、害怕、恐懼、悲傷、寂寞……
各種思緒在我腦中交替出現，我整個人似乎不由自己控制，不斷胡思亂想，得不到片刻寧靜。

.

阿修留意到我的狀態，當然把握機會報仇︰
「你終於被人甩了，真是恭喜她啊！喂，傻子，難道你以為那種女孩會一直喜歡你？拿鏡子照照自己的臉吧！」

陶教練也教訓我︰
「許振軒，你清楚自己的狀況嗎？你剛剛復出，應該付出更多努力才是啊！你在比賽時摔倒也是因為心有雜念吧？你真想做運動員的話，就別再為其他事情分心了！」

他們說的我全都明白，只是，我做不到。

.

一走進體育會，我就想起她。
熱身時一直看著大門，等待她推門而進的一刻；
站在跑道前總幻想她會突然跑過來，在跑道的盡頭為我加油。

就算去到學校，或是回到家裡，我腦子裡滿滿都是她。
為甚麼她家一直沒人聽電話？
她去了哪裡？她在幹甚麼？
她為甚麼不跟我說一聲？
她討厭我了嗎？我做錯了甚麼？
太多疑問塞滿我的內心，失眠時間與日俱增，大腦愈來愈不受控制，每分每秒都是她的音容笑貌。

——我……怎麼可能放低她？我做不到……

.

過了行屍走肉的兩個星期之後，我內心的衝動終於戰勝了多餘的自尊心，驅使我在一個下午裝病早退，然後坐小巴去她的學校。

聖百合女子書院是區內出名嚴格的名牌女校，傳說連一隻雄性的蒼蠅都飛不進去。
為免給她麻煩，我只在她學校大門外的馬路等著，希望能在她放學時遇上她。

我仰望著聖百合女子書院的天藍色鐵閘等到三點半，終於聽到放學鐘聲響起，女生們魚貫走出來。
我逐一掃視那些女生的臉，但看了大概十五分鐘，親眼看著一、二百人走過我的身前，卻還是看不到一個像她的女孩。

.

我咽了咽口水，冒昧走去跟一個拿著f.4書本的女生搭話︰
「請問……你認識f.4的周嘉慧嗎？」
那女生被我嚇得跳開兩步，邊耍手搖頭邊走遠。

我不放棄，又連續問了好幾個女生，一個比較開朗的短髮女生停下來回答我︰
「周嘉慧？我也是讀f.4的，但我沒聽說過周嘉慧這個人啊。」
說著，她問旁邊綁著雙麻花辮的女生︰
「喂，A班有嗎？周嘉慧。」

麻花辮連連搖頭︰
「沒有呢，A班B班都沒有。」
短髮女生又抓住另一個路過的高個子女生︰
「喂，高妹，你們E班有沒有周嘉慧？」
「沒有啊，陳家慧和張嘉慧倒各有一個。」

聽到她們的對話，我的心漸漸下沉。
「你會不會弄錯了年級呢？」
短髮女生熱心地問。

我連忙回憶周嘉慧放學後去體育會的情景，她手上的確拿著f.4的書本，而且我們去自修室時，她所有書本都跟我同年級。
「……不，她應該是中四的啊……啊，對了！她是籃球隊的！你們學校有籃球隊吧？」
短髮女生點點頭︰
「籃球隊嗎？行，這比較好辦。你等我們一下。」

說著，短髮女生和麻花辮一同轉身走回校門裡。

.

我雖然不知道她們想幹甚麼，但相信她們一定有辦法幫我。
所以我就繼續站在校門外，留心細看步出校門的女生。

十五分鐘後，我還是看不到像周嘉慧的女孩，短髮女生和麻花辮再次回到我的面前，把一張紙遞給我︰
「我們問老師要了籃球隊隊員的名單，但沒看到誰叫周嘉慧啊。」
「怎、怎麼會……」

我連忙接過那張名單，上面寫著她們學校本年度的籃球隊成員名字和班級，我從上看到底，再由下看到頂，都沒有找到「周嘉慧」這個名字。
——怎麼回事？她退出了籃球隊？她不是讀聖百合的？究竟有甚麼地方不對？還是說，她一直在騙我？

我的腦子一片渾沌，完全不知道還可以怎麼辦。

兩個幫忙的女生道別走遠，而我還呆呆地留在聖百合的校門前，緊張地望著一張張少女臉龐。

.

她們學校的訓導主任發現了我的行為，跑出來把我趕走，我連忙抓住她問︰
「我找周嘉慧！你知道周嘉慧嗎？長頭髮，綁著馬尾，籃球打得很好的……」
「別再來騷擾我們學校的女生！我認識你學校的校長呢，你給我醒定點！如果我再看到你站在我們學校門口，我就報警！」
訓導主任用惡形惡相的樣子告訴我，她是認真的，她真的會報警。
我無可奈何，只得先行回家。

但我還是不肯死心，之後又抽了幾天去聖百合門口，在對面的舊樓後巷躲起來偷望她們的學生放學。
只是，我始終找不到周嘉慧。

她整個人從世界上消失了，彷彿我只是做了一場太過漫長、太過真實的夢，
不管夢裡有多快樂、多開心，醒來之後只剩下我孤伶伶地留著朦朧的印象。

.

一個月後我走進體育會時，陶教練交給我一封從加拿大多倫多寄來的信。
我連忙拆開信封拿出裡面的白色A4紙，紙上再沒有周嘉慧娟秀的字跡。

周嘉慧用列印字體告訴我她們家已經移民了，她因為怕影響到我的比賽，所以一直不敢說。
她叫我繼續加油，她叫我不要放棄夢想，但她沒有給我多倫多的電話號碼，也沒有給我回郵地址……

——她寫這封信，是要跟我訣別的意思。

.

一次又一次讀著信裡的文字，我的淚水失控地掉下來。
我甚至不知道自己為甚麼哭，只覺得內心穿了一個洞，如像大爆炸過後留下的痕跡，再也無法填平。

我不禁想起她在MD裡最後說的話︰
『呃，我的意思是、雖然最近我們很少聯絡，但請你繼續努力！加油向前跑吧！我會一直都在背後支持你的！希、希望……希望我們……我們很快就會再見！許振軒，謝謝你……這兩年我真的很快樂……是我這一生裡最開心最充實的時光！』

原來，MD裡那段話的真正意思，是向我道別。原來，她那時早就決定了要離我而去。為甚麼我那時沒有察覺？為甚麼她來送MD那天，我沒有抓住她仔細問清楚？

白癡……我真是一個白癡！

.

我被悔恨深深地侵蝕，完全失去自控能力，翹掉練習跑回家裡，一直躺在床上連晚飯都沒吃。

那天深夜，我痛苦地從層層思憶當中爬起來，反覆看了那封信三次，然後狠狠下了一個決定︰
她已經毫不留情地開始新生活了，我還獨自留戀甚麼？

我擦掉臉上的淚，從背包裡掏出學界比賽那個失眠夜裡寫給她的信，
連同她以前送的所有禮物、信件、卡片、記憶、感情……一同收進一個紙盒裡，
然後搬開衣櫃裡的衣服，把它們埋到衣櫃最盡頭的深坑裡，埋到我再也無法碰觸之處。

——再見了，周嘉慧。也許，這一生都無法再見了——

#19

高照的艷陽下，紅磚色的跑道像有生命般蔓延。跑道旁邊，裁判舉起手大叫︰
「Get set——」
運動員們紛紛撐起後腿，抬起雙眼瞄準跑道的盡頭。
「Go！」

隨著「啤」的汽笛聲，各線運動員同時向前衝去。
我站在運動場休息區，緊皺眉頭看著戰況。
短短十餘秒眨眼過去，我的學生跑出了第一名。

.

他興奮地舉起雙手跑過來，我忍不住拍打他的後腦︰
「小子！別鬆毛鬆翼！這成績是怎麼回事？你剛才分心了吧？」
學生看見我發惡，馬上低下頭。
我接著教訓他︰
「你知道這個地區比賽有多重要嗎？記不記得我平常怎樣教你？要謙遜，要有禮，要克盡己任，勝不驕，敗不餒！下午再努力一點，給我發揮出平時的水準來！」

學生答應了一聲，住休息區的角落跑去。
看見他的背影，我彷彿見到十五年前的自己。

當年的我，就是在這個地區比賽裡破了大會紀錄，然後遇到了那個女孩……

.

正沉浸在回憶裡，留著鬍子的型男阿修突然拍拍我的肩膀，笑著說︰
「喂！你啊，不需要學陶教練學得那麼足吧？現在的學生受到體罰可是會去報警的呀。」
「玉不琢不成器，因為他有潛力我才會那麼嚴格啊！我希望自己走之前能看到他們跑出成績啊。」

阿修苦笑一下，又用力拍了我兩下︰
「真的沒有轉彎餘地嗎？這一批學生你從小教大，這樣走掉很可惜呀！」
「我……我也沒辦法啊，年紀愈大愈無法隨心所欲，很多事都身不由己。」
「甚麼身不由己呀？只是因為珈瑋吧？你呀！別再那麼慣著她了！她懂甚麼呢？我轉做全職教練之後收入比教師還高，你又不是不知道。」
「……唉，我都已經答應她了，算了吧。我也不想再為了這問題吵架。」

「因為這種原因放棄太可惜了呀！我還以為你會在體育會教到退休，等你初戀女友回來呢。」
「你又來了！上次珈瑋聽到了誤以為真，生氣了好幾天，後來我送了個名牌手袋才把她哄好呢。你別再這樣說了啊！」
「甚麼呀，我說的明明是事實……啊，說起來，我昨天遇到她了！」
他開玩笑地說到一半，突然換上認真的表情提高聲調。

.

我沒好氣地笑笑︰
「誰？你的哪一任前女友？」
「不是呀！是周嘉慧！」
「還以為你要說甚麼……我跟珈瑋住在體育會附近，你會遇見不是很正常嗎？」
「不是你家那個珈瑋！是當年常常來體育會的那個周嘉慧，你的初戀女友呀！」

「又來了！別胡說啊你！」
「甚麼胡說？我幾時拿這件事開過玩笑？我真的見到周嘉慧呀，她回來了。」
他白了我一眼，我的心率一瞬間凌亂起來︰
「喂，別、別開這種玩笑啊！她……她明明……」

「移民嘛，我知道呀。可能回來探親吧。」
「你……你……你說真的？」
「真的呀！我幾時騙過你？」
「會不會……你有沒有認錯人啊？」

「怎麼會認錯呀？你斷腳那時，我還跟她一起去醫院探你的病呢！我還記得她下巴尖尖、眼睛很精靈，綁起馬尾又pure又true，走在她身邊會聞到香氣……」
「停停停！你在哪裡看到她了？」

「就體育會那邊的小巴呀！我上車的時候她剛好下車，長髮飄飄，帶著仙氣在我旁邊走過。我心想這一帶鄉下地區怎會有這種美女，上車之後還忍不住回頭望，這才認出她是嘉慧！這麼多年了還那麼漂亮，真是不得了啊！當時我就很想叫住他，但司機又開車了……」
「等等等！這……這都是真的嗎？你、你不是在耍我？」

「我耍你幹甚麼呀？白癡！她以前住在體育會附近吧？」
「我只知道是同區，不肯定在哪裡啊……但她……不可能啊……她怎麼會回來……」
「就為了回來體育會找你呀！」
「哪、哪有可能啊？都這麼多年了……」

「甚麼話？真愛的力量是很偉大的呀！再過十年都忘不了！所以呀，你還是別辭職了吧？不然她回來找不到你怎麼辦？」

我看著阿修那張帥臉，分不出他說的話孰真孰假︰
「總覺得從你口中說出『真愛』這種話有點……」
「我只是還沒遇到真愛，所以才要到處發掘呀！」
他搭著我的肩膊，露齒笑得燦爛。

.

聽阿修說他遇到周嘉慧後，我整個下午都無法平靜，十五年前的舊事如噴泉般從我的腦海中不斷湧出。

我還很記得，當年的我就在這運動場上等她來，等著告訴她我的心意……
然後，我被拋棄了。

轉眼十五年過去，我再也沒有她的消息。
我只知道她去了加拿大，其他的一切，一無所知。

.

思憶一開始，就再也停不下來。
我離開運動場，沿著當年的路，步行去我跟周嘉慧去過的地方。
體育會、自修室、餐廳……
每一個回憶仍歷歷在目。

如果當年周嘉慧沒有離我而去，現在的我會是甚麼光景？
那個我，會比現在更幸福嗎？
如果她在我決定放棄的這一刻回來，是否冥冥中的安排？
如果……

.

帶著複雜的思緒在回憶之路走了一圈，回到現實的家時已經近十點。

當我用鎖匙扭開家門時，珈瑋的抱怨聲音隨之傳來︰
「好晚啊！你搞甚麼？」
「啊，你還在看韓劇嗎？怎麼不早點睡？」

我租住的舊樓房子很小，只有一房一廳，無論我做甚麼都逃不出珈瑋的法眼。
我頂著壓力走進家裡，只見珈瑋身穿家居背心短褲坐在沙發上玩電話，臭著已卸妝的素臉緊盯著我︰
「你到哪裡去了？」

「今天是地區比賽啊，比賽完之後跟學生們聚餐慶祝，所以回來晚了，抱歉。」
「不是辭職了嗎？為甚麼還要花那麼多心力？」
珈瑋沉默了幾秒之後放低電話，認真地逼視著我。

我堆起笑臉，走過去擁著她的肩︰
「嗯，已經辭職了，但就跟學校老師一樣，職責上還是要做到學年結束啊。」
「為甚麼呢？又不是正式的學校？只不過是兼職而己！」

「珈瑋，別這樣。那是發掘我栽培我的體育會，我希望跟他們好來好去啊。下個月就放暑假了，最多還有一個月而已。何況他們還會付我人工呢。」
「人工？那些算甚麼人工啊？根本是廉價勞工！」
「好啦，我離職之後就有更多時間陪你了，別生氣。」

珈瑋這才堆起笑容，把頭靠在我肩上說︰
「不光要陪我，還要在學校更努力一點！升上主任加了人工之後，我們就可以多去幾次旅行，也可以買樓結婚啦！」
她說得高興，我聽起來卻心中鬱結。
但就算我說出來，她都不會明白。
在她心中除了買樓結婚去旅行之外，其他事都不值一提，甚至連我的志願也一樣。
我心煩意亂，隨意說自己下樓買東西，便拿起錢包出門。

.
待續

受驚兔先係周嘉慧就估到，其他就估唔到了
仲要睇到一半就跳咗十幾年

唔好劇透啦

又羲正皮留名

留名

對唔住大佬
但唔同人依件事都幾明顯嫁

我領養左la，但我要追完故先再睇

非常好睇, 支持

樓上有透，大家唔好睇住

睇到都唔緊要，真相都仲有好多嘢未揭露嘅

感謝呢位善長仁翁同其他冇出聲嘅善長仁翁

#20

六月的晚上，天氣悶熱得不像話。
樓下宵夜檔口正通宵達旦營業，聚集了不少人。
當初搬出來住，我想找一個方便上班、近體育會、食店多選擇的地方，所以就選了這裡。

珈瑋剛認識我時，笑言她喜歡這裡食肆多、吃一個月也不會重覆，沒多久就搬來跟我同居。
現在想來她說的大概是謊言吧，
她在市區長大，在市區的銀行工作，偶然來吃東西還不錯，但長住在這裡就完全是另一回事了。

我們在一起五年了，珈瑋再過兩年就三十歲。
這段時間以來，我從她身上感到的壓力愈來愈大。
她一直說教練工作賺不到錢，應該集中精神在學校努力升職，儘早成家立室。

其實我討厭學校的工作，校長根本不把體育老師當回事，反而在體育會當教練才令我感到人生有意義。
但跟珈瑋說了好多次，她都完全不明白，還說我只是逃避責任。

我不想再跟她爭拗，上個月終於向體育會請辭，但我心裡真的很不舒服。
難道我放棄了自己的學生和教練事業，就為了讓她多去幾次旅行？

.

我走到便利店買來啤酒，站在路旁一邊喝，一邊思考人生。

喝著，眼角突然注意對街一個女孩的身影。
那是一個身形修長的女孩，一頭及腰長髮輕飄，牛仔長裙隨步姿搖擺。
她的形象脫俗，跟附近宵夜檔的氣氛完全不襯，卻輕輕步入等位吃宵夜的人群中。

這身形、這外貌、這氣質……
一看見那身影，我腦中的回憶就爆炸開來，周嘉慧的音容笑貌都在我的腦子裡紛飛。
我整個人呆住了，直至冰涼的啤酒流到脖子方如夢初醒。

我不禁想起阿修在運動場的話︰
『我上車的時候她剛好下車，長髮飄飄，帶著仙氣在我旁邊走過。』

沒錯！她就是阿修說的人！

.

我把喝到一半的啤酒扔進垃圾桶，拔足就跑過馬路向她奔去。
我穿插在宵夜檔的人潮當中，一一打量著四周的人，卻怎麼找都找不到她的蹤影，甚至連打扮相近的女孩都沒有。

我在宵夜檔找了一圈遍尋不獲，剩下的去路就只有大坑渠旁邊的行人路。
我想了一想，便沿著大坑渠走下去。

.

中學時，我常常跑這條路去學校和體育會。
大坑渠雖然偶有異味，但這條行人路又平又直，跑起來很舒服。
往事只能回味，現在我早已失去那種幹勁，寧願坐小巴省點時間。

直路一眼看到底，我看不見那個想見的身影，雙腳卻還是著魔似地堅持向前走。
走著，往事一幕幕浮上心頭。

中五、中六時我曾經很努力，想著只要入到香港代表隊，周嘉慧就能在奧運會的直播中看到我。
但畢竟有傷患，我愈是爬得高，愈是了解到自己原來資質有限。

.

大學時我跟真正的香港代表隊是同學，充份了解到彼此差距之後，我決定轉投教育之路，同時開始擔任陶教練的助教。
後來在中學任教，我開始改練長跑然後參加公開馬拉松。

我還是很喜歡跑步，只是，我放棄了夢想，選擇了現實，不再把跑步當成自己的終身職業。

.

5年前那屆馬拉松，當我跑過青馬大橋補給站時，突然聽到有人大叫︰
『喂！周嘉慧！這邊！』

我急急回頭尋找這名字的主人，下一秒竟失平衡跌倒地上。
此時，一個工作人員打扮、綁著馬尾的女孩走過來伸手扶我︰
『不要放棄啊！站起來繼續跑吧！』

其時晨光初現，逆光之下我看不清她的臉，只見到她掛在頸上的工作牌上名字叫「Chow Ka Wai」，我的心跳加速到200%。
——不會吧？她回來了？還是只是同名？

我非常震驚，當時卻不好意思細問，只道謝便離開了。
跑了半公里之後再折返，她卻不在那裡了。
等到我跑畢全程，我才逐個補給站去找，到處打聽著「Chow Ka Wai」的影蹤。

找了兩小時後，我終於在另一個補給站找到正在收拾東西的她。
當時的她臉上紅彤彤，雙頰酒窩深深笑著︰
『你……你怎麼找到我的？』
我笑著說︰

『因為，我一直都在找你啊……』

這，就是我跟珈瑋的相遇。

.

想著這些往事，我已走到大坑渠盡頭的屋村群。
歲月會磨蝕愛恨，自從周嘉慧離去，我就再沒來過這裡，也不再聽謝霆鋒的歌。
萬萬沒想到，今天會因為一個身影回來。

難得故地重遊，我決定去貨櫃看看。
我穿過從前熟悉的小路，走過幾座村屋後巷走到一塊小空地前，令人意外的是貨櫃仍在這裡，沒變成一座新建村屋。

.

回憶中美麗的海藍色貨櫃已因漆油大量剝落而顯得突兀，只有那排落地大窗依舊漆黑如昔。
那張貼窗擺放的白色餐椅經過十幾年日曬雨淋，皮座位都裂開了爆出棉花。

我像看見老朋友般輕摸餐椅的表面，然後像中學時那樣隨意坐上去，再打開智能電話播放從前愛聽的歌曲。
熟悉的歌聲，令深藏在回憶裡的感覺完全甦醒，嘴角不期然地笑了起來。

.

我曾經以為，時間既殘忍又無情，
只會把我們所有捨不得的、想留下的、曾經美好的，統統無情地沖擦掉，不留一點痕跡。
從沒想過，我仍可重遇自己的回憶。

如果當年一聲不響地消失的周嘉慧真的回來了，十五歲時的疑問、十五年前的遺憾，都有機會得到解答。
因為她而殘缺的少年時代，也可以得到補償。

我腦中不斷幻想著跟周嘉慧重逢的畫面，
在餐廳裡、在體育會、在圖書館門口，她挽著長髮，表情帶著三分陌生、三分懷念，一臉不知所措地微笑。

到時，她真的會認得我嗎？
她現在過得好不好？
她成家立室了沒有？
見到她的時候，我應該說甚麼才好？
好久不見？你最近好嗎？還是……

我一直都在找你？

.

想像總是美好的，但畢竟我是個成年人，到最後還是要面對現實。

走完一遍回憶之旅，我吹著晚風回到我和珈瑋的家，偷看她熟睡的臉。
她驚醒了，連聲問我去了哪裡。
我跟她道歉，說我去了跑步。
她雖然生氣，卻還是著我早點睡。

珈瑋不是我回憶中的周嘉慧，這件事我跟她第一次約會時就知道了。
事實上，大學時我試著交過幾個女朋友，但都找不回跟周嘉慧相處的感覺，連怎麼開始、怎麼結束我都早已忘得一乾二淨。
珈瑋出現前，我的靈魂一直在飄泊；
跟她一起，我才感到安祥和平靜。
珈瑋就是我的現實。

我想過回娘家找出周嘉慧的電話號碼碰碰運氣，
但一想到她可能已忘掉我，又不由得卻步。
輾轉反側一晚，起床後還是決定面對現實。
現實總是令人不得不低頭。

.

因為我熬了一夜，第二天教書時撐得痛苦。
好不容易等到學校放學、校隊練習完結，我走進體育會時差點連眼睛都張不開。

阿修卻突然拿著智能電話高速撞過來，差點把我推倒︰
「你在這裡就好，我正想打給你……她出現了！周嘉慧！」

.待續

只能話我透咗個樣野係幾明顯
其他野先係重點

push

我都覺~

#21
阿修卻突然拿著智能電話高速撞過來，差點把我推倒︰
「你在這裡就好，我正想打給你……她出現了！周嘉慧！」
「出、出現了？在這裡？」
「對呀！就在這裡！」

「現在呢？」
阿修指向大門︰
「走了呀……」
「這麼重要的事你早說啊！」

我推開阿修，跑出體育會門外。

.

我環望四周，體育會外那條四線馬路上車來車往，附近都是鄉郊地帶。
雖然經過十五年紛紛由農田變成非法貨櫃場停車場，但跟當年一樣行人少、視野遠。

我突然注意到一百米開外的行人天橋上有個長髮背影，心念不禁一動。
我凝視著那身影，只見那人身材細瘦高挑，穿著薄身中袖白恤衫，手上拿著智能電話拍照，長直髮在風中輕揚。
雖然看不到她的臉，但光是這背影已令我心跳加速。

這就是我昨晚看見的那人啊！我果然沒有看錯！周嘉慧真的回來了！還來到體育會找我！

.

「周嘉慧！周嘉慧——」

我邊揚聲大叫，邊提步向她跑去。
這種距離本來只需要十幾秒就跑完，偏偏路上卻有一個貨櫃場入口，貨車源源不絕地轉進來。
我幾次想衝過去，結果都被貨車惡狠狠地開喇叭逼回來。

我焦急地遙望著那條天橋，對那個背影朗聲叫︰
「周嘉慧——」
天橋上的她彷彿聽到我的聲音，輕輕回過頭來。
我遠遠看到她的側臉，心跳近乎停頓。

果然是她！

雖然看不清臉上的細節，但她給我的感覺，就跟十五年前一樣沒變啊！
我高高舉起手，想讓她注意到我。
然而，可能因為貨車把我擋住，她並沒有發現我。
她只是眺望著遠處，不經意地舉起手輕擦眼角。

我心中更是焦急，對那些貨車咒罵不斷。
好不容易等到車流停下，我確認那長髮身影還靠在天橋圍欄上，便連忙向她跑去。

.

她聽不見我的聲音，沒關係！
馬上就會見面了！相隔十五年，我馬上又可以看到她的臉，馬上又可以跟她說話！
只要跑上這條天橋！

我轉到天橋的樓梯入口，兩步併一步跑上樓梯。
終於看到橋面了，我卻發現橋上空蕩蕩的，甚麼人都沒有。

.

我把手放在嘴邊，又再揚聲高叫︰
「喂！周——嘉——慧——」

沒有半聲回應，只有橋下川流的汽車雜音掩蓋我的呼喚。
我不相信她走得這麼快，連忙跑下另一端的樓梯，希望能夠追上她。

我近乎用跳的跑下去，來到馬路對面環視四周。
這邊馬路旁有零散幾座村屋，還有一些空置地長滿雜草，如果從小路深入走進去，還會見到一些荒廢農地。

我在天橋附近的小路裡轉了幾圈，又來回在行人路上走著，但直挺挺的行人路一望就知道沒有人。

.

我找了一圈無果，失望地走回體育會裡。

阿修看見我進來，馬上抓我到角落追問︰
「怎樣？找到嗎？唔……看你這鬼樣子，應該沒找到吧？還是被她甩了？」
我搖搖頭︰
「看到個背影，追不上。剛才到底發生了甚麼事？你說給我聽聽？」

「我沒有見到她呀……如果我見到她，一定會抓住她等你來的。」
「那你怎麼知道是她？會不會只是長得像啊？」
「是陶教練說的呀。有個長髮美女在門口張望，陶教練過去跟她說閒人免進，結果她居然叫得出陶教練的名字！陶教練當然認不出她，她就說自己十幾年前常來的，後來移民了，難得回來就想懷念一下……」

「那……那我去問問陶教練！」
長大後的阿修非常八婆，聽我這麼說，竟跟著我一起去管理室找陶教練。

.

當年對我非常嚴格的陶教練快要七十了，早已退休不再擔任教練工作。
只是，這體育會就像他的家一樣，所以他仍在這裡幫忙做些日常管理和雜務工作。
十五年前他聲如洪鐘、身材壯健，現在卻變成一個慈祥的老人家，我的學生都很喜歡身懷大肚腩的他。

我們走進管理室時，陶教練正瞇著眼吹風扇休息。
畢竟年紀大了，他近年精神和記性都不復當年勇。

我們把陶教練叫醒，問他︰
「陶教練，剛才是不是有個女生來過？」
「……每天都有很多女生來啊……」

阿修連忙說︰
「不啊，陶教練，你剛才跟我說的啊！有個奇怪的女人來看舊剪報，還說得出你的名字！」
「啊！對、對對對……」

我追問︰
「她是不是長頭髮的？穿了一件白恤衫？」
「唔……長頭髮……是不是呢……」

陶教練皺著眉，似在用力回想，卻始終說不出個所以然來︰
「反正是……唔……挺漂亮的……感覺她不像會來這裡的人……」
「你認得她嗎？是不是當年我受傷時常來給我打氣的那個女孩？周嘉慧？」

「嗯……你受傷……我記得啊。那一年你受傷我真的很擔心，多怕你的潛質就這樣毀了。想當年我在小學聯校運動會帶你回來時，你才十歲啊……」
阿修搶著說︰
「不，陶教練，先說清楚那個女孩的事呀。她是不是說過自己從加拿大回來？」

「加拿大？唔……好像是……是那個……甚麼倫……」
「多倫多？」
「沒錯沒錯，多倫多。多倫多是加拿大嗎？」

我跟阿修交換了一個眼神，又繼續問︰
「她還有沒有說甚麼？回來多久？回來幹甚麼？甚麼時候走？現在住哪裡？」
陶教練被我們不斷追問，一臉為難︰
「我不知道啊……她只說很多年沒來了，很想來看看，然後拿起電話在門口和室內運動場拍了幾張照片……唔，只是這樣。你們這麼緊張幹甚麼呢？」

「她拍了甚麼東西？能不能指給我們看看？」
陶教練有點搞不懂狀況，但還是帶我們去到體育會門口，一一指出她拍過照的大門和壁報板。
最後，他指著左右兩邊放滿獎牌的大玻璃櫃︰
「啊，對了，她在這裡找了好久，不知道想找誰的獎牌……」

.

門口左右兩個大玻璃櫃裡放滿了比賽優勝的獎牌、獎杯，上面刻著得獎者的姓名。
其實這玻璃櫃只擺放了近幾年的獎牌，年代太久遠的早就讓我們拿回家裡。
但不知為甚麼，聽到陶教練這麼說，我卻彷彿看到她逐個獎牌細看，不斷尋找我的名字。

我的心跳不由得加速起來。
如果那個真的是她，她這次回來是為了找我嗎？
她在我辭職之前找我，是否有甚麼寓意？

.
待續

想問下大大啲舊書仲會唔會有得買?
利申，今年先開始睇你啲故

謝大大

第一本應該絕咗版了……

可以去書店問下，有讀者話今年喺田園買到一本
唔知係咪最後存貨

第二本市面仲有得賣，同書店講要訂應該就有~
或者有時某D分店有存貨

呢個網站咩都顯示唔到，究竟有咩用

唔該你丫

多謝你支持我

#21
阿修卻突然拿著智能電話高速撞過來，差點把我推倒︰
「你在這裡就好，我正想打給你……她出現了！周嘉慧！」
「出、出現了？在這裡？」
「對呀！就在這裡！」

「現在呢？」
阿修指向大門︰
「走了呀……」
「這麼重要的事你早說啊！」

我推開阿修，跑出體育會門外。

.

我環望四周，體育會外那條四線馬路上車來車往，附近都是鄉郊地帶。
雖然經過十五年紛紛由農田變成非法貨櫃場停車場，但跟當年一樣行人少、視野遠。

我突然注意到一百米開外的行人天橋上有個長髮背影，心念不禁一動。
我凝視著那身影，只見那人身材細瘦高挑，穿著薄身中袖白恤衫，手上拿著智能電話拍照，長直髮在風中輕揚。
雖然看不到她的臉，但光是這背影已令我心跳加速。

這就是我昨晚看見的那人啊！我果然沒有看錯！周嘉慧真的回來了！還來到體育會找我！

.

「周嘉慧！周嘉慧——」

我邊揚聲大叫，邊提步向她跑去。
這種距離本來只需要十幾秒就跑完，偏偏路上卻有一個貨櫃場入口，貨車源源不絕地轉進來。
我幾次想衝過去，結果都被貨車惡狠狠地開喇叭逼回來。

我焦急地遙望著那條天橋，對那個背影朗聲叫︰
「周嘉慧——」
天橋上的她彷彿聽到我的聲音，輕輕回過頭來。
我遠遠看到她的側臉，心跳近乎停頓。

果然是她！

雖然看不清臉上的細節，但她給我的感覺，就跟十五年前一樣沒變啊！
我高高舉起手，想讓她注意到我。
然而，可能因為貨車把我擋住，她並沒有發現我。
她只是眺望著遠處，不經意地舉起手輕擦眼角。

我心中更是焦急，對那些貨車咒罵不斷。
好不容易等到車流停下，我確認那長髮身影還靠在天橋圍欄上，便連忙向她跑去。

.

她聽不見我的聲音，沒關係！
馬上就會見面了！相隔十五年，我馬上又可以看到她的臉，馬上又可以跟她說話！
只要跑上這條天橋！

我轉到天橋的樓梯入口，兩步併一步跑上樓梯。
終於看到橋面了，我卻發現橋上空蕩蕩的，甚麼人都沒有。

.

我把手放在嘴邊，又再揚聲高叫︰
「喂！周——嘉——慧——」

沒有半聲回應，只有橋下川流的汽車雜音掩蓋我的呼喚。
我不相信她走得這麼快，連忙跑下另一端的樓梯，希望能夠追上她。

我近乎用跳的跑下去，來到馬路對面環視四周。
這邊馬路旁有零散幾座村屋，還有一些空置地長滿雜草，如果從小路深入走進去，還會見到一些荒廢農地。

我在天橋附近的小路裡轉了幾圈，又來回在行人路上走著，但直挺挺的行人路一望就知道沒有人。

.

我找了一圈無果，失望地走回體育會裡。

阿修看見我進來，馬上抓我到角落追問︰
「怎樣？找到嗎？唔……看你這鬼樣子，應該沒找到吧？還是被她甩了？」
我搖搖頭︰
「看到個背影，追不上。剛才到底發生了甚麼事？你說給我聽聽？」

「我沒有見到她呀……如果我見到她，一定會抓住她等你來的。」
「那你怎麼知道是她？會不會只是長得像啊？」
「是陶教練說的呀。有個長髮美女在門口張望，陶教練過去跟她說閒人免進，結果她居然叫得出陶教練的名字！陶教練當然認不出她，她就說自己十幾年前常來的，後來移民了，難得回來就想懷念一下……」

「那……那我去問問陶教練！」
長大後的阿修非常八婆，聽我這麼說，竟跟著我一起去管理室找陶教練。

.

當年對我非常嚴格的陶教練快要七十了，早已退休不再擔任教練工作。
只是，這體育會就像他的家一樣，所以他仍在這裡幫忙做些日常管理和雜務工作。
十五年前他聲如洪鐘、身材壯健，現在卻變成一個慈祥的老人家，我的學生都很喜歡身懷大肚腩的他。

我們走進管理室時，陶教練正瞇著眼吹風扇休息。
畢竟年紀大了，他近年精神和記性都不復當年勇。

我們把陶教練叫醒，問他︰
「陶教練，剛才是不是有個女生來過？」
「……每天都有很多女生來啊……」

阿修連忙說︰
「不啊，陶教練，你剛才跟我說的啊！有個奇怪的女人來看舊剪報，還說得出你的名字！」
「啊！對、對對對……」

我追問︰
「她是不是長頭髮的？穿了一件白恤衫？」
「唔……長頭髮……是不是呢……」

陶教練皺著眉，似在用力回想，卻始終說不出個所以然來︰
「反正是……唔……挺漂亮的……感覺她不像會來這裡的人……」
「你認得她嗎？是不是當年我受傷時常來給我打氣的那個女孩？周嘉慧？」

「嗯……你受傷……我記得啊。那一年你受傷我真的很擔心，多怕你的潛質就這樣毀了。想當年我在小學聯校運動會帶你回來時，你才十歲啊……」
阿修搶著說︰
「不，陶教練，先說清楚那個女孩的事呀。她是不是說過自己從加拿大回來？」

「加拿大？唔……好像是……是那個……甚麼倫……」
「多倫多？」
「沒錯沒錯，多倫多。多倫多是加拿大嗎？」

我跟阿修交換了一個眼神，又繼續問︰
「她還有沒有說甚麼？回來多久？回來幹甚麼？甚麼時候走？現在住哪裡？」
陶教練被我們不斷追問，一臉為難︰
「我不知道啊……她只說很多年沒來了，很想來看看，然後拿起電話在門口和室內運動場拍了幾張照片……唔，只是這樣。你們這麼緊張幹甚麼呢？」

「她拍了甚麼東西？能不能指給我們看看？」
陶教練有點搞不懂狀況，但還是帶我們去到體育會門口，一一指出她拍過照的大門和壁報板。
最後，他指著左右兩邊放滿獎牌的大玻璃櫃︰
「啊，對了，她在這裡找了好久，不知道想找誰的獎牌……」

.

門口左右兩個大玻璃櫃裡放滿了比賽優勝的獎牌、獎杯，上面刻著得獎者的姓名。
其實這玻璃櫃只擺放了近幾年的獎牌，年代太久遠的早就讓我們拿回家裡。
但不知為甚麼，聽到陶教練這麼說，我卻彷彿看到她逐個獎牌細看，不斷尋找我的名字。

我的心跳不由得加速起來。
如果那個真的是她，她這次回來是為了找我嗎？
她在我辭職之前找我，是否有甚麼寓意？

.

待續

#22
我又問陶教練︰
「她有沒有說她想找誰？想見誰？有沒有說我的名字？許振軒！我叫許振軒！」
「許振軒……許振軒……唔……沒有吧……她沒有問起許振軒……」
「那她有沒有說她叫甚麼？」

陶教練眼睛一亮︰
「對了，她有說過自己的名字，她叫……糟糕……她叫甚麼呢？」
我搶著問︰
「周嘉慧？是叫周嘉慧吧？」

「周……不對啊，她不是姓周的……她叫甚麼呢……好像是甚麼莉……」
我焦急得如被火燒︰
「怎麼可能？陶教練你沒記錯吧？你想清楚一點啊！是周嘉慧對吧？」

我們正等著陶教練回答，背後突然響起一把女聲︰
「阿軒，我在這裡呢。」

.

聲音從大門口那邊傳來，我心臟怦地一跳，匆忙轉頭望去。
只見在夕陽斜照的大門口，一個女生緩緩走進來，彷彿在發光一樣明亮。

我在逆光之中無法看清楚她的樣貌，只見她身穿一條剪裁得體的無袖連衣裙，腳踏高跟鞋，卷曲的灰金色長髮垂在左邊肩膀上。
她一步步走近，我漸漸由緊張變成失望。

她的名字跟「周嘉慧」同音，寫作鄒珈瑋，正是我拍拖五年的女友。

.

今天她的氣勢很強，陶教練一看見她來了馬上說有事做轉身就走，而阿修則機靈地打招呼賣口乖︰
「阿嫂，你來了！」
珈瑋絲毫不掩飾自己對這家體育會的不滿，只是皮笑肉不笑地打了個招呼，就把我抓到一旁說︰
「我有事找你，我們走吧。」

「可是……我才剛來到不久啊，還沒開始今天的訓練……」
她板起臉似要生氣，但因為阿修還在又不好發作，只能忿忿地拋下一句︰
「……我一放工就跑到這種鄉下地方來找你，你還這種態度？許振軒，你愈來愈了不起了！那好！」
說完轉過身就想走。

阿修見勢色不對，連忙接話︰
「阿軒，今天我代你訓練，你好好去陪阿嫂吧！」
我連忙向阿修道謝，然後跟在臉色難看過包公的珈瑋身後離開體育會。

.

珈瑋來找我只為發洩，埋怨我昨晚跑出去之後三更半夜才回家，而且今天一整天都沒有向她道歉。
其實我昨晚半夜已經道過歉，但她忘了，所以又來迫我道歉。

我不想跟她對抗，便再次道歉。
可惜道歉之後她的怒氣並未消除，又再埋怨我去體育會。
我嘗試解釋，她更生氣地對我不瞅不睬。
那天的晚飯，我吃到如鯁在喉，難受至極。

.

跟珈瑋交往這麼多年，我清楚她的脾氣。
每當她覺得我不對，她就要我一直道歉，一直哄她，一直求她，直到她氣消為止。
以往每一次我都會照做如儀，直到她重新笑起來為止。
但這一次，我完全沒有這樣做的心情。

為甚麼我要為自己沒做錯的事不斷道歉呢？真是百思不得其解。
網上有人說過，當你有本事為自己沒有做錯的事誠心道歉時，你才有資格結婚。
由此看來，我還沒準備好結婚。

.

那天之後，珈瑋氣在頭上不理我，連續兩天約同事吃晚飯。
而我一直想回娘家去找周嘉慧的聯絡方法，於是把握機會在工作後馬上趕回娘家。

娘家從小學到現在都沒搬過，離我現在住的市中心約二十分鐘路程，媽媽在那邊住慣了，加上屋邨鄰里關係好，並不打算離開。
媽媽早幾年已經退休了，在家裡打理家務，爸爸還在當司機，就算我叫他休息他也不願意。

.

一回到家裡，媽媽馬上嘮叨︰
「珈瑋呢？她沒有跟你一起來嗎？」
「她……她約了同事啊。」
「振軒，不是媽想囉嗦！但你跟珈瑋都這麼多年，自己年紀又不小了，如果合適的話，就早點結婚吧！媽也想早點看到自己的孫子啊！」

「行了媽，這個問題我們已經在談了，別擔心。」
我隨意敷衍著，直往自己的房間走去。

雖然這幾年我都沒有回來睡覺，但媽把我的房間收拾得乾淨整齊，
玻璃書櫃裡的獎牌和獎杯全部一塵不污，無論我何時回來住都不失禮。
那些獎牌和獎杯都是中學時代的，上大學之後，我就再沒有贏過一個獎。

我鑽進書桌底下，拿出壓在角落最底層的一個鞋盒。
這鞋盒是我升上大學之前收拾的，中學時捨不得扔掉的無聊雜物全都在裡面。
我打開盒蓋，逐一拿開筆袋、校徽、運動會社徽等雜物，終於找到我中學時代的電話簿。

.

事隔多年，沒想到這本印了《龍珠》圖案的磁石電話簿完全沒有褪色。
它其實是我小學某年的聖誕禮物，只有一張名片大小，兩邊磁石面拉開之後，會露出中間用一條長紙折疊而成的內頁。
這東西用起來相當不方便，但因為《龍珠》圖案，我在初中時期一直很喜歡。

我翻了幾頁之後，就在云云記錄中看到自己用拙劣字體寫下的那個名字︰
『周嘉慧 OXOXOXOX』

再次看到這個號碼，我的心狂跳不息。
我已經忘了自己在她消失之後打過這號碼多少次，
但就算現在只給我頭三個號碼，我還是可以輕易把後面的背出來。

我從沒想過，自己的記性竟然好到這地步。
又或者，只是她在我心中留下的痕跡太深。

如果阿修和陶教練說的都是真話，如果我沒有認錯人，如果周嘉慧真的回來了，我打這個電話說不定就能找到她。
我明白她原來的家可能早在移民時賣了，就算不賣也應該早已出租，但這是我唯一可做的事，我真的很想試一試。

.

我邊深呼吸邊把那個號碼鍵入智能電話裡，按下撥出鍵的前一刻卻突然想︰
「不對啊，看到陌生號碼她可能不會接呢！雖然事隔多年，但說不定她對我家裡的電話號碼還有印象！」

於是我又匆忙從客廳裡搶過家用無線電話，躲回房間繼續撥打那個早已記在心中的號碼。
現在的我每天都要打幾通電話給學生家長，早已不會為打電話這種小事而緊張；
但沒想到當電話接通時，我的心臟卻似回到十四、五歲，為著電話響聲不斷收縮。

「嘟嚕……嘟嚕嚕……」

——會有人接聽嗎？接聽的人會是誰？
如果我好彩找到她，我應該要說甚麼？
你是不是來過體育會找我？我們能不能見個面？我……

.

正千頭萬緒，電話突然接通了，從另一頭傳來一把既熟悉又陌生的女聲︰
「喂？」
我倒吸一口涼氣，方寸大亂︰
「喂……喂？唔，晚、晚安！我……想找周、周嘉慧！」

.

待續

今日真係忍唔到。。。。。
我睇左本書。。。。

大大，多謝支持

我哋等埋網上連載完先再瘋狂討論

#23

電話另一頭的女聲安靜了下來，我有點懷疑她放低電話了，但卻依稀聽到陣陣呼吸聲。我不由得又問︰
「喂？你……你聽到嗎……」

「咔」的一聲，電話突然掛斷了。

我心裡翻江倒海，千百個想法有如萬馬奔騰。
為甚麼她一聽到周嘉慧這個名字就要掛線？
因為我打錯了，沒有這個人？
還是說……

.

我無法抑制內心的衝動，馬上拿起電話重撥。
前後明明不到一分鐘，電話卻始終無人接聽。
我不服氣，又再撥了兩次，結果仍只是一直空響。

——她果然回來了！

她不想被我找到，才會一聽到我的聲音就掛線！
剛才在電話對頭的女生，肯定就是她！

我彷彿聽到一把聲音對我這樣說，而在心中沉寂多年的疑惑和情感，同時悄悄地燃燒起來。

.

我從沒想過，三十歲的自己還會因為一通電話而心緒不寧。
打完電話到周嘉慧家裡，我全副心神都想著她的事，連我媽一直嘮叨我都充耳不聞。

周嘉慧回來了，我兩次遇到的都是她本人。
那麼，她並不是看不見我，並不是聽不到我叫她，而是有心避開我？
但是，如果她不想見我，為甚麼要去體育會念舊？
為甚麼要找我的獎杯？

我一直沉浸在這些疑問裡，想到無法自拔。
直至走到出租屋樓下，看見珈瑋身穿碎花短裙站在一輛新簇簇的黃色跑車前跟司機說話，
我醒一醒，叫珈瑋的名字。

.

珈瑋看見我，便跟跑車司機揮手說再見。
跑車隨即開走，我看不見司機的樣子。

她走近我，酒窩深深地笑起來︰
「Tony分了花紅，所以請我們吃飯呢，他真是一個好上司。」
「是嗎？那就好。」

珈瑋說得像是所有人一起食飯，但其實剛才那跑車只有兩個座位啊。
當然其他人可以自己坐車回家，我告訴自己不要多想。

沒想到剛走進家門，珈瑋又興奮地說︰
「我告訴過你沒有？上次出花紅的時候，Tony買了一層樓，現在正出租呢！真是好厲害，我羨慕得不得了啊！像我們這樣每月付租金，根本就是幫人供樓啊，多不划算！」
我敷衍答應幾聲，珈瑋馬上教訓我︰
「我在跟你說話啊，你幹麼都不肯好好認真聽！」

一提到買樓，她就不肯放過我。
我嘆了一口氣，低聲說︰
「珈瑋，我說過了，我需要時間儲錢啊……這樣吧，如果你真的想早一點買樓，不如我們開個聯名戶口一起儲錢吧，好不好？我想以我們的收入再節儉一點，兩年之後應該夠付首期了。」

珈瑋雙眼圓瞪，不滿之情溢於言表︰
「許振軒！你說甚麼呢？還要再等兩年？到時我都三十歲了！還不如把你家的房子加按，然後吐出一筆首期來給我們買樓呢。」
「那是我父母的房子，我怎麼可以打他們的主意？而且，那是公屋啊，雖然他們已經買下了，但還沒補地價根本不能加按吧？你做銀行，不是應該最清楚嗎？」
她別過臉去，臉色有如被毒霧包圍般陰沉。

.

我完全不認為自己有錯，但繼續僵持也不是辦法，只得再哄她︰
「我已經聽你的話辭去教練一職，升職也是很快的事。何況就算不升職，我這份人工省點用還是夠供樓的，我的舊同事梁老師就是這樣啊。他去了聖百合教書，學校沒跟他簽長約，收入還不如我呢。但他跟一同做教師的女友儲了兩三年錢，今年年初就已經成功買樓了……」
珈瑋始終板著臉，不知有沒有把我的話聽進去。

事實上，我自己說到一半便沒再留意她的臉色，只因我想起一件事︰

聖百合是周嘉慧的母校，可能現在還留著她的資料。
梁老師就在聖百合任教，如果我找他幫忙，說不定就可以查出甚麼！

.

放學後，我站在聖百合女子書院門口看著天藍色的鐵閘，無法相信時間已經過了十五年。

那楝白色的建築物沒有絲毫改變，身穿白色連衣裙的女學生笑語嫣然地魚貫而出，畫面跟當年一模一樣。
不同的是，再也沒有訓導主任把我趕走，反而有一個架著厚重圓型膠框眼鏡的梁老師出來迎接我。

梁老師把我帶到一間會客室，托托眼鏡說︰
「雖然答應了幫你，不過說句老實話……都已經十五年前的事了，雖然當時已經電腦化，但總會有些資料不齊全……」
「梁老師，我明白的！這件事真的很不容易，但我不甘心就這樣認輸。最少我希望可以翻翻校刊，翻翻學生名冊。」

梁老師點點頭，在我面前放下幾張A4紙︰
「2001年的F.4有五班，她們的Name list全都在這裡了……因為找不到原件，這些都是從電腦的achieve裡找出來的影印本，但有些位置已經模糊了……我幫你的事又不可以讓別人知道，也不知道還可以怎樣找……」

他說話的語速很慢，他一邊說，我一邊低頭道謝。
等他一段話說完，我最少已道謝五、六次，到最後只得截斷他︰
「真的非常謝謝你！我明白這次的事很難為你，非常感謝你幫我那麼多！我看完這些就會走了，不會給你添麻煩的！啊……對了，如果可以的話，我也想看看那年的校刊……」

他慢動作托托眼鏡，臉露難色︰
「校刊……不是我不想幫……那些舊校刊只能在圖書館看，我只是一個合約教師，可沒辦法把你帶進去……」
「沒關係沒關係，你為我做了這麼多，我已經很感謝了！謝謝你！」
我不想強人所難，中止對話拿起那些點名表細看。

.

就如梁老師所說，那些點名表一看就知道是多次重複影印之後的產品，
格子線條又粗又不工整，人名雖然是電腦列印不是手寫，但因為本身字體太細加上影印次數太多，
不少筆劃都已經模糊不清，有些名字甚至被一塊塊黑色污漬抹去一半。
慶幸的是點名表中英對照並跟英文字母排列，我唸著Chow Ka Wai的名字，集中精神看C排的位置，不一會就看完五張點名表。
「奇怪……怎麼回事……」

這五張表裡，連一個「周嘉慧」都沒有，甚至連同音異字的Chow Ka Wai都沒有。

梁老師又再托托厚重的眼鏡︰
「許老師沒事吧？你的臉色很蒼白……」
「梁老師！她、我找的人在2001年10月至11月的時候就退學了，這些可能是比較後期的點名表，所以才……你、你們有沒有舊一點的點名表呢？」

「這個……因為是很老舊的資料了……其實電腦裡能找出當年五班的全部備份，已經很了不起……」

.

我自己也是一個教師，所以非常明白他說的狀況。
2000年電腦化還沒完善，一間學校每學年有一千個學生，
校務處要處理的雜務多得驚人，又沒有專人負責管理舊資料，要把資料全部保留下來，根本就不可能。

我想了想，又問︰
「梁老師，你看看能不能這樣？我想再看看2000年的F.3點名表，不，以防萬一她留了級，如果有2000年的F.2點名表我也想看！」

梁老師戚起八字眉，良久才說︰
「既然你說到這份上，我再幫你看看吧……但這是最後了……如果再找不到的話，我也無計可施……」
我千多萬謝之後，他走回教員室裡用電腦查資料。

.
待續

好丫

#24

我獨自留在會客室，穿過門上的玻璃欣賞學校的景色。
想到自己正身處周嘉慧當年讀的學校，我只覺好奇萬分，心中無法平靜下來。

她在這裡讀了那麼久，一定曾經走過這條走廊、曾經靠在這欄杆上溫書、曾經在樓梯上跟朋友們聊天說笑，
而且，她肯定在這個操場上打過籃球。

這樣一想的話，我才發現自己當年對周嘉慧的認識多麼貧乏。
我接觸的只有她來探我那一面，她跟同學會怎樣相處？她跟老師關係怎樣？
她跟籃球隊隊員感情深不深？她每天在學校裡怎麼過？
我竟一無所知。

.

我很想親眼看看那個籃球架，最少可以想像出當年她練球的情況。
於是我確定走廊沒人之後，便步出會客室站到走廊的欄杆旁邊。
這裡是三樓，往下看正是籃球場線和籃球架。
我彷彿可以看到她正在起跳、投籃，臉上掛著夏日般的笑容。

我正沉醉於想像時，眼角突然閃進一個長髮的身影。
我全身一震，匆匆望向對面。

.

這座校舍呈C字型把籃球場圍起來，我正處身C字型的底部，
而那長髮女子身穿簡單的牛仔露肩連衣裙，正拿著智能電話走過C字型頂部的一樓走廊。

從我的位置看去，只能看到她的長髮和一點點側臉，但我非常肯定，她……
她就是周嘉慧！就是當年令我肝腸寸斷的女孩！

我熱血直湧上腦，深深吸了一口氣讓聲音穿過操場︰
「周嘉慧！周——嘉——慧——！」

.

我的叫聲在校舍中間迴盪，樓上樓下不少女學生同時向我望過來。

周嘉慧也揚起臉，一臉茫然地向三樓張望。
她馬上就留意到我，動作停了下來，眼裡滿是詫異。

我們的視線就在這一刻——相隔了整整十五年之後——再次隔空相遇。

我心中一陣激動，只見她的臉容仍停留在少女時代的模樣，
小巧的臉龐沒有發漲，慧黠的杏眼也沒有半點疲態，唯獨神情添了一絲富有成熟氣息的寂寞。
她的隔空凝望，令我心臟鼓動得快要爆炸。

——她就在這裡！只要我跑下兩層樓，就能抓住她了！

.

「周嘉慧！你站在那裡等我！」

我大叫一聲，顧不上旁人側目，雙腿邁開闊步跑了起來。
我感覺自己就像回到了十五歲那年，回到了體育會裡，而她就站在跑道的另一端，她就是我的終點線！

在女學生們的注目中，我跑到C字型校舍中間的樓梯，近乎用跳的跑下一樓，再急奔去C字型頂部的走廊。
奇怪的是，不少女學生在一樓走廊上或站或走，唯獨看不到她的身影。

我連忙跑去附近的樓梯，上上落落跑了幾轉，始終找不到她。
於是我又回到一樓走廊問那邊的同學有沒有看到她，然而她們只是紛紛搖頭說不知道。
我不能相信。
她竟似幻覺一樣，憑空消失了。

.

因為擅自離開會客室還亂跑亂叫惹人注意，梁老師抓住我訓話很久。
他說自己身為一個合約員工這樣幫我已經很冒險，我還做這些事實在太不識大體。

雖然我再三向他道歉，但他說他的幫助只能到此為止。
不過我離開之前，他還是把2000年F.2和F.3全級的點名紙給我看了一次。

2000年F.3沒有周嘉慧，F.2倒有一個同音的名字，叫周家蔚。
周嘉慧會是周家蔚的花名嗎？

雖然有可能，但想起她在升F.3那年暑假教我做功課的事，又覺得不太現實。
一個中二女生怎會懂得教我做中三的功課啊？

至於那個出現在一樓走廊的牛仔布連衣裙女子，我有問過梁老師，
可是他只推說不知道，也不肯幫我在校內查問。

我好像跟周嘉慧靠近了一步，但這條線索卻斷開了。
我完全不明白，
既然她回來了，既然她會去體育會看我的獎牌，為甚麼又要避開我？
她究竟在想甚麼呢？

.

回到體育會，我把聖百合的事跟阿修說了一遍，不由得嘆氣︰
「唉，真的很奇怪。我幾次都看到她出現，但當我想接近時，她又總會突然消失……究竟是不是我的幻覺啊？」
「甚麼幻覺呀？我就在小巴上見過她呀！還有那天她來體育會，陶教練也跟她說過話吧？」
「那會不會是我們集體出現幻覺？」
「發神經呀你！」

阿修拍拍我的頭︰
「她明顯在避開你呀！既然這樣，你更要把她找出來呀！」
「我有找過啊！打電話去她以前的號碼，馬上就被掛線了……唉，就算回來，她也不再用從前的號碼吧。」
「喂，甚麼年代呀？有互聯網又有Facebook，你沒試過嗎？」

「我從ICQ和Xanga年代就一直找她啊！Facebook有好幾百個Chow Ka Wai，我從頭到尾看下來，根本沒一個人像他。」
「怎麼可能……找一個女孩這種事，可不曾難到我！」

阿修皺著眉想了一陣，換上鬥志高昂的表情問我︰
「她在這一區讀小學的吧？」
「這個……她小時候住市區的，小學……對了！她有提過大坑渠邊那間陳某某紀念小學，她應該在那小學畢業的。」
「陳某某嗎？那就簡單啦！難道你沒有中學同學從那裡畢業嗎？我認識好幾個都是那裡出來的呀！」
「我……我中學時哪有甚麼朋友？最熟悉的就是你了！」

他搖頭嘲笑我，隨即拿出智能電話來翻閱電話簿︰
「……有了！我預科時有個同學，小學就讀陳某某紀念小學的！我去問問他怎樣？」
「好啊，拜託你了！」

阿修答應了一聲，馬上活力充沛地跑出去打電話。

.

阿修馬上帶來好消息︰
原來他的同學小學時曾跟周嘉慧同班！
阿修打鐵趁熱，幫我約了他當天晚上見面。

我跟阿修完成體育會的工作之後，立刻坐的士去市區一家居酒屋。
我們到達時，阿修的舊同學已經在卡座裡等候。

他自稱Jeremy，身型有點矮胖，但身穿面料和剪裁俱佳的合身西裝，一副在中環上班的精英模樣。
我們邊吃飯邊喝酒，酒過三巡，感覺變得熟絡起來。
Jeremy說他其實跟我同年，只是會考那年只顧著玩，結果重讀晚了一年才上預科，變成阿修的同學。

.

Jeremy握著一杯清酒，瞇起眼回憶︰
「周嘉慧啊……我記得她呢。我從小就在陳某某紀念小學讀書，小四那年有兩個女孩轉校過來，她就是其中一個。我記得她轉校之前住在市區，但到底是哪一區我就記不清了……」
我擔心Jeremy認識的周嘉慧只是同名同姓的別人，所以不禁追問︰
「你記不記得她升上哪家中學？」

.

待續

#25

「這不太記得啊，因為我小五、六時跟她不同班……不過我記得她小四時說過要考聖百合的，可能就是聖百合吧。」
「她讀書成績好不好？」
Jeremy苦思了一陣︰
「沒有太大印象了，但成績應該不錯啊。她在全班面前說要考聖百合，沒有人笑她，而且老師也說她應該考得上之類……」

阿修追問︰
「她長甚麼樣子？是不是一直綁著馬尾？」
「哈，我真想不起來了，又沒有照片。不過她長相應該挺可愛的吧？我有個朋友坐她鄰桌，一直說她漂亮，當時全班同學都看得出他暗戀周嘉慧。他應該印象更深呢，下次我約他一起來。」
似乎真的是同一個人啊！
我心中興奮，跟阿修對望點頭，感覺相當振奮。

.

但聽Jeremy續道︰
「不過她身體不太好呢，在小學的時候已經常常進出醫院。」
我只覺愕然︰
「等一下，身體不太好？但我感覺她很健康啊？」

「我不會記錯的，因為我好朋友就坐在她鄰桌。那一年她常常缺席呢，老師說她身體不好所以要住院。」
「怎麼會……這個周嘉慧可能不是我找的那個……」

阿修連忙截停我︰
「阿軒，先冷靜一點。你認識她那時已經中二了，說不定她的病已經治好了呀。所以應該是同一個人吧？」
轉頭又問Jeremy︰
「你們那一級還有別的周嘉慧嗎？」
「不，我沒聽說過啊。」
「這麼說，就是她小時候身體不好，後來到中學時把病治好了呀。」

Jeremy面露難色地打斷阿修的話︰
「恐怕沒有治好吧……」
「怎麼說呢？」
我緊張地問。

Jeremy連喝兩口酒，臉色微紅地說︰
「中五會考之後，我們約了大半班小學同學出來聚會。當時周嘉慧沒有來，聽他們說……他們說，她舊病復發，中四時就離世了……」

.

聽到他的話，我腦子裡有電流閃過，如遭電擊。
一股複雜的情緒在我體內極速積聚，幾乎令我的身體爆炸。

我呼吸困難，難以忍受地拍檯而起︰
「甚麼……離世……別低能了！她才沒有死！她只是移民了！我早兩天還見到她呢！你不知道前因後果，就不要亂說話啊！」
Jeremy被我嚇得瞪大雙眼，隨著我的動作站起來，從臉頰到耳朵通紅︰
「我肯定沒有弄錯。當時幾個女孩跟周嘉慧的好朋友聯絡過，她們很肯定地說的呢！」

「不可能！不可能！不可能！我明明看見她了！阿修也看見她了！」
阿修看我失控，馬上把我抓住︰
「喂喂喂！你喝醉了吧？有事慢慢說呀！」

.

阿修在全店的詭異目光中把我拉出店外，
我呼吸著新鮮空氣，頭腦稍為清醒。

阿修叫我不用太緊張，畢竟事隔多年，周嘉慧這名字又那麼普通，就算弄錯人也不奇怪吧？

我知道阿修說得對，吹了夜風醒醒酒，便回到店裡向Jeremy道歉。
Jeremy說他不介意，叫我別放在心上，但我們卻無法再談周嘉慧的話題。
我們只是客套地吃飯喝酒，到最後沉悶散席。

離開居酒屋之後，阿修拍拍我的肩說︰
「你別多想了，我再去問問其他人，一定還有人曾經跟周嘉慧同班。你等我好消息呀！」

我茫然地點點頭，跟他道別後卻不由自主地在街上遊蕩，多花了一個小時才回到家。

恐怕沒有治好吧——Jeremy的話，在我的腦子裡如毒霧般蔓延，漸漸佔據我整個思緒。

.

從市區回到家時已夜深，我悄悄開門，逕自坐在書桌前抱頭沉思。
思緒凌亂，我的大腦不斷假設各種可能性、各種求證方法，完全停不下來。

珈瑋從睡房走出來，走到書桌前大聲說︰
「許振軒！你怎麼這麼晚才回家呢！」
我緩緩抬起頭望她，一時之間弄不懂狀況。
直至意識到她滿臉怒氣的表情，才記起上次叫她一起儲錢後，她一直跟我冷戰。

我嘆了一口氣，無奈地說︰
「你不是又約了同事嗎？所以我找阿修跟我一起吃飯……」
她的秀眉緊戚︰
「我約了同事還比你早回來呢，你真的只是約了阿修嗎？」

她莫名奇妙的指控令我深深不忿，聲量不期然放大︰
「喂，我跟你說過的啊！現在幹麼又來懷疑我？我約了阿修，還有他的中學同學，男人一個。這是居酒屋的名片，不信的話你去問問老闆好了！」
「許振軒！你現在還會喝罵我呢！你真了不起啊！」
「我……我幾時有罵你？我只是解釋清楚……算了，不說了，我還要改簿。」

我是個體育教師，本來就特別討厭兼任科目的改簿工作。
但為了迴避珈瑋，我還是翻開書桌上的作業來批改。

.

沒想到，珈瑋乾脆坐在我旁邊，喋喋不休地說︰
「我跟你說話時你就要改簿？別裝了！如果你之前少做沒意義的事，多努力一點、嘴巴乖一點，早就升主任了。就算不能升，去外邊找人工更高的工作也可以啊。學校說是穩定，但又沒花紅又沒雙糧，如果不能升職的話，加幅根本比不上外面世界啊。你是大學畢業的啊，學歷這麼高，好歹多為自己想想吧！還要我教你嗎？」

我默不作聲，只是一直低頭改簿。她靜下來看看智能電話，轉頭又說︰
「你總是不肯聽我說話，年頭時叫你買樓又不肯買，這幾個月樓價又升了，要怎麼追呢？Tony年頭買樓，現在已經賺了五十萬呢。真是的！你早點聽我說就不會這樣！」

我皺皺眉，用力抑制怒氣︰
「……你叫我不再做教練，我就辭職了；你叫我升職，我也在努力啊！我已經全部都依你意思去做，你還想我怎樣？再說，年頭的時候我同意買樓，只是首期不夠啊。你又不肯一起儲錢付首期，現在來怪我有甚麼用？」

珈瑋彷彿聽到天方夜談似地雙眼圓瞪，不滿之情溢於言表︰
「許振軒！你又這樣說？買樓結婚是男人的責任啊！你真的要我一起夾份？你還是男人嗎？」
「責任？房租是我的責任，吃飯付錢又是我的責任，週年紀念也是我的責任，去旅行還是我的責任，連你逛街買衫都是我的責任！好，男人的責任我會負，但你自己的責任呢？錢都被你花光了，還好意思問我為甚麼沒有首期買樓？」

她被我說得臉紅耳赤，憤怒地把手中的智能電話摔到地板上︰
「你這個人真是完全沒有承擔！我媽從來不需要出外工作，我爸還可以一個人扛起整頭家呢。Tony沒有女朋友、沒人幫他，也靠自己買樓上車了！為甚麼他們做得到的事，你卻做不到？就是因為你不肯承認自己沒用啊！我跟你一起五年了，你一點長進都沒有！你再不檢討自己，我就跟你分手！」

.

珈瑋把「分手」兩個字說出來了。
屋內的聲音瞬間靜了下來，在死寂當中除了牆上時鐘「噠噠」的跳動聲之外，甚麼都聽不到，連空氣都彷彿凝結。

她的智能電話和電話套分離在地板上，支離破碎；而我批改的功課薄散落在書桌上，紅印處處。
沒有動靜，沒有聲音，時間彷彿永遠那麼漫長。
我瞄一瞄她的臉，在她眼裡看見的是懷疑、憤怒、埋怨、輕卑……

——同樣叫Chow Ka Wai，她卻半點都不像周嘉慧。
那個總是支持我、信任我、不論何時都鼓勵我的周嘉慧。
周嘉慧……無論我怎樣跌倒，都會鼓勵我站起來的周嘉慧……

『……他們說，她舊病復發，中四時就離世了……』
想起周嘉慧，腦中自然響起Jeremy的話。

.

我心中一痛，痛楚旋即變成怒氣發洩出來︰
「我沒用！我不長進！你對，你全對，我就是這樣的！幼稚又不成熟！但你有幫過我嗎？哪怕只是給我一點支持？沒有！從來沒有！你只會黑面、發脾氣和冷嘲熱諷！不過你也沒所謂吧，反正又有人追你了！每晚都有人約你吃飯，其實就是那個Tony吧？他比我上進，賺錢又多，肯定更適合你啊！」

.
待續

#26

她的臉漲成絳紅色，用力大吼︰
「你別含血噴人！Tony只是跟我吃飯，甚麼事都沒發生過！」
「是啊，甚麼都沒發生，他只是開車送你回家而己！多漂亮的黃色跑車啊！」

「吃完飯他車我回家是風度吧？他可從來沒有多說甚麼！你這個人就是這樣，有甚麼事只會推卸責任，甚麼都是別人的錯，都跟你沒關係！現在可好，還學會冤枉人！我不想理你了，我們分手吧！」

我只覺得全身發熱，怒氣再也忍不住︰
「好啊，如你所願，分手就分手吧！」
我不想再看珈瑋的臉，轉身就走進廁所關上門。

.

門外繼續傳來她的罵聲，但我只能頹然坐在馬桶蓋上，把自己的頭深深地埋在雙臂當中。
淚水不知何時湧出，不斷沿著手臂滴到地板。

……珈瑋……嘉慧……

Jeremy的話又在我耳邊響起︰
『恐怕沒有治好吧……中五會考之後，我們約了大半班小學同學出來聚會。當時周嘉慧沒有來，聽他們說……他們說，她舊病復發，中四時就離世了……』

這是我最不願意接受，同時最合理的解釋。
她消失了兩星期，再次出現時一臉憔悴。
她錄了一隻MD給我，跟我說再見。
她答應了我，但最後卻沒有來運動場。
她家的電話怎麼打都沒人接。
從多倫多寄來的信和信封都用電腦列印，無法看到她娟秀的字。
所有線索，都隱隱導向那個可怕的答案……

——周嘉慧，已經不存在於這世界上——

.
.
.

跟珈瑋吵完架之後，她把自己鎖在睡房裡，而我則在沙發上失眠一晚。
珈瑋的脾氣向來如此，每當有事不合她意，她就用分手來威脅我。
以往每次我都會馬上哄她，但今次……
比起跟珈瑋吵架的事，我反而更在意Jeremy所說的話。

十五年前的種種，如鬼魅一樣霸佔我的大腦，我完全沒力氣處理我跟珈瑋的問題。
我想，我真的要好好冷靜一下，整理清楚自己的感情。

.

第二天，我在珈瑋起床前就出門去學校，在學校裡發訊息跟她說我們先分開冷靜一下。
珈瑋收到訊息，馬上瘋狂打電話給我，我全部拒聽。
看我不接電話，她又用訊息把我臭罵一頓，到最後我只能關機。

放學後我找阿修代我去體育會，我回出租屋收拾自己的東西，然後直接坐的士過去娘家。
媽媽開門看見我拿著大包小包，眼睛差點掉下來。
我隨便敷衍她幾句，帶著行李躲回自己從小長大的房間裡。
媽媽一直在房門口嘮叨，叫我跟珈瑋好好談，年紀一大把了不要衝動，我求她讓我靜一靜。

.

我翻出珍藏的謝霆鋒CD，放進大學時流行的小型Hi-Fi裡播放。
聽著我們從前喜歡的歌聲，倒在床上聞著熟悉的床單味道，感覺自己也變回十五歲少年，腦中的印象愈來愈清晰。

我回憶了很久，記起很多細節。
當年她最後給我的那隻MD裡，錄了《只要為你活一天》。

我記得這首歌背後有故事。
有一個男孩的女友患了絕症，男孩卻不放開她，每天把自己所有時間都給了她。
男孩的朋友目睹這件事，深受感動，所以才寫了這首歌。
這個故事，正是周嘉慧從前傾電話時告訴我的。

.

那麼，她後來在MD裡錄了這首歌，是不是對我有所暗示？
我記得在歌曲的後面，她還錄了一段話。
不過，始終事隔十五年，我已經記不清她每一句說話。

我只依稀記得，她表達了她的心意。
她覺得和我一起的日子過得很快樂，她感謝我，還有，她喜歡我。

——不，她沒有把「喜歡」說出來，只是當時的我確實聽到這個意思。
她喜歡我。

如果不喜歡我，怎麼可能一直陪我，一直給我寫信，一直和我傾電話，一直送我禮物……
這些事，連我後來的女朋友都沒能做到。

.

十五歲的我懵懵懂懂，甚麼都不明白。
但三十歲的我終於能夠了解，當年的她，一定比任何人都更喜歡我。
一念及此，胸腔就傳來陣陣刺痛。
悔恨和惋惜如潮水般湧至，直把我整個人淹沒。

如果時間可以倒流就好了，
我只想回到她的身邊，跟她坦白一句︰
其實，我也很喜歡你。

為甚麼這麼簡單的話，我卻沒能說出口呢？

.

我愈想鼻子愈酸，堵在胸口的情緒彷彿要把整個人撐爆。
我走下床，打開衣櫃，把裡面塞得滿滿的打包衣物、抽真空被子一袋袋拿起來，放在地板上。

這衣櫃是我剛上中學時訂造的，因為牆上有條柱的關係，衣櫃背後並沒有密封起來。
塵埃由背面的空隙溜入，時間令袋子全蒙上一層厚厚的灰塵。
十五年前的寶物，就被灰封在這裡。

我感覺到離十五歲的自己愈來愈近，滿室塵埃令我眼眶不住流出淚水，眼前的景物也漸漸矇矓。
我邊用手背擦淚邊翻出十幾個袋子，終於找到壓在衣櫃後方最深處的那袋回憶。

.

已結業的百貨公司購物袋裡，滿載著我和她的過去。
我小心翼翼地打開當年自己親手打的死結，然後揭開十五年前的月餅盒，只聞到連空氣都充滿著十五年前的味道。

聖誕卡——
『我們來比賽吧！誰先入球誰贏，輸的人就要收下這張卡！』

幸運手帶——
『你對關心你的人就是這種態度？你這個人真是幼稚！』

她親手寫的書信——
『我有空就會來巡視啊！』

紙鶴——
『聽說紙鶴是早日康復的祝福，所以就送給你……』

護身符——
『別急啊，等你康復就可以玩了啦。』

她在我的暑期作業上寫下的字——
『呵，我總以為男生的數學會比較好呢，你真是嚇了我一跳。』

手織圍巾——
『這是給你的聖誕禮物！』

最後的一隻MD——
『……嗯，你一定要聽啊！一定要仔細聽啊！』

我抱著那隻水藍色MD，泣不成聲。

十五年過後的現在，我的MD機早已不知所蹤。
我到底要怎樣做，才能再聽到你的聲音？
我到底要如何努力，才能再看到你的笑容？

.

我淚流滿臉，雙手抖顫著拿出她從前寫給我那疊厚重的信，封面上仍秀麗如昔地寫著我的名字︰
『許振軒收』

我在褲子上擦乾手上的淚，才敢用指尖輕輕撫摸那些十五年前的字。
我一次感覺到文字的意義。
因為寫下來的字永遠不會消失，所以即使她不在了，我還可以碰觸到她的靈魂。
一封信很輕，她的靈魂卻無論何時都舉足輕重。

我輕輕放低MD，開始細閱她從前寫給我的信。
十五歲的我，做事不怎麼有條理，所以這疊信件也完全沒有次序可言，
這一封是中三開學，下一封變成中三下學期，再下一封又回到中二下學期。

雖然如此，但只要看到她的文字，我馬上就能回到過去，變成當時的那個自己。
回憶裡的畫面歷歷在目，令人難以相信時間已經悄然過了十五年。

我津津有味地看著她寫給我的信，愈看愈停不下來。
只要讀著她的信，我耳邊就能聽到她的聲音，彷彿她就在我身邊，跟我訴說她生活裡的喜怒哀樂。

我心裡湧起陣陣暖意，連淚流滿臉的嘴角也不期然地笑了起來。我想自己現在的樣子肯定非常詭異，但想到只有信裡的她知道，我就不介意。

.

我一字一句地讀著周嘉慧當年寫給我的信，一直讀到深夜。

一開始單純為了懷念周嘉慧，看了大半疊信後，一絲絲疑惑卻在我心裡悄悄產生。
於是我把眼淚擦乾，又再從頭看了一遍。

.

待續

終於live咗 唔小心睇到前面啲劇透 但又好想知晒成件事來龍去脈
btw 支持支持

已結業的百貨公司購物袋裡，滿載著我和她的過去。
我小心翼翼地打開當年自己親手打的死結，然後揭開十五年前的月餅盒，只聞到連空氣都充滿著十五年前的味道。

聖誕卡——
『我們來比賽吧！誰先入球誰贏，輸的人就要收下這張卡！』

幸運手帶——
『你對關心你的人就是這種態度？你這個人真是幼稚！』

她親手寫的書信——
『我有空就會來巡視啊！』

紙鶴——
『聽說紙鶴是早日康復的祝福，所以就送給你……』

護身符——
『別急啊，等你康復就可以玩了啦。』

她在我的暑期作業上寫下的字——
『呵，我總以為男生的數學會比較好呢，你真是嚇了我一跳。』

手織圍巾——
『這是給你的聖誕禮物！』

最後的一隻MD——
『……嗯，你一定要聽啊！一定要仔細聽啊！』

我抱著那隻水藍色MD，泣不成聲。

十五年過後的現在，我的MD機早已不知所蹤。
我到底要怎樣做，才能再聽到你的聲音？
我到底要如何努力，才能再看到你的笑容？

.

我淚流滿臉，雙手抖顫著拿出她從前寫給我那疊厚重的信，封面上仍秀麗如昔地寫著我的名字︰
『許振軒收』

我在褲子上擦乾手上的淚，才敢用指尖輕輕撫摸那些十五年前的字。
我一次感覺到文字的意義。
因為寫下來的字永遠不會消失，所以即使她不在了，我還可以碰觸到她的靈魂。
一封信很輕，她的靈魂卻無論何時都舉足輕重。

我輕輕放低MD，開始細閱她從前寫給我的信。
十五歲的我，做事不怎麼有條理，所以這疊信件也完全沒有次序可言，
這一封是中三開學，下一封變成中三下學期，再下一封又回到中二下學期。

雖然如此，但只要看到她的文字，我馬上就能回到過去，變成當時的那個自己。
回憶裡的畫面歷歷在目，令人難以相信時間已經悄然過了十五年。

我津津有味地看著她寫給我的信，愈看愈停不下來。
只要讀著她的信，我耳邊就能聽到她的聲音，彷彿她就在我身邊，跟我訴說她生活裡的喜怒哀樂。

我心裡湧起陣陣暖意，連淚流滿臉的嘴角也不期然地笑了起來。我想自己現在的樣子肯定非常詭異，但想到只有信裡的她知道，我就不介意。

.

我一字一句地讀著周嘉慧當年寫給我的信，一直讀到深夜。

一開始單純為了懷念周嘉慧，看了大半疊信後，一絲絲疑惑卻在我心裡悄悄產生。
於是我把眼淚擦乾，又再從頭看了一遍。

.

#27

愈讀得仔細，不對勁的感覺就愈濃烈。
這種不對勁並非周嘉慧寫了甚麼奇怪的東西，而是信裡寫的內容跟我的記憶有很大出入。
我本來以為自己記錯，但隨著記憶不符之處愈來愈多，我只覺得非常突兀，令人無法不去深究。

.

例如這封中三農曆新年的信︰
「今年冬天真的很冷呢，無論穿了多少件毛衣，寒氣都彷彿從心底湧出來。媽媽說夏天出生的人比較怕冷，我想這也是沒辦法的事吧。你生於春天，是不是就不會怕冷呢？」

她是夏天出生的？但我明明記得她的生日在年尾啊！
雖然現在已記不清是十月、十一月還是十二月，但我非常肯定是年底！

我放低信件細細回想，某年聖誕自己曾經買過一個星座匙扣給她。
可是，我買了甚麼星座呢？
不行，事隔太久了，我怎樣都想不起來。

.

我放低中三的信，又拿起一封中二下學期的信，只見她說︰
「在學校裡我最喜歡的地方，就是那一大片草地了。只要中午沒人踢球的時候，我就會帶著三文治過去，坐在草地上一邊聽MD，一邊吃三文治。」

——但是周嘉慧讀的聖百合根本沒有草地啊！
當年我沒有進過聖百合裡面，所以沒留意到這件事。但上次我跟梁老師進去時已經看清楚了，聖百合的校舍比我的母校小得多，除了校舍和籃球場就甚麼都沒有了。

仔細一想，周嘉慧好像也談過自己的學校。
應該是在暑期去自修室那天，她在吃飯時跟我說︰
『你真是身在福中不知福！這一區只有你們中學那麼大，我們連草地都沒半塊啊。』

沒有草地……中學……草地……沒人踢球的時候……
信裡說的是足球場。
身為教師的我非常清楚，這一區只有我的母校才有足球場啊！

我的腦子亂成一團，不斷想著，這究竟是怎麼回事？
周嘉慧在信裡說謊？她明明在聖百合讀書，卻在信裡扮作是我的同校同學？
但她為甚麼要說這種謊？如果要騙我，為甚麼不直接一點說？
這種球場草地的暗示，我根本看不出來啊！

.

我靈光一閃，想到另一個可能性︰
難道，周嘉慧……周嘉慧讀的根本不是聖百合？
這樣也解釋了為甚麼我去聖百合查不出她的名字。

可是如果是那樣，她為甚麼要穿聖百合的校服？
為甚麼我從來不曾在母校遇過她？
她騙我是聖百合的學生，又有甚麼意圖？

我只覺得自己深陷在回憶的謎團裡，找不到一絲頭緒。

.

把周嘉慧的舊信讀完後，我內心的疑慮滿到快到爆炸。
想來想去，這一切除了問她本人，根本無從得知答案。

於是我也不管現在已經夜深，再次瘋狂撥打她家以前的電話號碼。
打到快要十二點的時候，電話終於有人接聽了，
一把低沉的女聲在對面說︰
「……別再打來了。」

「喂，我想找……唔，我想問，是不是有一個叫周嘉慧的人住在這裡？」

這名字換來對方長久的沉默，只有沉重的呼吸聲傳進我耳裡，但對方卻沒有掛線，
大概一分鐘後，才沙啞地呢喃︰
「……你忘了周嘉慧吧。」

然後「咔」的一聲把電話掛掉。

.

我再打過去，又理所當然地沒人接聽。

我腦裡翻江倒海，那個人應該認識周嘉慧吧？
因為認識，才會叫我忘了她！

我感覺到，自己已經接近問題的核心。

周嘉慧為甚麼會突然消失？
為甚麼聖百合沒人認識她？
為甚麼連聖百合的點名紙上都沒有她的名字？
為甚麼……

太多太多的疑問，沒有人能為我解答。
我想了一晚，決定回去周嘉慧信裡提到那間有足球場的中學——我的母校裡尋找答案。

.

那一夜我徹夜未眠，
一直讀著周嘉慧留下的信，仔細地用草稿紙記下所有矛盾的地方。
好不容易熬到天亮，我馬上聯絡仍在母校任職的胡老師，約好放學後去拜訪。

放學後，我馬上坐車回母校找胡老師。
她已經是頭髮花白，即將退休的年紀。
她在預科時當了我班主任兩年，對我們一直很照顧，
聽我說想找一個舊同學，不問情由便答應幫我。

不過母校對舊資料的處理並沒有聖百合那麼完善，十幾年前的點名表早就不知所蹤。
在我要求下，胡老師把我帶到圖書館裡，請圖書館老師拿出我在學那七年的校刊。

「那麼，你在這裡慢慢看，有甚麼需要再去教員室找我。」
胡老師慈祥地笑一笑，我連聲道謝。

.

我們學校的校刊前段會列出畢業生名冊、公開試成績等等，到後段就是每一班的班相，全用黑白印刷。

可能因為每一版只放一張班相太無趣，所以學校每一年都會要求每一班畫些圖案，以獨特的設計表現我們這一班。
班會通常都找女生去設計，所以我的印象不深。

事實上，那時學校強制要求學生買校刊，我買回家之後從來不看，轉頭就丟進垃圾桶裡。
當然，我現在後悔了。

.

我首先翻開2001年的校刊，很快就在4D班找到那個臭著臉的自己。
我仔細看看F.4各班，湊近細看每一個女生的臉，但卻沒看到半個像周嘉慧的女孩。

那幾年很流行在設計中加入同學的名字，F.4六班之中有五班都寫上了每一個同學的名字，
我逐一查看，並沒有Chow Ka Wai。

這些班級照是在上學期還是下學期拍的？我已經想不起來了。
也許拍照時周嘉慧已經移民，那麼沒有她也不奇怪。

.

於是我把時間軸向前移，轉去查看2000年的校刊，看那一年的F.3各班。
我很快又找到自己，中三的我有一丁點笑容，我想是因為那時復出之路正順遂吧。

我找遍了F.3六班，標註的名字上仍然沒有Chow Ka Wai。
我細看班相中那些年輕的臉龐，仍然看不到哪個女孩像我記憶中的她。

有了上次在聖百合的經驗，我馬上就想到對策，毫不猶豫地把2000年高一級的F.4六班也看了一遍。
其中在4A班有一個Chow Ka Wai，但當我對應名字找到主人時，卻發現那位師姐身材和臉蛋都相當圓潤。
4C班有另一個Chow Ka Wai師姐，她身材比較像我記憶中的周嘉慧，卻是一個頭髮短得像男生的男人婆。

——就算我的記憶再怎樣出錯，都不至於差這麼遠吧？她們哪有半點像周嘉慧啊？

.

我搖搖頭，死心翻向前面找F.2的班照，
再重覆之前的動作，逐班細閱女生們的名字和樣貌。

當我看到F.2C那一頁時，整個人如被電擊那樣彈了起來︰
「啊！」

.
待續

#28

因著我站起來的動作，椅子在地上磨擦出「嘰」的一聲，引起圖書館內各人的注意。
我沒空理會他們的反應，拿起那本校刊湊近看了一次又一次，只覺自己呼吸愈來愈急促。

.

——怎麼會這樣？這是巧合嗎？但這種巧合也太奇怪了吧……

我雙手抖擻起來，顧不得其他散落在桌上的東西，拿起2000年的校刊直奔去教員室，「呯」的一聲把門打開。
仍留在教員室裡的老師都被我嚇了一跳，紛紛抬頭張望。

我逕直走向胡老師桌前，氣吁吁地在她面前翻開F.2C那一頁︰
「胡老師……你……你是這一班的班主任吧？」
她似乎被我的氣勢嚇倒，匆匆接過我手上的校刊，架上眼鏡細看。

相片中，壯年的她正正就坐在F.2C那群學生的正中央。
她點點頭︰
「嚇著我了，看你臉色這麼鐵青，還以為你怎麼了呢。對啊，我是班主任。但我記得，你不是這一班的吧？」

我嚥了嚥口水，指向其中一個標示了名字的女孩︰
「我……我想問，這……這個女孩……她叫……周嘉慧？」
胡老師皺皺眉︰
「哦，原來是周嘉慧。她就是你在找的舊同學嗎？」

「我的意思是……她……她真的叫周嘉慧嗎？嘉賓的嘉，聰慧的慧？」
「是啊，我那一班只有她一個周嘉慧。我很記得她呢，她身體不好，常常都請假，即使夏天也總是穿著長袖冷衫。」

.

胡老師笑得溫柔，我卻全身發冷，盯著那張照片甚麼都說不出來。
照片裡的周嘉慧，並不是我熟悉的那個綁著長馬尾、高挑又活潑的周嘉慧。
她身材矮小、瘦弱、眼睛又圓又大、剪著齊臉的短髮、即使在黑白照片中膚色也明顯比身邊同學白晢。

她不是我想找的人，但我卻記得她的樣子，她是我認識的人……
她是我在中二時的支持者，那個奇怪的女孩受驚兔！

.

我心亂如麻，抓住胡老師又問︰
「胡老師，有沒有她的聯絡方法呢？」

胡老師想了一陣，猶豫地說︰
「……歷年做班主任的文件，我都好好地保留了下來。只是……都這麼多年了，她……」
「胡老師，拜託你啊！我只是想要一點線索，解開十五年前的一個謎！」
「可是……」
「我自己也是做老師的人，我很有分串，絕對不會做影響到別人的事！我再也沒有其他辦法了！求求你幫幫我，胡老師！」

.

胡老師點點頭，叫我回圖書館等待。大概20分鐘之後，她拿了一張寫滿字的小紙片給我。
我看著紙片上的電話號碼和地址，嘴唇發抖，久久說不出話來。

——那個電話號碼，我只看頭3個數字，就能把後面的完整背出來。

.

我握著胡老師給我的那張紙片，坐在紅色專線小巴上，手心不斷冒汗。
我感覺自己愈來愈接近謎題的中心點，不安也愈來愈強烈，對未知的恐懼感在我身邊蔓延。

——究竟是怎麼回事？
受驚兔的電話號碼同時也是周嘉慧的電話號碼，而且，她也叫「周嘉慧」。

同名同姓，而且同電話。
就算是姐妹，也不可能改一模一樣的名字。

難道我當年聯絡的周嘉慧，其實是受驚兔？
但這樣的話，那個綁著長馬尾、很會打籃球、常常來體育會探我的「周嘉慧」又是甚麼人？

.

我緊張地依照google map的指示落了小巴，慢慢走到胡老師給我的地址。
沒想到，這又是一個熟悉的地方。

她的地址正正就在大坑渠旁邊的村屋群裡面。

我仰望村屋群上方開闊的天空，深深吸了一口氣，
然後便懷著異樣的恐懼感，跟著google map的指示在村屋之間的羊腸小道穿梭，一步步深入村屋群的心臟地帶，直到那個地址。
站定之後抬頭一看，我差點被眼前的景象嚇一跳。

.

一道雙門鐵閘橫亙在我眼前，在它後面是L型的入車花園，
其中停車的位置留空著，另一邊花園的位置則鋪了戶外木板，旁邊有花圃和一個小小的日式水池。
雖然花圃長滿雜草、水池沒有水流、連木板也有點日久失修，但可以想像這裡剛落成時一定非常漂亮。

在花園後方的三層高村屋以白色為主調，部分位置裝上了白色牆磚作襯，外牆線條明顯比其他村屋優美。
然而，牆身部分發黃、有油漆剝落，露台以及所有落地窗都緊緊上鎖，看起來就像被棄置十年以上。

.

我張望了一陣，下定決心按下門鈴。
出乎意料之外，屋內的門鈴竟然還會響，「叮噹」的聲音傳進我耳裡。

我站在門前等著，忽然察覺到三樓的窗簾動了一下。
關著窗的窗簾當然不可能被風吹動，唯一的解釋就是屋內有人。
於是我便整理好頭髮和衣衫，等著那人下來應門。

然而，等了差不多兩、三分鐘，屋內再無動靜。
我抬頭仰望，所有窗戶都靜悄悄的，完全感覺不到人類的行蹤。

.

我深感疑惑，又再按了幾次門鈴，前後等了差不多十分鐘，但還是沒有人應門。
於是我沿著圍牆轉了個彎，想用不同角度觀察這座村屋，卻發現這村屋的圍牆比我想像中長，那個花園似乎一直連綿到屋後。
我想走到盡頭看看這屋子的背後，但走到一半時卻被旁邊村屋的圍欄阻隔，唯有折返。

我在倔頭路回頭，突然看到一條人影在外邊跑過，長髮在她身後輕飄。
我心中一動，連忙跑出圍牆形成的小路，回到村屋正面環視四周，那人影卻像從沒出現過似地憑空消失。

.

我沒空細想，向著剛才她跑過的方向跑了起來，
但村屋群裡小路眾多，就算我以前常常去貨櫃那邊玩，對著內部這些錯綜複雜的羊腸小道卻還是完全沒頭緒。

不，現在並不是認輸的時候！
我在村屋群裡邊跑邊看，心中跟自己說，這次一定要抓住她。

這幾天，我已經見過這身影幾次了。
雖然每次都無法抓住本人，但我敢肯定那個就是她！
只要能抓住她，所有問題就會迎刃而解！

——你才是我的周嘉慧！告訴我，全世界都錯了！告訴我，你仍然在這裡！

.

待續

#29

跑著跑著，不知不覺已經回到馬路邊，也就是我剛才落小巴的位置。
一輛小巴正停在路邊上客，我發現正在登車的乘客身穿無袖白色襯衫和深藍色長裙，留著一頭長髮，儼然就是她的模樣！

「等等啊！」
我大叫著追過去，小巴卻毫不留情地關門開車，駛入車來車往的馬路中。

.

我咬咬牙，提起大腿就在行人路上跑了起來，
然而人力跟引擎始終有差距，小巴跟我的距離愈拉愈遠。

——快一點啊！要跑得再快一點啊！

我拚命跨步，身體卻彷彿要告訴我甚麼叫年齡限制似地，完全不聽使喚。
我平時指導學生們練跑，告訴他們呼吸應該怎樣，步姿應該怎樣，現在輪到自己跑，竟然手足無措。

——但我可不會就此放棄！

我不斷加速，邊跑邊大叫︰
「周嘉慧！我看到你了！周嘉慧！」

.

小巴並沒有因為我的努力而減速，我遙遙看到她坐在窗邊的單人位，長髮輕輕搭在肩上，秀氣的側臉前傾，似乎完全不知道我在追她。

「喂！周嘉慧！」
我歇盡全力去跑，但因為身體太長時間沒試過如此急劇的加速，肌肉無法協調，跑了50米之後竟一個踉蹌摔倒。

我趴在地上，感覺膝蓋擦傷了。
眼看小巴跟我的距離又再拉遠，而車尾的廢氣更使空氣扭曲，令她看起來就像個幻像一樣。

由始至終，她甚至沒有回過頭。

.

馬路上的車子呼嘯而過，紛紛擦過我的身邊，把沙粒和廢氣捲到我身上，彷彿在嘲笑我這個前運動員。

我的運動員生涯，早在大學時就完結了。
當看到身邊的同學都那麼有天份，甚至已在港隊多年，我認識到自己的界限，及早轉向教練的進路。
所謂的成長，就是要認清現實與夢想之間的距離。

追小巴？真是夠傻的行為，像個白癡一樣。
為甚麼要追呢？可能根本是我看錯，那個身影並不是她啊。

反正，就算不追又怎樣？
就算找不到她又怎樣？
就算不清楚當年的真相又怎樣？
我一直都是這樣活過來，也可以繼續照這樣活下去啊。

一瞬間，我感覺就像回到十五年前的那場復出比賽。
我獨自摔倒在賽道上，周圍的一切離我愈來愈遠，身體慢慢被黑暗的情緒包圍，
我甚麼都不想管，只想放棄一切。

.

我闔上雙眼，只想等那小巴駛遠，不再讓我煩心。
偏偏就在這時，我腦中卻浮現她為摔倒的我而哭泣的臉︰

『加油啊！站起來……不要放棄啊！站起來繼續跑吧！』

我全身一震，馬上忘了膝蓋的痛，整個人跳了起來。

——別低能，我是個運動員啊！
她就在終點線等我，我怎麼可以放棄跑步？

我深深吸了一口氣，再次運勁跑了起來。
耳伴，盡是她為我打氣的聲音︰

『真、真的？你、你可以重新跑了？今天？』
她為我高興。

『我等這一天很久了！我一定會在這裡的，你要加油啊！好好跑！』
她為了我而等待。

『許振軒！加油呀！不要認輸！』
她總是給我力量。

『不要放棄啊！站起來繼續跑吧！』
她叫我不要放棄。

——她是我的幸運女神啊！

.

我大聲吶喊，一口氣加速，感覺身體就像回到十五歲時那麼輕盈。
此時前方正好換上紅燈，小巴就在紅燈前停了下來。

我見機不可失，乾脆跑出馬路來到小巴的車邊，用力拍打玻璃。
「周嘉慧！周嘉慧！」

我叫得很大聲，坐在她前後的乘客都紛紛轉過頭來，連附近幾輛貨車的司機都好奇地探頭，用詫異的目光望向我。
唯有她，卻像聾了似地把臉轉去一旁，對周遭的動靜毫無反應。

「喂！周嘉慧！我知道你聽到了！你下來啊！我有很多話要跟你說！」
車裡開始議論紛紛，但那女子卻像個石像似地動也不動，連旁邊的乘客問她是否認識我，她都不予回答。

.

正不知道應該怎麼辦，小巴門突然打開，司機粗聲粗氣地罵人︰
「小姐！你男朋友這樣，我還怎麼開車啊？車窗都要被拍爛了！」
那長髮女子揚起清秀的臉，低聲說︰
「……他不是我男朋友，我不認識他。」

聽到她這樣說，司機更加重語氣︰
「你們吵架別來我的車上吵！總之我不做你生意，不收你車錢，你快給我下去！」
長髮女子拿起隨身布袋，一臉無奈地下車，同時我看到司機鬼馬地對我眨眼。

.

我心存感激，連忙跑過去長髮女子身邊。
她在微風之中回過頭，我終於在輕飄的長髮之間看清楚她的樣子，心臟隨即怦怦亂跳起來。

睽違十幾年的臉，我絕對不可能認錯！

慧黯的杏眼、直挺的鼻子、尖尖的下巴、小麥色的皮膚、高挑的身材……
我像找到失落已久的靈魂，暖意從心底湧起，包圍著我全身。

我一直想見的周嘉慧就在這裡！他們說的都是錯的！
她就在這裡，就在我的眼前！她並沒有死啊！

.

我鼻子一酸，只想撲過去擁著她。
她卻冷冷地別過臉，輕盈地扭過身體避開我，逕自走回行人路上，急步走向村屋群。

我撲了個空，彷彿聽到小巴上傳來訕笑聲。
真奇怪，難道她認不出我？
我帶著滿腹疑問，追著她跑上行人路。

.

我跟著周嘉慧的步調，快步走在她的身旁︰
「周嘉慧，你不認得我嗎？我是許振軒！」
她直視前方，彷彿看不到我的存在。

我只得走到她的身前，邊倒後行邊用力擺著手︰
「我在這裡啊！你聽到嗎？」

因為我的動作很大，引來路上其他行人的注意。
她察覺到之後有點動氣，眉頭輕戚︰
「我不認識你。」

她的聲音清脆得仿如少女，給我一種親切的感覺。
但在我記憶中，她從前的聲音應該更溫柔一點。
看來，現在她真的很討厭跟我說話。

.

我唯有堆起笑臉︰
「你真的不記得了？我們是中二時認識的，當時你讀聖百合學院，還加入了籃球隊，而我就在那邊的體育會練習短跑，你常常過來找我玩。」
她抿著嘴，一言不發。

我嘆了一口氣︰
「周嘉慧，你真的不認得我？你失憶了嗎？你不辭而別之後，我一直都很想把你找回來啊。我想知道，當年的你到底……」

她突然停下腳步，異常認真地盯著我，聲音冷漠得沒有起伏︰
「你認錯人了，我不是周嘉慧。」
我被她的態度嚇得怔了怔，她乘機轉身快步離開，
我連忙又追上去︰
「不，你就是周嘉慧啊！你為甚麼不承認？」
「因為我真的不是。」

她的腳步愈來愈快，一副想要擺脫我的樣子，轉進了村屋群裡面。

.
#30

我緊隨著她的步伐，仔細盯著她的側臉，突然喚醒了十幾年前一起去自修室的情境︰
「你不是周嘉慧？可是，我明明認得你左邊耳珠上這顆黑痣！周嘉慧耳朵上也有這顆痣，遠看的時候像耳環一樣，我記得很清楚！」

她反射動作地伸手遮著左耳，我乘勝追擊︰
「如果你真的不是她，你為甚麼要擋住？讓我看看你的左耳啊！」
「變態！根本是你認錯人，我為甚麼要讓你看？」

「因為你跟她長得一模一樣啊！」
「相似的人到處都有呢。」
「你有甚麼方法證明自己不是她？」
「我為甚麼要證明呢？總之我就不是啊！」

她的態度強硬，我完全拿她沒有辦法。
但花了這麼多心機才終於找到線索，我可不願意就此放手。
我跟在她的身後，一直在村屋群徘徊。

.

走了快要十分鐘，來到村屋群中心一塊水泥地時，
她忍無可忍地回頭，怒目瞪著我，長髮在空中劃出美麗的弧度︰
「你再跟著我，我就要報警了！」

她那慍怒的神情告訴我，她真的會報警。
無論怎麼看，她明明就是我認識的周嘉慧。
但當一個人死活不肯承認自己的身分，我還可以怎麼辦？

我凝視著她慧黠的雙眼，無奈地深深吸一口氣，一字一句認真地說︰
「……對不起，我沒有惡意的。只是，因為你跟我十五年前移民的一位朋友長得太像了，所以……我……
我最近回憶以前的事，想起了很多。當年的她一直支持我、鼓勵我，她對我非常、非常重要。但她移民的時候，沒有給我地址和電話，我……我一直很想找到她，但卻苦無辦法。
如果我認錯了你就是她，我很抱歉。但我、我心裡很希望能再見她一面，希望你明白這一點。」

她避開我的眼神，輕輕點了點頭，轉身就想走。

我連忙說︰
「請問，你可不可以幫我一個忙？我很想念她，我很想讓她知道，當年的我……當年我其實……其實有些話很想跟她說……能不能請你……幫我轉告？」
她嘆了一口氣︰
「我說了我不是周嘉慧啊，要怎樣幫你轉告呢？」

「但你敢說你跟周嘉慧完全沒有關係嗎？你明明跟她長得一模一樣！」
她沉默了下來，我追問︰
「怎樣？不能否認了吧？」
「……隨便你了，你想說就說吧。」

我看著她微微低垂的臉，就似是回到十五年前的體育會，而眼前站著的是身穿聖百合校服的少女。

.

我只覺得臉頰上發燙，心中有千言萬語想跟她說，卻心亂如麻無從開口。
我深呼吸穩住心情，紅著臉凝視她精緻的臉，邊整理邊開口︰
「我、我想跟周嘉慧說……」
「等一下！」

「又怎麼了？」
她一臉尷尬地低下頭︰
「你這樣盯著我看，我覺得很不舒服！你要轉過身去！」

看著她宛如少女般的神態，我不禁笑了起來，聽話地背向著她繼續說︰
「我想說，嗯……或者周嘉慧身上有很多秘密，或者她有很多事不願意讓我知道，或者她有很多苦衷，這些事，我都不知道答案。我只知道，當年她就是我的心靈支柱。沒有她的話，我可能早就自暴自棄，無法再站起來，也沒有今日的我……」

.

話說到一半，我突然察覺到身後沒有動靜。
我心中一慌，回頭一看，竟發現四通八達的村屋小路裡，再看不到她的蹤影！

「糟糕！」
剛才有一瞬間我以為說話能感動她，實在太大意了！

我再次在村屋群裡跑了起來，左右找了幾條路轉了幾圈，始終還是看不到她。
跑著跑著，我竟不知不覺走回胡老師給我地址的那座村屋前。

.

三層高的村屋，裡面還是沒有燈，更沒有任何動靜。
我心中有一個想法，卻心猿意馬，完全拿不定主意。

——這房子是受驚兔周嘉慧的家，而我認識的那個周嘉慧也在這附近出現。
合理推斷，這房子跟她們兩個一定有關係，說不定她剛才逃走之後就躲回這間屋裡。
但既然她有心逃走，即使我按門鈴，她也肯定不會應門，說不定還真的會報警。

如果不能從正面進攻，就只能找些旁門左道……

.

我思前想後，心中有了決定，便走向圍牆旁邊的倔頭路。
這狹窄的倔頭路位於三座村屋圍牆形成的夾角中，光線幽暗又沒有閉路電視，可說是最不起眼之處。

我先拉筋暖身，環視四周確定沒人之後，便跳起來抓住圍牆頂部的鐵枝，雙手運勁，一口氣攀上圍牆。
事情比我想像中來得順利，我躲過圍牆頂那些防守力不足的鐵枝後，便轉身往下攀進目標房子的花園裡。

當我雙腳站在那家花園的戶外木板時，因為運動刺激加上心理壓力，心跳急得幾乎要破腔而出。

.

萬一被人發現的話，我就會被控非法入侵。
不光會被抓，更可能連教席都丟失。
我彷彿聽到珈瑋的聲音罵我︰
「你真幼稚！都不會思考後果嗎？為了一個走掉十幾年的女人，值得這麼大犧牲？」

或者我是傻吧，但來到這地步我可無法就此放手。
如果不抓緊這機會，周嘉慧連同她身邊的謎題肯定會成為我心中的發膿傷疤，久不久就流血發痛。
與其這樣，還不如趁現在狠心把這個傷口清洗乾淨，讓我以後可以好好生活。

.

我小心地屏著呼吸，一步步走近主屋。
主屋的門和窗子都很小心地上了鎖，我沒有嘗試強行開鎖，只是悄悄沿著花園的戶外木板向前走，尋找其他入口。
沒想到這花園比我想像中更大，鋪著戶外木板的位置一直伸延到屋後。
當我穿出主屋側邊的小路來到後花園時，不禁被眼前的影像深深震撼，連呼吸都幾乎停止。

.

後花園映照在夕陽光中，無比開闊。
跟我家房子差不多大的花園空間裡，中間有一條木板路，左邊長滿雜草，右邊擺放著陳舊的戶外沙發和矮兀，
而沿著圍牆邊則種了一排常綠樹，讓外人無法輕易窺探。

在那條木板路的兩端，一端是主屋的落地大窗，依稀能看到陽光照進窗後的飯廳。
而另一端……
另一端……

我看著另一端盡頭那東西，呼吸愈來愈急促。

——村屋群，我中學時常常來玩的地方。
我最喜歡村屋群裡某個小空地上的貨櫃，海藍色的它就像潛水艇一樣，擁有一整排落地黑色玻璃窗。
我經過無數次，總以為它是哪個地盤的辦公室，卻從來沒見過有人出入；
因為被樹木包圍，我一直都不知道它的正面……

而現在，它的正面就在我的眼前。
在這花園木板路的另一端，就是它的入口。

.
待續

#31

我茫然地看著海藍色貨櫃的正面，久久不能言語。

貨櫃的正面以大海為主題，海藍色底色上用天藍色畫上波浪紋，
左邊盡頭有一道鐵門，鐵門上安裝了一個船舵作為把手和裝飾。
明明是夕陽斜照的悶熱夏日，但我看著這個似熟悉還陌生的貨櫃，卻覺得身體慢慢沉入冰冷的海水之中。

.

周嘉慧、謝霆鋒的歌、貨櫃、受驚兔……
線索攪動揉合，一個想法逐漸在我內心深處成形，慢慢擴大變成一個漩渦，把我身邊的一切都捲進去。
我想得愈深，愈覺得嘴唇發冷。

——如果事情的真相就像我猜的那樣……那麼……

.

我走近貨櫃，雙手抖擻握著門上的船舵輕輕一拉，鐵門「嘎呀」的一聲，應聲而開。
貨櫃內悶熱的空氣帶著歷史的味道直撲向我的鼻子，我聞得到，這是懷念的感覺。

我誠惶誠恐地、小心地踏入貨櫃裡，馬上便被正對著門口的大海報嚇了一跳。
那是一張謝霆鋒的大海報，仍不到廿歲的謝霆鋒坐在枯木上，以桀驁不馴的神情側望海報外的人，彷彿在警告我不應亂闖。
海報遠景是樹林，整體設計配色字型都充斥著2000年代的情懷，右下角印著已停刊多年的《Yes！》雜誌標誌，看著更有滄海桑田的感覺。

在這張大海報附近的兩面牆上還貼滿了謝霆鋒其他CD海報、剪報、雜誌訪問，形成一個L形的謝霆鋒角落，其中幾張海報我從前也收集過，當年算是我的寶貝。
在海報角落的下方，鋪了一塊白色羊毛地毯；地毯上放在一個白色木製矮架，矮架裡除了一個小型hi-fi和謝霆鋒的音樂CD、電影VCD，還有不少結他歌書。
一把電結他靜靜地倚在矮書架旁邊，側邊還有一張青蘋果色的木矮凳。

看著這些東西，我腦中不期然浮現一個少女坐在木矮凳上努力學習結他的身影。
然而，這個少女在2001年之後卻再沒有更新她偶像的資料，就像時間在那一年戛然而止，再也沒有前進過。

一念及此，茫然的傷感隨之而來。

.

我別過臉，繼續觀察貨櫃內其他東西。
只見它內櫳從天花、牆身到地板都鋪上漂亮的楓木，天花吊著幾盞簡約風格小吊燈，靠著落地窗那邊放了一張兩米長的木書桌，而對面則放了一排四、五個書架。

雖然佈置和擺設都明顯感覺到時代的痕跡，但貨櫃內的傢俱和佈置品質卻相當好，完全沒有腐爛發霉，甚至連塵埃都沒多少，似乎一直有人清潔打理。

長書桌上放了兩台檯燈、兩張書寫墊、兩個筆桶、兩塊立起來的水松板，看起來是兩個人用的書桌。

.

長書桌正對著落地大窗，夕陽的光暉無遮無掩地穿過透明玻璃射過來，明亮剔透地照在桌面上。

靠近外邊的位子非常簡潔，
水松板貼滿了測驗日期、交功課日期、還有一張F.4的上課時間表，
筆桶裡的筆全是黑色銀色的實用型，
白色的書寫墊上還擺著一本翻開的練習簿，裡面寫滿了算式草稿。

靠裡面的位子則展現完全不同的風貌，
鋪著粉紅色書寫墊，檯燈上吊著毛公仔，檯面擺了整整一排卡通人物玩偶，
筆桶裡的文具全都很花俏，所有東西都非常女孩子氣。

我翻了翻白色書寫墊上的練習簿，不期然注意到它簿面上寫的名字︰

『聖百合女子書院
4A班（36）

袁俐雅』

.

看見這陌生的名字，突兀的感覺傳遍我全身。

陶教練的話在我腦中響起︰
『她叫甚麼呢……好像是甚麼莉……』

.

我有心理準備，轉頭又去查看女孩子氣那張桌子，掃過粉紅色的書寫墊時，突然注意到上面擺放著寫滿字的花信紙。

我小心翼翼地拿開壓在信紙上的彩色閃閃筆，把信紙拿起來細看。
三、四頁信紙裡，用娟秀美麗的字體抄滿了七彩的歌詞，全都來自我熟悉的歌曲。

這字跡，我一看就認得。
應該說，無論怎樣都無法忘記。

——這肯定是周嘉慧寫的字！
也就是說，這裡就是她的書桌……從前，她就是在這裡給我寫信，為我準備小禮物……

我輕輕放低信紙，手指一寸一寸掃過她寫字的書寫墊、她坐過的椅子……
然後慢慢轉向背後那一排木製書架。

.

每個書架都漆上不同的糖果色，書架上放滿了書和裝飾物，頂上更擺放了大size的布偶和毛公仔，充滿了少女味。
我的目光隨著腳步橫掃，只見有一半是中學教科書和筆記簿，
另一半則是小說、散文集等等，還有一些百科全書、籃球書，沒有甚麼特別之處。

正這樣想著，我的目光不期然在最後一排書架停住，心臟怦怦亂跳。

——我看到了，期待已久的笑臉。

.

最後一個書架上放滿了一排排相架。
那些照片，刻劃了女孩的成長。
在家裡的、穿著校服的、在海灘玩的、盪著千秋的……
女孩的笑臉，如波濤般迎面向我襲來。

那是我想見的女孩，周嘉慧。
她有一雙慧黠的杏眼、尖尖的下巴、健康的膚色、令人醉倒的笑容……

那是我尋找多年的女孩。
她生命中無數個美麗時刻，此刻同時展現在我面前。
奇怪的是，明明是獨生女的她，卻總有一個同年紀的女孩伴在身邊！

另一個女孩蓄著一頭撫臉短髮，擁有如小鹿般又圓又大的眼睛、小巧的臉，總是笑得靦腆，膚皮白晢得像沒有照過陽光。

她們兩個人一起去公園、一起去沙灘、
一起拿著幼稚園畢業證書、手牽手坐在沙發上、
一起穿著小學校服走在路上、一起在這家的花園裡玩、一起站在這個裝著船舵的貨櫃前……

這兩個女孩，都曾經在我的生命中出現，都在中學時跟我邂逅。
兩個女孩的名字，正好都叫「周嘉慧」。

.

不祥的預感從我心底湧出，瞬間包圍我全身。
我不由得翻起書架中的東西，搜索我想要的答案。

翻著翻著，我把一本沒標名字的厚皮相簿翻開一看，連呼吸都差點停止。

——那本相簿裡，竟全是我的3R照片！

在村屋群裡奔跑的我，對著鏡頭撥頭髮的我，
叉著腰仰起頭喝水的我，坐在貨櫃前聽歌的我，
在運動場上奔跑的我，在學校走廊發呆的我，穿著校服打籃球的我……

一路翻下去，相簿裡竟全是中二、中三時期的我，而且全部都是偷拍的！

.

在學校的照片還算了，那些在村屋群裡拍的照片，難道是在——
「嘎呀——！」
鐵門被拉開的聲音打斷了我的思路。

我正猶豫要不要把東西復原，來人卻更快一步擋在我面前，以看透一切的清澄目光凝視著我，神情滿是酸楚︰
「……不是叫你忘了周嘉慧嗎？」

.

我定神一看，只見來人身穿無袖白色襯衫和深藍色長裙、留著一頭長髮，正正就是周嘉慧！

我拿著相簿，茫然看著她的臉︰
「周嘉慧……你果然……在這裡……」
她輕輕嘆一口氣，避開我的眼神︰
「你要找的人不是我。我不是周嘉慧。」

我心如鹿撞，焦急得發痛。
我已隱隱察覺到事情的真相，只是，我不能接受那樣的真相……那樣的……

我吸了一口氣，以求助的眼神深深地盯著她︰
「你不是周嘉慧，那……你是誰？誰是周嘉慧？她、那個周嘉慧，她又在哪裡？」
「她……她……她已經……」
「……告訴我，發生了甚麼事？」

她緩緩吸了一口氣，瞪著通紅的眼睛說︰
「她小四時……發現有先天心臟病，動過一次大手術……我們為她做過很多事，她好轉過一陣子……但當我快要升中四時，她身體又變得虛弱，常常出入醫院……然後……」

說到這裡，她聲音沙啞得再也說不出話來。
淚水缺堤似地滑下她的臉龐，沿著她的下巴紛紛滴到木地板上。

.
待續

請問有冇人仲睇緊？

我
黎緊仲會唔會有新故

有

一直睇緊但冇出聲

推

利申：簽名版已買

有人睇緊呀

有呀
啱啱追返到live

睇完都入post呀

lm 好好睇 支持

原來仲有咁多人睇緊，放心晒

咦？你咪係有啲人搵咗好耐嘅時光機？

華小姐叫我測試下部時光機

#32

外表冷靜又獨立的她突然像個少女那樣失控痛哭，嚇得我手腳無措。
我慌忙拉開長書桌前的木椅子安頓她坐下，自己也在旁邊的椅子就坐，不斷遞紙巾給她。

『但當我快要升中四時，她身體又變得虛弱，常常出入醫院……然後……』
這句話結合Jeremy說過的事，我對整件事已了然於是，心酸和心痛隨之而來。

——我在找的周嘉慧，其實並不是周嘉慧。
而真正的周嘉慧，已經……

.

我心中還有千百個疑問，但卻不忍心追問正在飲泣的她，只能別過臉去，茫然地在粉紅色書寫墊上翻看那本相簿。
對照眼前玻璃窗跟照片裡的景色，我意外發現了一個真相。
是的，只要我坐在這裡稍稍彎下腰，角度就跟照片裡一模一樣。

——這些照片，是一個比我矮小的女孩從這個位置拍的。

那個女孩，是……
「周嘉慧」彷彿看穿我的心思，目光輕輕掃過我在翻的相簿，帶淚的臉上泛起懷念的笑容︰
「她……只要不用住院的日子，每天都會坐在這裡，等你經過……每次你經過，她就馬上拿起相機來……」

聽著她的話，我只覺茫然︰
「是嗎、是她嗎……」

.

我把手伸向那片落地大玻璃，這才注意到它是單面的。
以前我從外邊看只見漆黑一片，原來從裡面看卻明亮得彷彿會發光。
而那張表皮剝落的餐椅，正正就在我伸出手臂的前方。
只是隔著一塊玻璃的我，始終無法觸摸到它。

究竟，她每天以怎樣的心情看我跑過這裡？
還記得我每次跑過貨櫃時，都會對著它的玻璃照鏡子。
因為這裡常常播我喜歡的歌，所以我每每停下腳步休息吃東西，隨著節拍低哼。
受傷的時候，我還會坐在這塊玻璃前療傷……

——她一直在等我，她一直守候我，而我卻從來不知道她的心意。

.

我彷彿看到那個矮小瘦弱的身影守在窗前，只要看到我從遠處跑來，馬上把歌聲放大。
當我停步的時候，她匆匆拿起手邊的菲林相機，從瞄準器捕捉我的一舉一動。
她坐在這窗前，邊看著我跑步邊寫下一封又一封信。
當我因挫折而躲在這裡偷偷哭泣時，她摸著玻璃想安慰我，卻始終無法把心意傳達給我……

——為甚麼這些事，我竟可以完全不知道？

.

回憶的逆襲令我鼻子一酸，
我移開視線，注意到眼前貼滿了公仔和歌詞的水松板正中央，有一樣似曾相識的東西。

那是一個小小的木製匙扣，本來金色扣環的部分已隨著年月而褪色，變得銅灰，
但下方那個木掛飾卻仍然閃閃發亮，夾著金粉的藍色膠漆如夜空一樣，繪畫著巨蟹座的圖案。

巨蟹座！

我腦中靈光一閃，終於記起自己當年在精品店裡，站在擺放星座匙扣的轉架前，挑了好久都拿不定主意。
最後，我緊張地拿著這個木製匙扣去結帳，老闆娘笑著說巨蟹座女孩好、心思夠細密。
我的臉紅得像火燒，搶過零錢轉身就跑。

巨蟹座，夏天出生……我怎麼會忘記？我怎麼會弄錯？

——明明是這麼重要的回憶，明明是我有生以來第一次買禮物給女孩子……
當時我還以為，這匙扣能一直留在她的身邊，被她握在手上……

沒想到，這居然成為我最後送給她的禮物。

.

我忍不住伸手把它拿下來，用指尖輕輕去撫摸它，像一件失落多年的寶貝。
此時，我又發現匙扣背後用藍色原子筆寫了一行細小的字︰
『周嘉慧，聖誕快樂！』

字有點化開，而且寫得很醜，一看就知道是我寫的。
我早已忘卻自己曾經在匙扣上寫過字，我甚至連她的星座都想不起。

當時的我那麼拚命，今日卻不留半點記憶。
到最後，時間帶給我們的，只有褪色的痕跡。
而我直到今天才知道，真正收下禮物的周嘉慧，究竟是誰。

.

我感慨地撫摸著那個匙扣，身邊的「周嘉慧」啞咽地說︰
「這是……是她的寶貝。她……她一直握在手上，直至離開的那一刻……是我幫她放回這裡的……我希望如果她回家的時候，還能在這裡找到她的寶物……馬上就是她的生日了，所以我都打掃過，這裡就跟她入院前一樣……」
我黯然嘆一口氣︰
「她……她究竟是甚麼時候離開的？」

她抬起頭，哭得紅腫的眼睛凝視我良久，艱難地開口︰
「她……就是……就是你復出比賽那天，她本來想親自去的，但後來不行了，所以叫我代她去拍照片……我答應了，她好高興，一直叫我拍得好看一點……可是……就在當天上午，她就……她就……」
說著，眼淚又掉了下來。

.

我看「周嘉慧」哭得痛苦，不期然想起她最後一次在體育會出現時，那張憔悴的臉容︰
『我……我沒事……只是家裡……家裡有點事……』

從來都守信的她，只有那一次失約。
其實她來體育會送MD時，明明早就把原因告訴我了，只是我沒有察覺。

我凝視著她濕潤的眼睛，輕聲問︰
「我去你學校查過，有一個低一級的女孩叫周家蔚。那個，不是你吧？你跟我同級，你讀聖百合，所以你的名字是……袁俐雅？」
她輕輕點頭，長髮低垂在臉旁︰
「……你去聖百合時發現的？」

「不，我哪裡猜得到這是你的名字呢？直至剛剛看到那本算式簿，我才發現自己一直以來都弄錯了。
我打電話是打來這個家的，我打給周嘉慧，所以接電話的人是……」
「……是她。她知道你要打電話來，就努力去學我說話的語氣。
一開始你不是說她的聲音跟平時不一樣嗎？當時她嚇得臉都青了。還好後來你習慣了電話裡的她，沒有再懷疑，我們都鬆一口氣……我只是幫她送信、收信、送禮物、收禮物……親手寫信的、做禮物的、拍照的、錄歌的，全都是她自己……」
她彷彿不願面對過去那樣，深深地低下頭。

.

現在仔細回想，袁俐雅平日說話就如銀鈴般清脆，而電話中周嘉慧的聲音卻比較細軟溫柔。
當時她說家用電話的聲音是這樣，我就單純地相信了。

後來，我又發現跟她在電話裡說過的話，見面時她總會忘記。
當時我只以為她記性不好，卻沒有多加懷疑和查證……

我應該聽得出來的。
如果當時，我再細心一點就好了。
真正關心我的人是誰，這麼重要的事……

.
待續

睇到好亂 不過都繼續支持

連載係比較亂少少，我又成日都貼重覆咗
唔介意可以睇下紙本書……

#33

我壓抑著沉重的情緒，輕聲問︰
「她……為甚麼要做這些事？」
「……她，因為身體的關係，一直沒多少朋友……她說，你在運動場撞倒她後，溫柔地送她去醫療室，所以，她很感謝你……」
「那她為甚麼不自己來找我呢？」

袁俐雅跟我對望一眼，又迅速移開眼神︰
「她說……你在學校不肯跟女生說話，也從來不收同學的東西，收到只會丟掉。而且，她說自己每次看到你，都會害怕得說不出話。」
我苦笑︰
「說得我那麼嚇人。」
「……其實我曾經拒絕過她幾次，不想再做她的替身。不過她本來就心臟不好，她說跟你直接接觸的話，心跳太快會透不過氣來，所以，我很快又心軟……」

跟袁俐雅說著話，我不期然回想起那個總是穿著冷衫的細小身影。
她一次又一次在我面前出現，欲言又止。
但每當我跟她說話時，她總會轉身逃跑。
我依稀記得，最後一次叫住她的時候，
她用力吸了幾口氣，才霍地回過頭來︰

『呃呃……跑……呃……跑、跑步……加、加加加……加油！』

到最後，她親身跟我說的，就只有這句話。
如果，我當時親切一點的話……
如果，我可以對她更友善的話……
如果，我當時就察覺到真相的話……

.

我眼眶發熱，不敢繼續回憶，便問袁俐雅︰
「你們是表姐妹？」
「嗯，遠房的……其實我是養女。」
「你來代她送信，為甚麼自稱周嘉慧呢？」

袁俐雅欲言又止，猶豫了好一陣才說︰
「……其實我從來沒說過自己叫周嘉慧。只是你叫我做周嘉慧，我沒有糾正你。我也不知道當時怎麼想的……如果你覺得我們騙了你，我向你道歉。」
「我不是那個意思，只是……信裡所謂的移民是真的嗎？」

「是真的，在我們處理完她的後事之後馬上……這十幾年來，我和養父母一次都沒回來過。香港的一切都是我們的禁忌，我們好像在騙自己，她還在香港生活著……可是，我心裡很明白，她已經不在了。
我之前去非洲工作，看到很多患有先天病的孤兒，孤伶伶的很可憐。想到六月底就是她的生日，我已經十幾年沒跟她過生日了，很想回來陪陪她……」

說著，她又擦了擦眼淚。

.

雖然周嘉慧已經離開了這麼久，但袁俐雅說起她的事仍像昨日。
雖然不是親姐妹，但她們的感情似乎比我想像中更深。

我不忍再挖她的傷疤，便轉了個話題︰
「……從加拿大寄信來的，是你？」
她點點頭︰
「是我寄的，因為擔心你認得她的字，所以我才用電腦信。當時我想，如果你以為我們移民了，大概就可以忘了吧。」

我慘笑著搖搖頭︰
「我哪裡……哪有可能忘記啊？那是我中學時期最重要的回憶啊……」
她深深地低下頭︰
「對不起……」

「如果、如果我沒有找來這裡的話，你打算永遠不告訴我真相嗎？」
「我想，那樣你會比較快樂。」
「但我不知道真相啊！」

她淒然一笑︰
「知道真相又怎樣？不代表能得到幸福啊……」

.

也許她說得對。

我一直在尋找周嘉慧的身影，與其說找她這個人，不如說想要得到當初跟她相處時的幸福感覺。
而現在的我，知道了她的去向，得到的卻只有絕望。

其實我心中尚有許多未解問題，但就算我問袁俐雅，她又能否回應我呢？
如她所說，她雖然是我回憶中的人，卻始終不是周嘉慧本人……

——我終究還是無法尋回那個無條件支持我的周嘉慧。

.

我又翻了兩次相簿，愈來愈痛恨自己當年的遲鈍。
目光從書桌上輕輕掃過，她為我織幸運手帶的線、她寫信給我的信紙和筆、她為我縫護身符的布，都仍然留在這裡。
只是她的人，已經不在了。
無論去哪裡，都再也找不到了。

我跟袁俐雅在靜謐的貨櫃中一言不發，只有塵埃不斷在夕陽光中飄落，述說著時間逝去。
隨著太陽位置移動，陰影改變，我忽然注意到水松板的下方放了一隻黑色的MD。
我拿出來一看，上面寫著謝霆鋒最舊的歌名……
我認得MD上的痕跡，在我剛做完手術的時期，就是這MD一直在陪伴我。

.

我看著那MD，心中靈光一閃，便問袁俐雅︰
「MD……對了！你、你們還有MD機嗎？可以播放MD的……」
袁俐雅打開書桌下的抽屜，滿臉不解地拿出一台白色MD隨身聽︰
「我不知道還能不能用，這是她當年的……」

「借、借給我！」
我等不及袁俐雅回答，便搶過她手上的MD隨身聽，直往門外跑去。

.

那一年，在周嘉慧失去聯絡兩星期之後，袁俐雅一臉憔悴地走進體育會的大門。
她的臉上掛著明顯的黑眼圈，連馬尾也無力地下垂，雙手緊緊握著一隻MD。

我深刻記得，她凝望著我那個異常認真的眼神︰
『……嗯，你一定要聽啊！一定要仔細聽啊！』

當時的我因為摔壞了MD機，於是搶來阿修的匆匆聽了一下。
聽到周嘉慧的打氣錄音，我臉紅耳熱，
認定了她要向我表白，就決定先下手為強向她說出自己的感情。

.

到周嘉慧消失後，MD機修好了，但我卻沒有勇氣重聽那隻MD。
那時，我一心以為她的錄音其實是分手信，心中難過得不想面對。

但現在仔細一想，當時真正的周嘉慧已經入院，而且快要走到生命的盡頭。

——病重的她，特地錄一隻MD給我，我怎麼可以不認真地聽！
我只想再聽一次她的聲音，哪怕只是錄音……

.

我拿著周嘉慧的MD機跑出村屋群，沿著中學時每天跑步的路，一直跑回娘家。

我已經好久沒有跑這麼快了。
風吹過身體的感覺，令我彷彿回到了中學時，那個永遠不肯認輸、絕對不會妥協、0.1秒必爭的少年。

我沒有耐性等電梯，闖進後樓梯直跑上去，喘著氣跑上十幾樓，一口氣跑到家裡。

.

媽看到我，忍不住皺眉︰
「你怎麼這麼急？哄好珈瑋了嗎？」

我沒時間跟她解釋，從抽屜裡找來電池塞進MD機裡，
關上房門，凝視書桌上那堆周嘉慧留給我的遺物。

這些東西都是早幾天從衣櫃後面翻出來的，當時我已經把信和卡片都看過一次。
只有那隻最後的水藍色MD，就算我想聽，也苦無辦法。

.

我把MD捧在手心，前前後後仔細看了一次，只見盒面寫著「給許振軒」幾個字，字體娟秀，正是周嘉慧的字。

——十五年後，我終於能夠再次聽到她的聲音了！

.

待續

眼濕濕

#34

我拿起那隻無比沉重的MD，抖擻著插進MD機裡，閉上眼屏息靜氣，然後用力地按下播放鍵。
老舊的MD機馬上轉動起來，運作和音質都依然良好，不一會耳筒裡就傳出熟悉的伴奏，然後是令人懷念的歌聲。

.

MD裡錄了六首歌，分別是《一擊即中》、《無聲仿有聲》、《遊樂場》、《如果只得一星期》、《只要為你活一天》、《活著Viva》。
想到當時的她正在住院，我忽然明白過來。
這些歌並不是為我打氣而錄，而是要訴說她的心情。

「我為你偷偷心動，感覺神情凝重，你也被我真心感動面臨失控，像一擊即中
這力量就像是不可思議、奇人奇事、是神奇技倆」
——《一擊即中》是她青澀的少女心事。

「不懂將訊息輸送嗎？而這次叫你真的驚訝
最美亦最真，卻像似假」
——《無聲仿有聲》是她難以啟齒的秘密。

「你與我仍心跳一切都不重要
若我尚佔一席位，都想入座觀賞這個驚險人生」
——《遊樂場》是她察覺到自己生命正消逝……

「如果只得一星期，寧願哪日放開妳，以後會更回味
哪個角度凝望你，留住哪段晨曦，哪一種方法喜歡你」
——《如果只得一星期》。當時的她……生命只剩低兩星期……

「上天給了我多少時間，全都給你，我忘了我自己
趕在生命裡有限的時間裡，就讓這一刻停在這裡」
——聽到《只要為你活一天》，我的眼淚終於缺堤。
她說得夠清楚了，她明明說得那麼明白，只是我……只是當年的我……

最後一首歌，曲風一轉︰
「年輕得踫著誰亦能像威化般乾脆，快活到半日也像活盡一百萬歲
任何事亦難像青春般清脆，快活到每日大一歲！」
——《活著Viva》說她想把握最後的時間，感受青春。

這些歌根本是她心裡的吶喊啊，對生命的、對青春的、對世界的……

.

歌聲播完之後，終於來到她的錄音部分︰
「許振軒……」

她的聲音比我記憶中更加稚嫩和柔弱，令人憐惜。
我感覺仿如隔世，眼眶發熱淚復流下，聽到她嬌弱地呼喚我的名字，更是心中發痛。

當時的她，正受到病魔怎樣的折磨？
儘管如此，她還一直思念著我。
偏偏我卻那麼蠢鈍，始終沒有發現真正的她……

.

「我……我想對你說，你一定要好好加油啊。只要你努力跑，我……我的世界就會轉動起來。在認識你之前，我覺得世界是很灰暗的，每一天都不知道自己為了甚麼……但是……認識你之後……呃……對、對不起，我愈說愈亂了……
我想說……這幾首歌的意思，我相信你一定能夠明白的。」

——對不起，周嘉慧，對不起……我……我明白得太遲了……

「然後……嗯……我……我真的很高興，我們都喜歡一樣的東西，所以我們可以有聊不完的話題……如果有更多時間就好了。如果我們彼此更有時間，我相信我們能聊足足一星期，說盡自己喜歡的歌，喜歡的事，喜歡的……呃……
最近無法跟你聊天，我的心情很不好受……但我想你明白，我始終……我永遠都同樣支持你。無論你想做甚麼事，無論你想成為甚麼人，我都會一直支持你。所以你一定要加油，向著自己的目標，成為你想做的自己。」

聽著她的話，悲傷的感覺塞滿我的胸腔，幾乎要滿到咽喉。

——周嘉慧，只有你那麼相信我。由始至終，都想著我的事，為我好……
對不起，我辜負了你的期望，成為了自己看不起的那種大人，每天都不知道自己在幹甚麼……

「只要是你的話，無論甚麼難關都能闖過。只要是你的話，一定可以得到最美滿的結果。我在期望著這一天的到來，期望著光彩照在你身上。嗯……如果……如果到時……到時在你身邊的是……是我……呃！不不……我……
呃，我的意思是、雖然最近我們很少聯絡，但請你繼續努力！加油向前跑吧！我會一直都在背後支持你的！希、希望……希望我們……我們很快就會再見！許振軒，謝謝你……這兩年我真的很快樂……是我這一生裡最開心最充實的時光！」

.

錄音完了，我一邊抹著臉上的淚，一邊用濕漉漉的手指把MD倒回去，一次又一次重聽她最後的話。

——我會一直都在背後支持你的。
——這兩年我真的很快樂，是我這一生裡最開心最充實的時光。

她，這段錄音，是要跟我道別的……
我闔上熱得發痛的眼睛，腦中不斷浮現十五年前的片段。

.

我在運動場撞到她，把她抱到醫療室。
我在貨櫃外休息，她望著我的背影快樂地聽歌。
我在打籃球，她在二樓的走廊偷拍。
她站在一群比她高大的女生當中，想把禮物交給我。

她偷偷走進我的課室，想學其他女生那樣把禮物放進我的抽屜，被我發現之後轉身逃跑。
袁俐雅來到體育會，要跟我比賽打籃球。
我撐著拐杖回到學校，她想鼓勵我，我卻因為自己心情不好轉身就走。
我躲在貨櫃前，在她播放的歌聲裡哭泣。

我想放棄物理治療，袁俐雅來體育會送上她的信和織著Get well soon的幸運手帶。
我每天聽著她錄的謝霆鋒MD，得到努力練習的勇氣。
袁俐雅隔天就把她寫的信送給我，信裡的她總是很了解我的心情。
她在信裡給我電話號碼，每天都陪我聊天。

中三開學之後，我有時打電話去她家沒人接聽，我跟袁俐雅抱怨，以為她已經不在乎我。
聖誕節的時候，她織了一條天藍色圍巾送我，我每天上學都戴著。
我重新跑步了，她常常在我課室門口等我，卻總是不敢叫我。

我在操場叫住她，她看著我欲言又止，最後只跟我說了跑步加油。
我傻傻地在電話裡跟她談起這件事，她笑得高興，說，那女孩一定是害羞吧。
我打電話過去找她，總是沒人聽。她打電話來的頻率，也愈來愈少。

袁俐雅一臉憔悴地來到體育會，送上這隻最後的MD……

.

十五年前的一幕幕如走馬燈般在我眼前重現，連同當時的感情一併在我心中出現，
我呆坐在床邊的地板上瞪著窗外的天空，一如當初的少年。

上一次為她坐在這裡發呆是收到加拿大寄來的信之後，
我整晚想著她，想著我們的曾經，徹夜不能成眠。
當時的我，甚至不懂得周嘉慧和袁俐雅是兩個人，胸中只有懵懵懂懂的思念。

.

我深深沉浸在思憶中，耳機裡突然傳來女生幽幽的歌聲︰

「如果一開始你愛上的人是我，只會掛著你念著你要你快樂……
你愛的人不是我……發現愛錯了以後，收不了手」

沒有伴奏的歌聲低迴著，我嚇得整個人跳了起來。
我左顧右盼，才發現聲音來自MD機的耳筒。
我驚訝地望看MD機上的顯示，只見時間是上一段錄音的一分半鐘之後。

.

清唱了一段之後，周嘉慧再說話了︰
「許振軒……你還在嗎？」

她的錄音居然還沒完！
我從沒想過，MD裡竟然還有第二段錄音！

.
待續

#35

我定定神，只聽她柔弱的聲音如小溪流水，靜靜從耳筒流出︰
「對不起，我是一個很膽小的人，一直有很多話，都不知道要怎樣跟你說。直接說的時候，我說不出口；讓別人幫忙傳話的時候，我又羞於被人發現我的心情。我……我想來想去，只能把心事藏在這裡，等著別人來發現。
但我相信，你聽完我選的歌之後，一定會發現這段秘密錄音的。」

我心中一痛，只覺得她對我真是太有信心，而我卻愚笨得愧對她的信任。
是啊，我發現了，但卻是在很久很久以後。
在她已經離開了十五年以後……

.

「嗯……
記不記得你說過，我在電話裡跟現實中，好像是兩個不同的人？電話中的我總是談著流行曲，現實中的我卻很少提起。
當時我問你，你覺得電話中的我和現實中的我，哪個更好？你說，這都是你啊，哪裡會有哪個更好的問題？
嗯，可是，如果我告訴你，真的會有呢？
這問題很奇怪是嗎？對不起……
我想先跟你說一個，秘密的小故事。」

她的聲音頓了頓，彷彿在猶豫，過了好一陣才輕輕地說︰
「我……不，應該說，從前有兩個女孩，她們從小一起長大，是很要好很要好的朋友，一個叫阿雅，一個叫阿慧。
阿雅運氣很差，幼稚園時家裡發生火災，只有她一個活下來，所以她被親戚收養了，成為了阿慧的妹妹。
阿慧的運氣同樣差。她從小身體不好，小四時突然病發，入院才發現原來心室有問題，醫生要幫她開胸做手術。

爸媽一直對阿慧說，只要聽醫生的話身體很快就會康復，可是，他們的神情非常緊張，一看就知道問題很大。
結果，阿慧每隔一段時間就被推進冰冷的手術室麻醉，每次她都很害怕，覺得自己可能無法再醒過來。
幸運的是，每次她都能醒來；而不幸的是，阿慧肋骨的位置留有一大片疤痕，有時穿領口稍大的衣服都會看見。

做完手術之後阿慧在醫院住了幾個月，出院後還要常常去醫院檢查，有時甚至要留院。
阿慧雖然不了解自己的病，但她也感覺到，這副身體可能好不了。」

.

她幽幽的聲音彷彿在提醒我，原來自己一點都不了解周嘉慧。
我明明跟她說過那麼多電話，寫過那麼多封信……
但我居然從來沒有發現過，她心中這些恐懼。

聽她提到胸口的疤痕，我就想起她不分冬夏都穿在身上的長袖冷衫。
原來，她穿著冷衫並不是因為怕冷，而是不想讓人看見她的疤痕。

.

我強忍著心中的愧疚，繼續聽她的話︰
「因為爸媽希望給阿慧更多空間和更清新的空氣，所以在阿慧出院後，一家四口搬到郊區。
爸爸是個很厲害的建築師，花盡心思在這間新屋裡，設計成阿慧和阿雅喜歡的模樣。那裡有漂亮的花園可以讓她們玩耍，還有一個超級大的書房，讓她們放自己喜歡的書和玩具。

搬到這裡之後，阿慧的身體好轉了一點。不過，落後的成績卻追不上，還因為缺席太多而留級，無法繼續跟阿雅同班。
從小到大，阿雅一直陪在阿慧的身邊，無論做甚麼事都跟她一起。阿慧因留級而離開阿雅，只覺得很不自在，在學校也交不到新朋友，每天只希望快點回家。

後來阿雅比阿慧早一年升上中學，因為中學是全日制，小六的阿慧在家裡無所事事，每天坐在書房裡等阿雅回來。
結果有一天，她突然留意到一個同年紀的男生飛快地從書房外邊跑過。

阿慧看得呆了，她第一次看到有人跑得那麼快、那麼有活力。她好羨慕那個男生，目光緊緊跟隨住他，完全捨不得移開視線。」

聽她說到這裡，我的心跳不由得加速。她說的這個男生，莫非就是……

.

只聽她繼續說︰
「那時阿慧偶然在電視聽到謝霆鋒的歌，應該是《壞習慣》吧，她突然就喜歡得不得了。可能因為她覺得自己也像一把被遺下的雨傘吧……於是阿慧就央求媽媽買了CD給自己，每天都躲在書房內聽。
意想不到的是，當阿慧在書房裡播歌的時候，那個跑得很快的男生就會停下來聽歌。
阿慧愈來愈注意那個男生，她發現他是個中一學生，幾乎每天放學後都會從書房外邊跑過。他很喜歡聽謝霆鋒的歌，聽到歌就會放慢腳步，喝喝水，有時會坐在書房外的地上休息，有時還會對著書房的窗子撥頭髮，自顧自地微笑。

阿慧的心中，一直覺得謝霆鋒是偶像，少年就應該那麼灑脫。而這個男生，卻近距離地實現了阿慧想像中的少年形象。
從這時開始，阿慧就很在意這個少年。她發現男生早上也會跑步，就特地早起去書房播歌，每天等著他經過，還求爸爸借相機給她拍照。只要看著那個少年，阿慧彷彿能重新得到活力，並且忘記自己身體的缺憾。」

.

原來，她一直都在貨櫃裡看我。
原來，那些謝霆鋒的歌，都是她刻意播放的。
原來，遠在我認識她之前，她已經一直在注視我……

.

「阿慧曾想過走到書房外邊，去跟那男生交個朋友。結果當她好不容易鼓起勇氣，真的站在那裡等，男生經過時卻沒有停下腳步。阿慧想開聲叫他，卻始終沒有勇氣，只能看著那男生一溜煙跑掉。
升中時，阿慧自知考不上阿雅的學校，所以就試著報男生就讀的學校，竟幸運地考進了。
她進學校之後就發現那男生原來很受歡迎，她不奢望能和他成為朋友，只想靜靜地看著他就足夠了。